<en>A Handful of Answers
<nl>Een handvol antwoorden
<tr>Bir avuç cevap
<en>A young student of Zen was going to the market to buy vegetables for the monastery where he was studying.
<nl>Een jonge Zen student ging naar de markt om groenten te kopen voor het klooster waar hij studeerde.
<tr>Genç bir Zen öğrencisi çalıştığı manastır için sebze almaya pazara gidiyordu.
<en>On the way he met a student from another monastery.
<nl>Onderweg ontmoette hij een student van een ander klooster.
<tr>Yolda başka bir manastırdan bir öğrenci ile karşılaştı.
<en>"Where are you going?" asked the first student.
<nl>"Waar ga je heen?" vroeg de eerste student.
<tr>Birinci öğrenci "Nereye gidiyorsun?" diye sordu
<en>"Wherever my legs take me," replied the other.
<nl>"Waarnaar mijn benen me ook maar brengen," antwoordde de ander.
<tr>"Ayaklarım beni nereye götürürse," diye cevap verdi diğeri.
<en>The first student pondered over the answer as he was sure it had some deep significance.
<nl>De eerste student piekerde over het antwoord omdat hij zeker wist dat het een diepe betekenis had.
<tr>Birinci öğrenci derin bir anlamı var mı diye bu cevap üzerine düşündü.
<en>When he returned to the monastery, he reported the conversation to his teacher, who said: "You should have asked him what he would do if he had no legs."
<nl>Toen hij terugkeerde naar het klooster, vermeldde hij het gesprek aan zijn leraar, die zei: "Je had hem moeten vragen wat hij zou doen als hij geen benen had."
<tr>Manastıra döndüğünde, bu sohbeti anlattığı öğretmeni şöyle dedi: "Ona bacakların olmasaydı ne yapardın diye sormalıydın." 
<en>
<nl>
<tr>
<en>The next day the student was thrilled to see the same boy coming towards him.
<nl>De volgende dag was de student opgetogen dezelfde jongen naar hem toe te zien komen.
<tr>Sonraki gün öğrenci aynı çocuğun kendisine doğru geldiğini görünce heyacanlandı.
<en>"Where are you going?" he asked and without waiting for a reply continued, "Wherever your legs take you, I suppose. Well, let me ask you."
<nl>"Waar ga je heen?" vroeg hij en zonder het antwoord af te wachten vervolgde hij: "Waar je benen je ook brengen, neem ik aan. Nou, laat me jou het vragen."
<tr>"Nereye gidiyorsun?" diye sordu ve cevabı beklemeden devam etti, "Sanırım ayakların nereye götürürse. Ama izin ver sana şunu sorayım."
<en>"You’re mistaken," interrupted the other boy. "Today I’m going wherever the wind blows."
<nl>"Je vergist je," onderbrak de andere jongen, "Vandaag ga ik waar ook maar de wind waait."
<tr>"Yanlış düşünüyorsun" diye itiraz etti diğer çocuk. "Bugün rüzgar nereden eserse oraya gidiyorum."
<en>This answer so confused the first boy that he could not think of anything to say.
<nl>Dit antwoord verwarde de eerste jongen zodanig dat hij niets kon bedenken om te zeggen.
<tr>Bu cevap birinci çocuğu o kadar şaşırttı ki ne diyeceğini bilemedi.
<en>When he reported the matter to his teacher, the old man said: "You should have asked him what he would do if there were no wind."
<nl>Toen hij de kwestie aan zijn leraar voorlegde, zei de oude man: "Je had hem moeten vragen wat hij zou doen als er geen wind was."
<tr>Bu durumu öğretmenine anlatınca, yaşlı adam şöyle dedi: "Ona rüzgar olmasaydı ne yapardın diye sormalıydın."
<en>
<nl>
<tr>
<en>Some days later the student saw the boy in the market again and rushed to confront him, confident that this time he would have the last word.
<nl>Een paar dagen later zag de student de jongen weer op de markt en haastte zich hem aan te spreken,  overtuigd dat deze keer hij het laatste woord zou hebben.
<tr>Birkaç gün sonra öğrenci aynı çocuğu pazarda gördü ve yüzleşmek için aceleyle yanına koştu, bu sefer son sözü kendisinin söyleyeceğine emindi.
<en>"Where are you going?" he asked,  "Wherever your legs take you or wherever the wind blows? Well, let me ask you.
<nl>"Waar ga je heen?" vroeg hij,  "Waar je benen je ook maar naar toe  brengen of waarheen de wind waait? Nou, laat het me je vragen."
<tr>"Nereye gidiyorsun?" diye sordu, "Ayaklarının seni götürdüğü yere mi yoksa rüzgarın estiği yere mi? Ama izin ver sana şunu sorayım."
<en>"No, no," interrupted the boy,  "Today I’m going to buy vegetables."
<nl>"Nee, nee," onderbrak de jongen, "Vandaag ga ik groenten kopen."
<tr>"Hayır, hayır" diye itiriaz etti çocuk, "Bugün sebze almaya gidiyorum."
