Lopen langs het park.&
A Walk by the park&
Parkın Yürüyüşü
\\
Ik ga wandelen langs het park.&
I am going to walk by  the park.&
Parkla yürüyeceğim.
\\
Samen met mijn vrouw.&
Together with my wife.&
Karımla birlikte.
\\
Ik trek een jas aan.&
I put on a coat.&
Bir palto taktım.
\\
Mijn vrouw trekt haar jas aan.&
My wife puts on her coat.&
Karım ceketini koyuyor.
\\
We doen onze schoenen aan.&
We put on our shoes.&
Ayakkabılarımızı taktık.
\\
Het is koud.&
It's cold.&
Soğuk.
\\
Mijn vrouw doet handschoenen aan.&
My wife puts on gloves.&
Karım eldiven giyiyor.
\\
Ik doe mijn handen in mijn jaszakken.&
I put my hands in my coat pockets.&
Ellerimi ceket cebimlere koydum.
\\
Ik heb niet vaak koude handen.&
I do not often have cold hands.&
Sıklıkla soğuk ellerim yok.
\\
Mijn vrouw doet ook een muts op.&
My wife also puts a hat on.&
Eşim de şapkan takardı.
\\
Ik doe geen muts op.&
I do not wear a hat.&
Ben bir şapka takmam.
\\
Ze doet ook een sjaal om.&
She also wears a scarf.&
Ayrıca bir eşarp giyiyor.
\\
Ik doe geen sjaal om.&
I do not wear a scarf.&
Ben bir fular takmam.
\\
Ik doe mijn jas gewoon dicht.&
I just close my coat.&
Ceketimi kapatıyorum.
\\
Helemaal tot boven aan toe.&
All the way up.&
Bütün yol boyunca.
\\
We gaan naar buiten.&
We go outside.&
Dışarı çıkıyoruz.
\\
We gaan rechts af.&
We take a right.&
Haklıyız.
\\
We lopen over de stoep.&
We walk across the pavement.&
Kaldırım boyunca yürüyoruz.
\\
Bij de rotonde gaan we links.&
At the roundabout we go left.&
Döngüsel olarak sola gidiyoruz.
\\
We steken de straat over.&
We cross the street.&
Sokağı geçiyoruz.
\\
Eerst kijken we naar links.&
First we look to the left.&
Önce sola bakarız.
\\
En dan naar rechts.&
And then to the right.&
Ve sonra sağ tarafta.
\\
Of er auto's aan komen.&
Whether cars will are coming.&
İster arabalar gelecektir.
\\
Of fietsers.&
Or cyclists.&
Veya bisikletçiler.
\\
Of brommers.&
Or mopeds.&
Ya da motosikletler.
\\
Of bussen.&
Or buses.&
Veya otobüs.
\\
Of vrachtwagens.&
Or trucks.&
Veya kamyonlar.
\\
Als de weg vrij is, steken we over.&
When the road is free, we cross over.&
Yol serbest olduğunda, geçiyoruz.
\\
We lopen langs het park.&
We walk past the park.&
Parkın aşağısında yürüyoruz.
\\
Daar staan bomen.&
There are trees.&
Ağaçlar var.
\\
We horen vogels.&
We hear birds.&
Kuşlar duyuyoruz.
\\
Er liggen bladeren op de grond.&
There are leaves on the ground.&
Yerde yapraklar var.
\\
Het is herst.&
It's autumn.&
Sonbahar
\\
De meeste bomen hebben geen bladeren meer.&
Most trees no longer have leaves.&
Çoğu ağaçta artık yaprak yok.
\\
Het gras ligt vol blad.&
The grass is full of leaves.&
Çimenlerin yaprakları doludur.
\\
We lopen verder.&
We continue walking.&
Yürüyüşe devam ediyoruz.
\\
Je kan de vijvers zien in het park.&
You can see the ponds in the park.&
Havuzdaki göletleri görebilirsiniz.
\\
Daar zwemmen de eenden in.&
That is where the ducks swim.&
Ördeklerin yüzdüğü yer.
\\
De ganzen zwemmen ook.&
The geese also swim.&
Kazlar da yüzdürüyor.
\\
En zwanen.&
And swans.&
Ve kuğular.
\\
Er loopt een hond voorbij.&
A dog passes.&
Bir köpek geçer.
\\
De hond loopt los.&
The dog is running loose.&
Köpek gevşek oluyor.
\\
Dat mag niet.&
That's not allowed.&
Buna izin verilmiyor.
\\
Maar mensen doen het toch.&
But people do it anyway.&
Ancak insanlar zaten yapıyor.
\\
Ze laten hun hond kakken in het gras.&
They have their dog shitting in the grass.&
Köpekleri çimenlerin arasında sallıyorlar.
\\
Dat moeten ze opruimen.&
They have to clean up that.&
Bunu temizlemek zorundalar.
\\
Met een plastic zakje.&
With a plastic bag.&
Plastik torbayla.
\\
Maar dat doen de hondenbaasjes meestal niet.&
But the dog owners usually do not.&
Ancak köpek sahipleri genellikle yoktur.
\\
Daar hebben ze geen zin in.&
They do not feel like it.&
Kendilerini böyle hissetmiyorlar.
\\
En dan laten ze het liggen.&
And then they leave it.&
Sonra da bırakıyorlar.
\\
Voor kinderen, om in te stappen.&
For children, to step in.&
Çocuklar için içeri girelim.
\\
En voor ouders, om hun kinderen schoon te maken.&
And for parents, to clean their children.&
Ve ebeveynler için, çocuklarını temizlemek.
\\
Laatst liet iemand zijn hond kakken in het gras.&
Recently someone had his dog take a dump in the grass.&
Son zamanlarda birisi köpeğini çimlere döktü.
\\
En liep weg.&
And walked away.&
Ve uzaklaştı.
\\
Mijn vrouw zag dat.&
My wife saw that.&
Karım bunu gördü.
\\
Ze zei heel hard: `Viezerik'.&
She said very loudly: "Pervert".&
Çok yüksek sesle "Pervert" dedi.
\\
De man kwam naar ons toe.&
The man came to us.&
Adam bize geldi.
\\
Daarna liep hij naar een prullebak.&
Then he walked to a trash can.&
Sonra bir çöp tenekesine gitti.
\\
Hij stak zijn hand in de prullebak.&
He put his hand in the trash.&
Elini çöp kutusuna koydu.
\\
Hij haalde er iets uit.&
He got something out.&
Bir şeyleri varmış.
\\
Het was best eng.&
It was pretty scary.&
Oldukça korkutucu.
\\
Het was 's avonds laat.&
It was late at night.&
Gece geçti.
\\
Wat zou hij uit de prullebak halen?&
What would he take out of the trash?&
Çöp kutusundan ne alacaktı?
\\
Maar het was een plastic zak.&
But it was a plastic bag.&
Ama plastik bir torbaydı.
\\
Met een hondedrol erin.&
With a dog's dump in it.&
İçinde bir köpeğin çöplüğüyle.
\\
Hij zei dat hij het had die middag opgeruimd .&
He said he had  cleaned it that afternoon.&
Öğleden sonra temizlediğini söyledi.
\\
Maar dan zijn hond weer moest.&
But then his dog had to again.&
Ama sonra onun köpeği tekrarlamak zorunda kaldı.
\\
En dat hij dit keer zakjes vergeten had.&
And that this time he forgot the bags.&
Ve bu sefer çantaları unuttu.
\\
Hij was boos.&
He was angry.&
Kızgındı.
\\
Dat mijn vrouw hem uitschold.&
That my wife insulted him.&
Karım ona hakaret etti.
\\
Ze zei dat hij meer zakjes mee moest nemen.&
She said he should bring more bags.&
Daha fazla çanta getirmesi gerektiğini söyledi.
\\
En dat het een goorlap was.&
And that he  was a filthy guy.&
Ve o pis bir adamdı.
\\
En daarna liepen we verder.&
And then we walked on.&
Ve sonra yürüdük.
\\
Het was heel vreemd.&
It was very strange.&
Çok garipti.
\\
Wie steekt nou zijn hand in een prullebak?&
What type of person is putting his hand in a trash can?&
Elini çöp kutusuna hangi kişi koyuyor?
\\
Om een hondedrol eruit te halen?&
To take out a dog's dump?&
Bir köpeğin çöplüğünü almak için mi?
\\
Zwervers halen brood uit prullebakken.&
Bums get bread from trash cans.&
Serseriler çöp kutularından ekmek alırlar.
\\
Maar de meeste mensen doen dat niet.&
But most people do not.&
Fakat çoğu insan bunu yapmaz.
\\
Of zwervers dat nog steeds doen, weet ik niet.&
I do not know if tramps still do that.&
Sürtünmeler hala bunu yapıyor mu bilmiyorum.
\\
Nu moeten mensen met honden die hondestrond opruimen,&
Nowadays, people with dogs have to clean up that dog shit,&
Günümüzde, köpekleri olan insanlar bu köpek bokunu temizlemek zorundalar,
\\
en het in een plastic zakje doen.&
and put it in a plastic bag.&
ve plastik torbaya koyun.
\\
Zo wordt voor een zwerver ieder zakje  een verrassing.&
Like this, for a tramp, every bag becomes a surprise.&
Böyle bir serseri için her çanta bir sürpriz olur.
\\
Wat zou er in een plastic zakje zitten?&
What would be in a plastic bag?&
Plastik torbada ne olmalı?
\\
Een paar boterhammen van een jongen van 15?&
A few sandwiches from a boy of 15?&
15 yaşındaki bir oğlandan birkaç sandviç mi?
\\
Door zijn moeder gesmeerd, en in een zakje gedaan.&
Made by his mother, and put in a bag.&
Annesi tarafından yapılmış ve bir çanta koydu.
\\
En die jongen had er geen zin in.&
And that boy did not feel like it.&
Ve o çocuk böyle hissetmedi.
\\
Hij kocht liever snoep.&
He rather bought candy.&
Tatlı almayı tercih etti.
\\
Maar hij gooide het brood weg.&
But he threw away the bread.&
Ama ekmeği attı.
\\
Anders zou zijn moeder vragen:
`Waarom eet jij je boterhammen niet op?'&
Otherwise his mother would ask:
"Why do not you eat your sandwiches?"&
Aksi taktirde annesi şu soruyu yapar:
"Neden sandviçini yemiyorsun?"
\\
Of zou het een `product' van een hond zou zijn?&
Or  would it  be a 'product' of a dog?&
Yoksa bir köpeğin bir 'ürünü' olur mu?
\\
Zo wordt iedere plastic zak weer spannend.&
That way every plastic bag becomes exciting again.&
Bu şekilde her plastik torba tekrar heyecan verici hale gelir.
\\
Mijn vrouw en ik lopen weer verder.&
My wife and I walk on again.&
Eşim ve ben tekrar yürürüz.
\\
En praten over van alles en nog wat.&
And talk about anything and everything.&
Ve her şeyden ve herşeyden konuş.
\\
Soms praten we over die man,&
Sometimes we talk about that man,&
Bazen o adam hakkında konuşuruz
\\
maar vandaag niet.&
but not today.&
ama bugün değil.
\\
Nu praten we over andere dingen.&
Now we talk about other things.&
Şimdi başka şeyler hakkında konuşuyoruz.
\\
Hoe vaak we daar al hebben gelopen.&
How often we have walked there.&
Ne sıklıkta orada yürüdük.
\\
Wat we morgen gaan doen.&
What are we going to do tomorrow.&
Yarın ne yapacağız.
\\
Wanneer het weer warm wordt buiten.&
When it  gets warm outside again.&
Dışarı tekrar ısınırca.
\\
We lopen verder.&
We walk on.&
Yürürüz.
\\
We lopen langs de gracht.&
We walk along the canal.&
Kanal boyunca yürüyoruz.
\\
Daar liggen boten in.&
There are boats in there.&
Orada tekneler var.
\\
We lopen ook langs huizen.&
We also walk past houses.&
Ayrıca evlerin önünden geçiyoruz.
\\
Er staat een mooi huis op de een hoek.&
There is a nice house on the corner.&
Köşede güzel bir ev var.
\\
Met rode bogen van baksteen.&
With red arches of brick.&
Kırmızı tuğla kemerlerle.
\\
Ze zitten boven de ramen.&
They are above the windows.&
Pencerelerin üstündedirler.
\\
Het huis is gemaakt van witte bakstenen.&
The house is made of white bricks.&
Ev beyaz tuğladan yapılmıştır.
\\
Het huis ziet er vrolijk uit.&
The house looks cheerful.&
Ev neşeli görünüyor.
\\
Na een tijdje wandelen we weer naar huis.&
After a while we walk back home.&
Bir süre sonra eve döndük.
\\
Hopelijk hebben onze kinderen het huis heel gelaten.&
Hopefully our children have left the house intact.&
Umarım çocuklarımız evden ayrılmamıştır.
\\
Dat is altijd weer onze verrassing ons.&
That is always our surprise.&
Bu hep sürprizimizdir.
\\