Doe als de anderen 
&Act like the Others 
&Diğerleri gibi hareket et 
\\
Jack en Lydia zijn  in Frankrijk op vakantie met hun vrienden Mike en Anna.
&Jack and Lydia are on holiday in France with their friends, Mike and Anna.
&Jack ve Lydia arkadaşları Mike ve Anna ile Fransa’da tatile çıkmışlar. 
\\
Mike houdt ervan  oude gebouwen te bezoeken.
&Mike loves to visit historical buildings. 
&Mike tarihi binaları gezmeyi severmiş. 
\\
Jack vindt het goed om met hem oude gebouwen te bekijken.
&Jack agrees to sightsee some historical buildings with him.
&Jack onunla bazı tarihi binaları gezmeyi kabul etmiş. 
\\
Lydia en Anna besluiten  te gaan shoppen in de stad.
&Lydia and Anna decide to shop in the city. 
&Lydia ve Anna şehirde alışveriş yapmaya karar vermişler 
\\
`We zien elkaar als we terug zijn', roepen de meiden.
&“See you boys when we get back!” the girls shout.
&“Geri döndüğümüzde görüşürüz” diye bağırmış kızlar.
\\
Jack en Mike zien een mooie, oude kerk in het dorp, maar als  ze de kerk  binnengaan, is  kerkdienst al bezig.
&In the village Jack and Mike see a beautiful old church, but when they enter the church, a service is already in progress.
&
Jack ve Mike köyde güzel, eski bir kilise görmüşler, fakat kiliseye girdiklerinde, ayin çoktan başlamış. 
\\
`Sst, zit alleen rustig, zodat je geen aandacht trekt. En doe zoals de anderen!', zegt  Mike zachtjes.  
&“Shh! Just sit quietly, so that we don’t stand out. And act like the others!” Mike whispers.
&
“Şşşş! Sessizce otur, bu sayede göze çarpmayız.  Ve diğerleri gibi hareket et!” demiş Mike fısıltıyla. 
\\
Omdat Jack en Mike niet goed Frans spreken, gaan ze stilletjes zitten.
&Since they don’t really speak French, Jack and Mike quietly sit down. 
&Jack ve Mike Fransızcayı pek bilmediklerinden sessizce oturmuşlar. 
\\
Tijdens  de dienst doen ze (dat) wat de rest van de gemeente doet, opstaan, knielen, en zitten. 
&During the service, the do what the rest of the crowd does,  they stand up, kneel and sit .
&Ayin boyunca kalabalığın geri kalanı ne yapıyorsa (onu) yapmak için kalkmışlar, diz çökmüşler ve oturmuşlar. 
\\
`Ik hoop dat we erbij horen en er niet uitzien als een toerist.', zegt Mike aan Jack.
&“I hope we blend in and don’t look like tourists!” Mike tells Jack.
&“Umarım araya karışırız ve turist gibi gözükmeyiz!” demiş Mike. 
\\
Na een tijdje doet de priester een aankondiging en staat de man die naast Jack en Mike zit op. 
&After a while, the priest makes an announcement and the man who sits next to Jack and Mike stands up.
&Bir süre sonra, rahip bir anons yapmış, Jack ve Mike'ın yanındaki adam ayağa kalkmış. 
\\
`Wij moeten ook opstaan', fluistert Jack zachtjes.&
“We should stand up, too!” Jack whispers to Mike.&
“Biz de ayağa kalkmalıyız” demiş Jack fısıltıyla.
\\
Dus staan Jack en Mike samen op met de man. &
So, Jack and Mike stand up with the man. &
Böylece, Jack ve Mike da adamla beraber ayağa kalkmış. 
\\
Ineens breekt iedereen in  lachen uit!
&Suddenly, all the people burst into laughter!
&Aniden, bütün herkes gülmekten kırılmış!
\\
Na de dienst benaderen Jack en Mike de priester die Engels spreekt.
&After the service, Jack and Mike approach the priest, who speaks English.
&
Ayinden sonra Jack ve Mike İngilizce bilen  rahipe yaklaşmışlar.
\\
`Wat was zo grappig?', vraagt Jack.
&“What’s so funny?” Jack asks.
&
“Bu kadar komik olan nedir?” demiş Jack.
\\
Met een glimlach op zijn gezicht zegt de priester: `Nou jongens, er is een nieuwe baby geboren, en het is traditie  aan de vader te vragen op te staan.'
&With a smile on his face the priest says, `Well boys, there is a new baby born, and it’s tradition 
to ask the father to stand up.'
&
Rahip suratındaki gülümsemeyle, `Çocuklar, yeni bir bebek doğmuştu, bizde de babayı ayağa kaldırmak adettir' demiş.
\\
Jack en Mike kijken elkaar aan, en Mike schudt zijn hoofd. 
&Jack and Mike look at each other and Mike shakes his head. 
&
Jack ve Mike birbirlerine bakmışlar ve Mike kafasını sallamış. 
\\
Hij glimlacht, en zegt: `Ik denk dat we eerst moeten begrijpen wat mensen doen voordat we de anderen nadoen.'
&He smiles and says, `I guess we should first understand what people do before we act like the others!'
&Gülmüş ve demiş ki “Sanırım diğerleri gibi hareket etmeden önce insanların ne yaptığını anlamalıyız.”
\\

%words
anderen, de rest  & the others & diğerleri\\
doen, handelen & to do, act & hareket etmek \\
samen, met & together, with & ile \\
op vakantie gaan& to go on holidays &tatile çıkmak\\
oude,  historische & old, historic & tarihi \\
overeenkomen/mee eens zijn/goed vinden  & to agree & kabul etmek  \\
toen ze binnen kwamen & when they entered & girdiklerinde  \\
een tijd/lang geleden & a time ago & çoktan \\
zodat, daarom & to that & bu sayede\\
aandacht trekken, erbuiten staan & to stand out & göze çarpmak \\
Zij weten/kunnen niet  & they don't know & bilmezler/bilmiyorlar \\
omdat zij niet weten & because they do not know & bilmedikleri için/bilmediklerinden \\
de kerkdienst & the service & ayin  \\
rechtop staan zitten & to stand up & kalkmak \\
ze gingen rechtop staan & they stood up &  kalktılar/kalkmışlar \\
hopen & to hope & ummak \\
Ik hoop & I hope & umarım \\
erbij horen  & to blend in  & araya karışmak \\
Op een bepaald moment & at some point &  bir an \\
de knie & knee & diz\\
knikken, buigen & to bend & eğilmek \\
knielen & to kneel & diz çökmek \\
de gemeente & the people in church &  kilise ahalisi, kalabalak \\
de rest & the rest & geri kalanı \\
de rest van de gemeente & the rest of the crowd &  kalabalığın geri kalanı\\
voet & foot & ayak \\
staan/op je voeten staan & to stand on your feet & ayağa kalkmak \\
hij  kent/kende & he knows & bilir \\
traditie/gewoonte& tradition & adet \\
het is de traditie/gewoonte & it is tradition & adettir \\
