<en>Airport
<nl>Vliegveld 
<tr>Havaalanı
<en>When you go to an airport,
<nl>Als je naar een vliegveld gaat,
<tr>Bir havaalanına gittiğinizde,
<en>you can see a lot of people.
<nl>kan je veel mensen zien.
<tr>birçok insan görebilirsiniz.
<en>Not all of them are passengers.
<nl>Ze zijn niet allemaal passagiers.
<tr>Onların hepsi yolcu değildir.
<en>Some of them are passengers.
<nl>Sommigen zijn passagiers.
<tr>Bazıları yolcudur.
<en>Some of them are relatives and friends.
<nl>Sommigen zijn familieleden en vrienden.
<tr>Bazılarıysa akraba ve arkadaştır.
<en>When you look through the window,
<nl>Als je uit het raam kijkt, 
<tr>Pencereden dışarı baktığınızda
<en>you can see a lot of planes at the airport.
<nl>kan je veel vliegtuigen zien op het vliegveld.
<tr>havaalanında birçok uçak görebilirsiniz.
<en>A pilot boards a plane and goes into the cockpit.
<nl>Een piloot gaat aan boord van een vliegtuig en gaat de cockpit in.
<tr>Pilot uçağa biner ve kokpite gider.
<en>He starts the engine.
<nl>Hij start de motor.
<tr>Motoru çalıştırır.
<en>The plane goes to the runway,
<nl>Het vliegtuig gaat naar de landingsbaan,
<tr>Uçak piste doğru gider, 
<en>and it goes on the runway faster and faster,
<nl>en het gaat sneller en sneller op de landingsbaan,
<tr>pistte gittikçe hızlanır,
<en>and takes off.
<nl>en stijgt op.
<tr>ve havalanır.
<en>First the wheels under the plane appear.
<nl>Eerst verschijnen de wielen onder het vlieguig.
<tr>Önce uçağın altındaki tekerler görünür.
<en>The plane ascends.
<nl>Het vliegtuig stijgt op.
<tr>Uçak yükselir.
<en>When it reaches a certain height,
<nl>Als het een bepaalde hoogte bereikt, 
<tr>Belirli bir yüksekliğe ulaştığında,
<en>they disappear.
<nl>verdwijnen ze.
<tr>gözden kaybolurlar.
<en>Because the wheels go inside the body of the plane.
<nl>Want de wielen gaan het (lichaam van het) vliegtuig in.
<tr>Çünkü tekerler uçağın içine girer.
<en>There is a big building at the airport.
<nl>Er is een groot gebouw op het vliegveld.
<tr>Havaalanında büyük bir bina vardır.
<en>It is called the control-tower.
<nl>Het is de verkeerstoren.
<tr>Ona kontrol kulesi denir.
<en>The people in the control-tower control the planes.
<nl>De mensen in de verkeerstoren regelen de vliegtuigen.
<tr>Kontrol kulesindeki insanlar uçakları kontrol eder.
<en>They sometimes say, “It is not your turn. Circle in the air.”
<nl>Ze zeggen soms, `Het is niet jouw beurt. Maak een rondje in de lucht.'
<tr>Bazen ‘Bu senin sıran değil, havada dön’ derler.
<en>They sometimes say, “It is your turn. You can land.”
<nl>Ze zeggen soms, `het is jouw beurt. Je kan landen.'
<tr>Bazen "Bu senin sıran, inebilirsin." derler.
<en>They sometimes say, “It is your turn. You can take off.”
<nl>Ze zeggen soms, `Het is jouw beurt, jij kan opstijgen.'
<tr>Bazen ‘Bu senin sıran. Kalkabilirsin’ derler
<en>When they make mistakes,
<nl>Als ze fouten maken, 
<tr>Bir hata yaptıklarında,
<en>the planes crash into each other,
<nl>botsen de vliegtuigen op elkaar,
<tr>uçaklar birbiriyle çarpışır,
<en>and an accident happens.
<nl>en gebeurt er een ongeluk.
<tr>ve kaza olur.
<en>So they must be careful.
<nl>Dus moeten ze voorzichtig zijn.
<tr>Bu yüzden dikkatli olmalıdırlar.
<en>Airport
<nl>vliegveld
<tr>havaalanı
<en>passenger
<nl>passagiers
<tr>yolcu
<en>all of them
<nl>allemaal
<tr>onlarin hepsi
<en>some of them 
<nl>sommigen  
<tr>onların bazıları
<en>relative  
<nl>familielid  
<tr>akraba
<en>window  
<nl>raam  
<tr>pencere
<en>runway  
<nl>landingsbaan  
<tr>pist
<en>body 
<nl>lichaam  
<tr>vücut.
<en> control-tower  
<nl>verkeerstoren 
<tr> kontrol kulesi
<en> circle 
<nl>cirkel, rondje 
<tr>çember
<en> air 
<nl>lucht 
<tr>hava
<en> board a plane  
<nl>een vliegtuig binnengaan 
<tr>uçağa binmek
<en> start 
<nl>beginnen, starten 
<tr>başlamak
<en> start an engine 
<nl>een motor starten 
<tr>motoru çalştırmak
<en> take off 
<nl>opstijgen 
<tr>havalanmak
<en> appear 
<nl>verschijnen 
<tr>gözükmek
<en> disappear 
<nl>verdwijnen 
<tr>gözden kaybolmak
<en> turn 
<nl>draaien 
<tr>dönmek
<en> crash into 
<nl>botsen 
<tr>çarpışmak
<en> to get injured 
<nl>gewond raken 
<tr>yaralamak
