<en>Aladdin and The Magic Lamp
<nl>Aladdin en de magische lamp
<en>Long time ago in China, there lived a poor boy, whose name was Aladdin.
<nl>Lang geleden, in China, leefde er een arme jongen, wiens naam Aladdin was.
<en>Aladdin lived with his mother.
<nl>Aladdin woonde bij zijn moeder.
<en>One day a rich and distinguished looking man came to their house and said to Aladdin's mother,
<nl>Op een dag kwam een rijke en voornaam uitziende man naar hun huis en zei tegen de moeder van Aladdin:
<en>"I am a merchant from Arabia and want your son to come with me.
<nl>"Ik ben een koopman uit Arabië en wil dat je zoon met me meekomt.
<en>I will reward him handsomely."
<nl>Ik zal hem rijkelijk belonen."
<en>Aladdin's mother instantly agreed.
<nl>De moeder van Aladdin was het er meteen mee eens.
<en>Little did she know that the man pretending to be a rich merchant was in reality a magician.
<nl>Ze had geen idee dat de man die zich voordeed als een rijke koopman, in werkelijkheid een tovenaar was.
<en>
<nl>
<en>Next day, Aladdin, having packed his belongings, left with the `merchant'.
<nl>De volgende dag ging Aladdin, na zijn spullen te hebben ingepakt, weg met de `koopman'.
<en>After many hours of traveling the `merchant' stopped.
<nl>Na vele uren reizen stopte de `handelaar'.
<en>Aladdin too stopped, surprised that they should stop in such a desolate spot.
<nl>Aladdin stopte ook, verbaasd dat ze op zo'n een verlaten plek moesten stoppen.
<en>He looked around;
<nl>Hij keek rond;
<en>there was nothing in sight for miles.
<nl>er was mijlenver niets te zien.
<en>
<nl>
<en>The `merchant' pulled out some colored powder from his pocket and threw it on the ground.
<nl>De `koopman' haalde wat gekleurd poeder uit zijn zak en gooide het op de grond.
<en>The next instant the whole place was filled with smoke.
<nl>Het volgende moment was alles gevuld met rook.
<en>As the smoke cleared, Aladdin saw a huge opening in the ground;
<nl>Terwijl de rook optrok, zag Aladdin een enorme opening in de grond;
<en>it was a cave.
<nl>het was een grot.
<en>The `merchant' turned to Aladdin and said,
<nl>De `handelaar' wendde zich tot Aladdin en zei:
<en>"I want you to go inside this cave;
<nl>"Ik wil dat je deze grot binnen gaat;
<en>there will be more gold than you have ever seen;
<nl>er zal meer goud zijn dan je ooit hebt gezien;
<en>take as much as you want.
<nl>neem zoveel als je wilt.
<en>You will also see an old lamp;
<nl>Je zult ook een oude lamp zien;
<en>please bring that back to me.
<nl>breng dat alsjeblieft terug naar mij.
<en>Here, take this ring;
<nl>Hier, neem deze ring;
<en>it will help you."
<nl>het zal je helpen."
<en>Aladdin was very suspicious but he decided to do as was told.
<nl>Aladdin was zeer achterdochtig maar besloot om te doen wat hem werd verteld.
<en>
<nl>
<en>He lowered himself into the cave, thinking all the while that it would be difficult to climb out without help.
<nl>Hij liet zich in de grot zakken, en dacht er al die tijd aan dat het moeilijk zou zijn om  eruit te klimmen zonder hulp.
<en>Aladdin entered the cave and, just like the `merchant' had said, saw gold, jewelry, diamonds and other valuables.
<nl>Aladdin ging de grot binnen en, precies zoals de `koopman' had gezegd, zag hij goud, juwelen, diamanten en andere kostbaarheden.
<en>He filled his pockets.
<nl>Hij vulde zijn zakken.
<en>When this was done, he looked for the lamp;
<nl>Toen dit was gebeurd, zocht hij naar de lamp;
<en>it was lying in the corner, full of dust and dirty.
<nl>het lag in de hoek, vol stof en vuil.
<en>He picked it up and ran to the cave's opening and shouted to the `merchant',
<nl>Hij raapte het op en rende naar de opening van de grot en schreeuwde naar de `koopman',
<en>"I have your lamp.
<nl>"Ik heb je lamp.
<en>Can you please pull me out?"
<nl>Kun je me alsjeblieft eruit trekken?"
<en>"Give me the lamp," said the `merchant'.
<nl>"Geef me de lamp", zei de `koopman'.
<en>Aladdin was not sure that he would be pulled out if he gave back the lamp;
<nl>Aladdin wist niet zeker of hij eruit zou worden gehaald als hij de lamp teruggaf;
<en>so he said,
<nl>dus hij zei,
<en>"First, please pull me out."
<nl>"Trek me er alsjeblieft eerst uit."
<en>
<nl>
<en>This angered the `merchant'.
<nl>Dit maakte de `handelaar' boos.
<en>With a loud cry, he pulled out the same colorful powder and threw it on the cave opening, sealing it with a huge boulder.
<nl>Met een luide kreet haalde hij hetzelfde kleurige poeder tevoorschijn en gooide het op de opening van de grot, en verzegelde het met een enorme kei.
<en>Aladdin was depressed.
<nl>Aladdin was ongelukkig.
<en>He thought,
<nl>Hij dacht,
<en>"That was no rich merchant;
<nl>"Dat was geen rijke handelaar;
<en>he was surely a magician.
<nl>hij was vast en zeker een tovenaar.
<en>I wonder why this lamp was so important to him."
<nl>Ik vraag me af waarom deze lamp zo belangrijk voor hem was."
<en>As he was thinking he rubbed the lamp.
<nl>Terwijl hij nadacht, wreef hij de lamp.
<en>All of sudden a strange mist filled the room and from the mist emerged a strange looking man.
<nl>Ineens vulde een vreemde mist de kamer en uit de mist kwam een vreemd uitziende man tevoorschijn.
<en>He said,
<nl>Hij zei,
<en>"My master, I am the genie of the lamp, you have rescued me;
<nl>"Mijn meester, ik ben de geest van de lamp, u heeft me gered;
<en>what would your wish be?"
<nl>wat zal uw wens zijn?"
<en>Aladdin was scared but he said in quivering voice,
<nl>Aladdin was bang, maar hij zei met trillende stem,
<en>"Ta..
<nl>"Ta ..
<en>Take me back home."
<nl>Breng me naar huis."
<en>
<nl>
<en>And the next moment Aladdin was home hugging his mother.
<nl>En het volgende moment was Aladdin thuis  zijn moeder aan het omhelzen.
<en>He told her of the magician and the lamp.
<nl>Hij vertelde haar over de tovenaar en de lamp.
<en>Aladdin again summoned the genie.
<nl>Aladdin riep opnieuw de geest op.
<en>This time when the genie appeared he was not scared.
<nl>Deze keer toen de geest verscheen was hij niet bang.
<en>He said,
<nl>Hij zei,
<en>"Genie, I want a palace, not an old hut."
<nl>"Geest, ik wil een paleis, geen oude hut."
<en>Again to Aladdin and his mother's amazement in front of them was a magnificent palace.
<nl>Opnieuw tot Aladdin en zijn moeders  verbazing stond voor hen een prachtig paleis.
<en>
<nl>
<en>Time passed.
<nl>De tijd verstreek.
<en>Aladdin married the Sultan's daughter and was very happy.
<nl>Aladdin trouwde met de Sultan's dochter en was heel gelukkig.
<en>It so happened that the evil magician got to know of Aladdin's good fortune.
<nl>Het gebeurde nou dat de slechte tovenaar het geluk van Aladdin te weten kwam.
<en>He came by Aladdin's palace pretending to exchange old lamps for new.
<nl>Hij kwam langs het paleis van Aladdin en deed alsof hij oude lampen voor nieuwe ruilde.
<en>The princes, Aladdin's wife, not knowing the value of the lamp to Aladdin, called out to the magician to wait.
<nl>De prinses, de vrouw van Aladdin, die de waarde van de lamp voor Aladdin niet kende, riep de tovenaar om te wachten.
<en>
<nl>
<en>As soon as the magician saw the lamp he grabbed it from the princess' hand and rubbed it.
<nl>Zodra de magiër de lamp zag, rukte hij deze uit de hand van de prinses en wreef het.
<en>The genie appeared,
<nl>De geest verscheen,
<en>"you are my master and your wish is my command," he said to the magician.
<nl>"u bent mijn meester en uw wens is mijn bevel," zei hij tegen de tovenaar.
<en>"Take Aladdin's palace to the great desert faraway from here," ordered the magician.
<nl>"Neem Aladdin's paleis mee naar de grote woestijn, ver hiervandaan," beval de tovenaar.
<en>
<nl>
<en>When Aladdin came home, there was no palace and no princess.
<nl>Toen Aladdin thuiskwam, was er geen paleis en geen prinses.
<en>He guessed it must be the evil magician who had come to take revenge on him.
<nl>Hij vermoedde dat het de boze tovenaar moest zijn die wraak op hem had genomen.
<en>All was not lost, Aladdin had a ring that the magician had given to him.
<nl>Niet alles was verloren, Aladdin had een ring die de tovenaar hem had gegeven.
<en>Aladdin pulled out that ring and rubbed it.
<nl>Aladdin haalde die ring tevoorschijn en wreef eraan.
<en>Another genie appeared.
<nl>Een andere geest  verscheen.
<en>Aladdin said,
<nl>Aladdin zei,
<en>"Take me to my princess."
<nl>"Breng me naar mijn prinses."
<en>
<nl>
<en>Soon, Aladdin was in Arabia with his princess.
<nl>Al snel was Aladdin in Arabië bij zijn prinses.
<en>He found his lamp lying on a table next to the magician.
<nl>Hij vond zijn lamp op een tafel naast de tovenaar.
<en>Before the magician could react, Aladdin jumped for the lamp and got hold of it.
<nl>Voordat de tovenaar kon reageren, sprong Aladdin naar de lamp en pakte hem vast.
<en>As soon as he had the lamp, Aladdin rubbed it.
<nl>Zodra hij de lamp had, wreef Aladdin de lamp.
<en>
<nl>
<en>The genie appeared again and said,
<nl>De geest verscheen weer en zei:
<en>"My master, Aladdin, it is indeed good to serve you again.
<nl>"Mijn meester, Aladdin, het is inderdaad goed om u opnieuw te dienen.
<en>What is it that you wish?"
<nl>Wat wilt u?"
<en>"I want you to send this magician to another world so that he never harms anybody," said Aladdin.
<nl>"Ik wil dat je deze tovenaar naar een andere wereld stuurt, zodat hij niemand kwaad doet," zei Aladdin.
<en>Aladdin's wish was carried out;
<nl>Aladdin's wens werd uitgevoerd;
<en>the evil magician disappeared forever.
<nl>de boze tovenaar verdween voor altijd.
<en>
<nl>
<en>The genie carried Aladdin, the princes and the palace back to China.
<nl>De geest droeg Aladdin, de prinsen en het paleis terug naar China.
<en>He stayed with Aladdin for the rest of his life.
<nl>Hij bleef de rest van zijn leven bij Aladdin.
