Ali Baba en de veertig rovers& 
Ali Baba and the forty thieves& 
Ali Baba ve kirk haramiler \\
Er was eens een oude man. &
Once there was an old man.&
Bir zamanlar yaşlı bir adam varmış. \\
Zijn naam was Ali Baba. &
His name was Ali Baba.&
Onun adı Ali Baba’ymış.\\
Hij was een houthakker.&
He was a woodcutter.&
O oduncuymuş.\\
En hij was heel arm.&
And he was very poor.&
Ve çok fakirmiş.\\
Op een dag was hij aan het werk in het bos. &
One day he was working in the forest.&
Bir gün ormanda çalışıyormuş.\\
Hij hoorde een geluid. &
He heard a noise.&
Bir gürültü duymuş.\\
Hij klom in een boom en verschool zich achter de boom. &
He climbed up a tree and hid behind the tree.&
Bir ağaca tırmanmış ve ağacın arkasına saklanmış.\\
Hij zag veertig mannen te  paard.&
He saw forty men on their horses.&
40 atlı adam görmüş.\\
Zij droegen zakken vol met gouden munten en juwelen.&
They were carrying bags full of gold coins and jewels.&
Onlar içi altın ve mücevher dolu torbalar taşıyorlarmış. \\
Ze gingen naar de voorkant van een grote steen. &
They went to the front of a big rock.&
Büyük bir kayanın önüne gelmişler.\\
De leider van de mannen zei: `Sesam open u.'&
The leader of the men said, `Open Sesame.'&
ve adamların lideri ‘Açıl susam’ demiş.\\
`Sesam open u' was een toverspreuk.&
`Open Sesame' was a magic word.&
‘Açıl susam’ sihirli bir sözmüş.\\
Een grote deur ging open in de rots.&
A big door opened in the rock.&
Kayanın içinde büyük bir kapı açımış\\
En ze gingen de grot in. &
And they went into a cave.&
ve adamlar mağaranın içine  girmişler.\\
Ali Baba dacht dat zij dieven waren.&
Ali Baba thought they were thieves.&
Ali Baba onların hırsız olduğunu düşünmüş. \\
Hij wachtte in de boom. &
He waited  on the tree.&
Ağacın üzerinde beklemiş.\\
Al snel kwamen de veertig mannen uit de grot,&
Soon the forty men got out of the cave&
Bir süre sonra atlı adamlar dışarı çıkmış\\
en reden weg. &
and rode away.&
Ve gitmişler.\\
Ali Baba klom uit de boom.&
Ali Baba climbed down the tree.&
Ali Baba ağaçtan inmiş.\\
Hij ging naar de voorkant van de rots. &
He went to the front of the rock&
Kayanın önüne gitmiş \\
en zei: `Sesam open u.' &
and said, `Open Sesame!'&
ve `Açıl Susam’ demiş.\\
De deur ging opnieuw open. & 
The door opened again.&
Kapı tekrar açılmış.\\
Ali Baba ging de grot binnen. &
Ali Baba went into the cave.&
Ali Baba mağaranın içine girmiş.\\
Hij zag veel gouden munten en juwelen. &
He saw a lot of gold coins and jewels.&
Birçok altın ve mücevher görmüş.\\
Hij deed wat gouden munten en juwelen in zakken, &
He put some gold coins and jewels into bags&
torbalara biraz altın ve mücevher koymuş \\
en bond de zakken op het paard. &
and tied the bags onto the horse.&
ve torbaları ata bağlamış.\\
Hij ging naar huis. &
He went home.&
Eve gitmiş.\\
Hij klopte op de deur.&
He knocked on the door.&
Kapıyı çalmış.\\
Zijn vrouw opende de deur. &
His wife opened the door.&
Karısı kapıyı açmış.\\
Toen zij de gouden munten zag en de juwelen, &
When she saw the cold coins and jewels,&
Karısı altınları ve mücevherleri görünce,\\
omhelsde en kuste zij Ali Baba.&
she hugged and kissed Ali Baba.&
Ali Baba’yı kucaklamış ve öpmüş.\\
Zij had hem nooit eerder gekust.&
She had never kissed him before.&
Karısı onu daha önce hiç öpmemişti.\\
Ali Baba en zijn vrouw begonnen de gouden munten te tellen, &
Ali Baba and his wife began to count the cold coins,&
Ali Baba ve karısı altınları saymaya başlamışlar\\
maar ze konden het niet afmaken.&
but they couldn’t finish them.&
ama bitirememişler\\
Dus zei Ali Baba tegen zijn vrouw, &
So Ali Baba said to his wife,&
Bu yüzden Ali Baba karısına,\\
`Ga naar mijn broer Kasim en vraag naar een weegschaal.'&
`Go to my brother Kasım and ask for a scale.'&
`Kasım’ın evine gidip, bir terazi istemesini söylemiş.'\\
Kazim was Ali Baba's broer. &
Kazim was Ali Baba’s brother.&
Kazim Ali Babanın kardeşiymiş.\\
Zijn vrouw ging naar Kasim's huis.&
His wife went to Kasım’s house.&
Ve karısı Kasım’ın evine gitmiş\\
Kasim's vrouw opende de deur. &
Kasım’s wife opened the door.&
Kasım’ın karısı kapıyı açmış.\\
Zij gaf een weegschaal aan Ali Baba's vrouw,&
She gave a scale to Ali Baba’s wife&
Ali Baba’nın karısına teraziyi vermiş\\
maar ze wou weten wat ze zouden wegen. &
but she wanted to know what they would weigh.&
ama teraziyle ne tartacaklarını  bilmek istemiş\\
Dus deed ze wat honing onder de weegschaal. &
So she put some honey under the scale.&
Buyüzden terazinin altına biraz bal sürmüş.\\
Ali Baba en zijn vrouw wogen de gouden munten en juwelen.&
Ali Baba and his wife weighed the cold coins and jewels.&
Ali Baba ve karısı altınları ve mücevherleri tartmışlar.\\
En zijn vrouw gaf de weegschaal terug aan Kasim's vrouw. &
And then his wife gave the scale back to Kasım’s wife.&
Ve daha sonra Karısı teraziyi Kasım’ın karısına geri vermiş.\\
Ze keek naar de onderkant van de schaal. &
She looked at the bottom of the scale.&
Kasım’ın karısı terazinin altına bakmış,\\
Ze zag een gouden munt die vast zat onder de schaal. &
She saw a cold coin stuck under the scale.&
ve bir altının terazinin altına yapıştığını görmüş.\\
Ze zei tegen Kasim, `Laten we naar Ali Baba gaan,&
She said to Kasım, `Let’s go to Ali Baba’s&
ve Kasım’a `hadi Ali Baba’ların evine gidip\\
en leren waar zij de gouden munten hebben gevonden.' &
and learn where they had found the cold coins.'&
altınları nereden bulduklarını öğrenelim' demiş.\\
Kasim en zijn vrouw gingen naar Ali Baba's huis. &
Kasım and his wife went to Ali Baba’s house.&
Kasım ve karısı Ali Baba’nın evine gitmişler\\
Ali Baba vertelde hun het verhaal, &
Ali Baba  told them the story&
Ali Baba onlara hikayeyi anlatmış\\
en gaf hun de toverspreuk. &
and gave them the magic word.&
ve onlara sihirli sözcüğü söylemiş.\\
Die avond ging Kasim naar de grot, &
That evening Kasım went to the cave&
O gece Kasım mağaraya gitmiş\\
en schreeuwde de toverspreuk. &
and cried the magic word.&
ve sihirli sözcüğü söylemiş.\\
De deur ging open. &
The door opened.&
Kapı açılmış.\\
Kasim ging de grot in.&
Kasım went into the cave.&
Kasım içeri girmiş.\\
Hij deed wat gouden munten en juwelen in tassen, &
He put some gold coins and jewels into bags&
torbalara biraz altın ve mücevher koymuş\\
maar hij vergat de toverspreuk. &
but he forgot the magic word.&
ama sihirli sözcüğü unutmuş.\\
De deur ging niet open. &
The door didn’t open.&
Kapı açılmamış.\\
Precies toen kwamen de veertig dieven de grot in en zagen Kasim. &
Just then the forty thieves came into the cave and saw Kasım.&
O sırada atlı adamlar mağaraya gelmişler ve Kasım’ı görmüşler.\\
Ze maakten hem dood. &
They killed him.&
Onu öldürmüşler.\\
Kasim ging niet naar huis die avond. &
Kasım didn’t go home that evening.&
O gece Kasım eve gitmemiş.\\
Ali Baba maakte zich zorgen over Kasim, &
Ali Baba was worried about Kasım,&
Ali Baba Kasım için endişelenmiş,\\
dus ging hij naar het bos. &
so he went to the forest.&
ve ormana gitmiş.\\
Hij zocht zijn broer, &
He looked for his brother,&
Kardeşini aramış,.\\
maar hij kon alleen zijn dode lichaam vinden. &
but he could only find his dead body.&
ama onun sadece ölü bedenini bulmuş.\\
Hij deed zijn dode lichaam op een paard, &
He put his dead body on the horse&
Onun ölü bedenini atın üstüne koymuş \\
en ging naar het kerkhof. &
and went to the cemetary.&
ve mezarlığa gitmiş.\\
Hij groef een graf. &
He dug a grave.&
Bir mezar kazmış\\
Hij begroef Kasim's dode lichaam, &
He burried Kasım’s dead body&
Kasım’ı gömmüş\\
en ging naar het dorp.&
and went to the village.&
ve köye gitmiş.\\
De veertig dieven gingen naar de grot. &
The forty thieves went to the cave.&
Kırk harami mağaraya gitmiş.\\
Toen ze Kasim's  dode lichaam niet konden vinden, &
When they couldn’t find Kasım’s dead body,&
Kasım’ın ölü bedenini göremeyince\\
realiseerden ze zich dat iemand hun geheim kende. &
they realised someone knew their secret. &
onların sırrını birinin bildiğini anlamışlar. \\
Ze gingen naar het dorp, &
They went to the village&
Köye gitmişler\\
en vroegen: `Wie is gisteren dood gegaan?'.&
and asked, `Who died yesterday?'&
ve `dün kim öldü', diye sormuşlar.\\
Iemand zei: `Ali Baba's broer ging gisteren dood.' &
Someone said,  `Ali Baba’s brother died yesterday.'&
Birisi `Ali Baba’nın kardeşi öldü' demiş\\
Ze vonden Ali Baba's huis, &
They found Ali Baba’s house&
Onlar Ali Baba’nın evini bulmuşlar\\
en zetten een kruis op Ali Baba's deur. &
and put a cross on Ali Baba’s door.&
ve kapının üzerine bir çarpı koymuşlar.\\
Die avond zouden ze terug komen, &
That evening they would come back&
O gece Ali Baba’nın evine gelip\\
en Ali Baba dood maken. &
and kill Ali Baba.&
onu öldüreceklermiş.\\
Maar Ali Baba had een slimme bediende. &
But Ali Baba had a clever servant.&
Fakat Ali Baba’nın akıllı bir hizmetçisi varmış.\\
Toen zij het kruis zag, &
When she saw the cross,&
Kapının üzerindeki çarpıyı görünce\\
dacht ze dat iemand haar meester kwaad wou doen, &
she thought someone would harm her master,&
birinin efendisinea zarar vereceğini düşünmüş\\
en ze zette kruisen op alle deuren van de huizen in het dorp. &
and she put crosses on all the doors of the houses in the village.&
ve köydeki bütün evlerin kapısına çarpı koymuş.\\
Die avond gingen de veertig dieven naar het dorp om Ali Baba te doden, &
That evening the forty thieves went to the village to kill Ali Baba&
O gece haramiler Ali Baba’yı öldürmek için köye gelmişler\\
maar ze konden Ali Baba's huis niet vinden. &
but they couldn’t find Ali Baba’s house.&
ama Ali Baba’nın evini bulamamışlar.\\
Ze gingen opnieuw naar de bergen. &
They went to the mountains again.&
Tekrar dağlara  dönmüşler.\\
De leider van de dieven deed de andere dieven in oliekruiken en ging naar Ali Baba's huis.&
The head of the thieves put the other thieves into oil jars and went to Ali Baba’s house.&
Hırsızların lideri diğer hırsızları yağ fıçılarının içine  koyarak Ali Baba’nın evine gitmiş.\\
Hij klopte op de deur. &
He knocked on the  door. &
Kapıyı çalmış.\\
Ali Baba opende de deur.&
Ali Baba opened the door&
Ali Baba kapıyı açmış.\\
De leider van de dieven vroeg:&
The head of the thieves asked, &
Hırsızların lideri\\
`Ik ben een koopman &
“I am a Merchant. &
Ben bir tüccarım\\
Ik heb heel lang gereisd. &
I have been travelling for a long time &
Uzun zamandır seyahat ediyorum\\
Ik ben moe. &
I am tired. &
Yorgunum.\\
Kan ik in jouw huis verblijven deze avond?'&
Can I stay in your house this evening?' &
Bu gece sizin evinizde kalabilir miyim diye sormuş\\
Ali Baba zei: `Ja, natuurlijk.' &
Ali Baba said, `Yes, of course!' &
Ali Baba ‘tabi ki’ demiş.\\
Terwijl ze aan het eten waren &
While they were  having dinner& 
Onlar akşam yemeği yerken \\
gingen de lichten uit&
the lights went out. &
ışıklar sönmüş.\\
In die tijden was er nog geen elektriciteit.&
 At that time there was no electricity. &
O zamanlar elektrik yokmuş.\\
Ze gebruikten olie in lampen.&
They used oil in lamps. &
Onlar  lambalarda gaz  kullanıyorlarmış.\\
Ali Baba's bediende ging naar de oliekruiken om er  wat olie uit te halen (pakken) voor de lamp. &
Ali Baba’s servant went to the oil jars to take some oil for the lamp. &
Ali Baba’nın hizmetkarı yağ fıçılarından lamba için yağ almaya gitmiş.\\
Ze opende het deksel van een oliekruik.&
She opened the lid of an oil jar. &
Bir fıçının kapağını açmış.\\
Ze zag \'e\'en van de dieven in de oliekruik. &
She saw one of the thieves in the oil jar. &
Fıçının içinde hırsızlardan birini görmüş.\\
Ze vermoedde iets. &
She suspected something. &
Bir şeyden şüphelenmiş.\\
Ze ging naar de keuken&
She went to the kitchen.&
Mutfağa gitmiş.\\
Ze kookte wat olie. &
She boiled some oil. &
Biraz yağ kaynatmış.\\
Ze goot de kokende olie op de hoofden van de dieven. &
She poured the boiling oil onto the heads of the thieves.&
Kaynamış yağı hırsızların başlarından aşağıya dökmüş.\\
De dieven gilden en gingen de pijp uit.&
The thieves screamed and kicked the bucket . &
Hırsızlar çığlık atarak nalları dikmişler.\\
De leider van de dieven rende weg. &
The head of the thieves ran away. &
Hırsızların lideri kaçmış\\
Ali Baba gaf wat gouden munten aan zijn bediende.&
Ali Baba gave some gold coins to his servant.&
Ali Baba hizmetkarına biraz altın vermiş\\
Hierna leefden ze nog lang en gelukkig. &
They lived happily ever after.&
Mutlu bir şekilde yaşamışlar.\\

%words
oud &old& yaşlı\\
houthakker &woodcutter&oduncu\\
lawaai&noise &gürültü\\
achter &behind &arkasında\\
zak/tas & bag &torba, çanta\\
juweel &jewel &mücevher\\
voorkant & front &ön\\
rots &rock &kaya\\
magisch & magic &büyü\\
woord & word & söz\\
grot & cave &mağara\\
dief & thief &hırsız\\
al gauw & soon & birazdan\\
vrouw & wife &eş\\
nooit & never &hiçbir zaman\\
weegschaal & scale &terazi\\
honing & honey &bal\\
rug/achter & back &arka\\
onderkant & bottom &alt\\
kerkhof & cemetary &mezarlık\\
graf & grave &mezar\\
geheim & secret &sır\\
kruis & cross &çarpı\\
bediende & servant &hizmetkar\\
meester & master & usta, efendi\\
pot/vat/kruik & jar &kavanoz, fıçı\\
koopman & merchant &tüccar\\
avond eten & dinner &akşam yemeği\\
in die tijd  & at that time &o zamanlar \\
deksel & lid &kapak\\
mand & bucket &kova\\
gelukkig & happily &mutlu bir şekilde\\
daarna & ever after &ebediyyen\\
precies toen & just then & aniden\\
horen & hear &işitmek\\
klimmen & climb &tırmanmak\\
verstoppen & hide &saklanmak\\
naar buiten gaan & get out &çıkmak \\
wegrijden & ride away &ata, bisiklete binip gitmek\\
zetten & put &koymak\\
kloppen & knock &tıklatmak\\
knuffelen & hug &kucaklamak\\
tellen & count &saymak\\
wegen & weigh &tartmak\\
plakken & stick &yapışmak\\
vergeten & forget &unutmak\\
zorgen maken & worry &endişelenmek\\
graven & dig &kazmak\\
begraven & burry &gömmek\\
vertelln & tell &anlatmak\\
begrijpen & understand &anlamak\\
weten & know &bilmek\\
dood gaan & die &ölmek\\
zou & would & -ecekti, -acakti\\
kwaad doen & harm &zarar vermek\\
realizeren & realise &anlamak ,fark etmek\\
reizen & travel &gezmek\\
eten & have dinner &yemek yemek\\
vermoeden & suspect &şüphelenmek\\
koken & boil &kaynatmak\\
gieten & pour &dökmek\\
trappen & kick &vurmak, tekmelemek\\
leven & live &yaşamak\\
