<en>Birbal shortens the  Road
<nl>Birbal verkort de weg
<en>The Emperor Akbar was traveling to a distant place along with some of his courtiers.
<nl>Keizer Akbar reisde naar een verre plaats samen met enkele van zijn hovelingen.
<en>It was a hot day and the emperor was tired of the journey.
<nl>Het was een warme dag en de keizer was vermoeid van de reis.
<en>“Can’t anybody shorten this road for me?" he asked, querulously.
<nl>"Kan niemand deze weg voor mij verkorten?" vroeg hij ruzieachtig.
<en>“I can," said Birbal.
<nl>"Dat kan ik", zei Birbal.
<en>The other courtiers looked at one another, perplexed.
<nl>De andere hovelingen keken elkaar verward aan.
<en>All of them knew there was no other path through the hilly terrain.
<nl>Ze wisten allemaal dat er geen ander pad door het heuvelachtige terrein was.
<en>The road they were traveling on was the only one that could take them to their destination.
<nl>De weg waarop ze reisden was de enige die hen naar hun bestemming kon brengen.
<en>“You can shorten the road?" said the emperor. “Well, do it."
<nl>"Je kunt de weg inkorten?" zei de keizer. "Ok, doe het."
<en>“I will," said Birbal.
<nl>"Dat zal ik doen," zei Birbal.
<en>“Listen first to this story I have to tell."
<nl>"Luister eerst naar dit verhaal dat ik moet vertellen."
<en>And riding beside the emperor’s palanquin, he launched upon a long and intriguing tale that held Akbar,  and all those listening, spellbound.
<nl>En rijdend naast de draagstoel van de keizer, begon hij een lang en intrigerend verhaal dat Akbar, en al diegenen die luisterden, in zijn greep hield.
<en>Before they knew it, they had reached the end of their journey.
<nl>Voordat ze het wisten, hadden ze het einde van hun reis bereikt.
<en>“We’ve reached it?" exclaimed Akbar. “So soon?"
<nl>"We hebben het bereikt?" riep Akbar uit. "Zo snel?"
<en>“Well," grinned Birbal, “you did say you wanted the road to be shortened."
<nl>"Wel," grinnikte Birbal, "je zei dat je wou dat de weg werd ingekort."
