Birbal de wijze&
Birbal The Wise&
Birbal Bilge
\\
Ram en Sham beweerden ieder de eigenaar te zijn van dezelfde mangoboom.&
Ram and Sham both claimed ownership of the same mango tree.&
Ram ve Sham, aynı mango ağacının mülkiyetini üstlendi.
\\
Op een dag benaderden ze Birbal en vroegen hem het geschil op te lossen.&
One day they approached Birbal and asked him to settle the dispute.&
Bir gün Birbal'a yaklaştılar ve anlaşmazlığı halletmelerini istediler.
\\
Birbal zei tegen hen: "Er is maar \'e\'en manier om de zaak te regelen.&
Birbal said to them: "There is only one way to settle the matter.&
Birbal onlara şunları söyledi: "Konuyu çözmenin tek bir yolu var.
\\
Pluk alle vruchten op de boom en verdeel ze gelijkelijk tussen jullie twee.&
Pluck all the fruits on the tree and divide them equally between the two of you.&
Ağacın üzerindeki bütün meyveleri toplayın ve ikiniz arasında eşit olarak bölün.
\\
Daarna, hak de boom om en verdeel het hout."&
Then cut down the tree and divide the wood."&
Sonra ağacı kesin ve odunu bölün. "
\\
Ram vond dat een eerlijke uitspraak en zei dat.&
Ram thought it was a fair judgment and said so.&
Ram bunun adil bir karar olduğunu düşünüyordu.
\\
Maar Sham was ontzet (met afschuw vervuld).&
But Sham was horrified.&
Fakat Sham dehşete düştü.
\\
"Edelachtbare" zei hij tegen Birbal "Ik heb die boom zeven jaar lang onderhouden.&
"Your Honor" he said to Birbal "I've tended that tree for seven years.&
"Hâkim" dedi Birbal "Ben yedi yıldır ağacını eğittim.
\\
Ik heb liever dat Ram hem heeft dan dat hij omgehakt wordt. "&
I'd rather let Ram have it than see it cut down."&
Ram'ın işini bitirdiğinden daha çok istemesine izin vereceğim "dedi.
\\
"Uw bezorgdheid voor de boom heeft me alles verteld wat ik wilde weten" zei Birbal en verklaarde  Sham de echte eigenaar van de boom.&
"Your concern for the tree has told me all I wanted to know" said Birbal, and declared Sham the true owner of the tree.&
"Ağaca duyduğunuz endişe bana bilmek istediğim her şeyi söyledi" dedi Birbal ve ağacın gerçek sahibi olan Şam'ı ilan etti.
\\