Blauwbaard&
Bluebeard&
Mavi Sakal
\\
Lang geleden woonde, in het mooie Franse land, een zeer machtige heer, de eigenaar was van landgoederen, boerderijen en een groot, prachtig kasteel, en zijn naam was Blauwbaard.&

Once upon a time, in the fair land of France, there lived a very powerful lord, the owner of estates, farms and a great splendid castle, and his name was Bluebeard.&
Bir zamanlar, Fransa'nın fuar alanındaki çok güçlü bir efendim, mülk sahipleri, çiftlikler ve mükemmel görkemli bir kale yaşıyordu ve adı Bluebeard idi.
\\
Dit was niet zijn echte naam, het was een bijnaam, vanwege het feit dat hij een lange, ruige, zwarte baard had met een blauwe gloed erin.&
This wasn’t his real name, it was a nickname, due to the fact he had a long shaggy black beard with glints of blue in it.&
Bu onun gerçek adı değildi, mavi renkte parlak bir siyah sakalıya sahip olduğu için bir takma isimdi.
\\
Hij was heel knap en charmant, maar als de waarheid verteld moest worden, was er iets aan hem dat je respecteerde, en  je een beetje ongemakkelijk liet voelen.&
He was very handsome and charming, but, if the truth be told, there was something about him that made you feel respect, and a little uneasy.&
Çok yakışıklı ve büyüleyici biriydi, ama doğru söylense, onun hakkında saygı duyan ve biraz huzursuz eden bir şeyler vardı.
\\
Blauwbaard trok vaak ten oorlog, en als hij dat deed, liet hij de leiding   over het kasteel aan zijn vrouw over.&
Bluebeard often went away to war, and when he did, he left his wife in charge of the castle.&
Bluebeard sıklıkla savaşa başladı ve karısını çektikten sonra kalenin sorumluluğunu üstlendi.
\\
Hij had veel echtgenotes gehad, allemaal jong, mooi en edel.&
He had had lots of wives, all young, pretty and noble.&
Çok karısı, hepsi de genç, güzel ve asil vardı.
\\
Alsof het ongeluk het wilde, de een na de ander, waren ze allemaal gestorven, en dus trouwde de edele heer steeds weer opnieuw.&
As bad luck would have it, one after the other, they had all died, and so the noble lord was forever getting married again.&
Kötü şansa sahip olurlardı, birbiri ardına hepsi öldü, bu yüzden soylu efendim sonsuza kadar tekrar evleniyordu.
\\
'Sire', vroeg  iemand zo af en toe, 'waaraan stierven uw vrouwen?'&
“Sire,” someone would ask now and again, “what did your wives die of?”&
"Efendim," birileri sürekli soracaktı, "eşleriniz nasıl öldü?"
\\
"Hah, mijn vriend," antwoordde Blauwbaard, "\'e\'en stierf aan pokken, een aan een verborgen ziekte, een andere aan hoge koorts, en  weer een andere aan een vreselijke infectie.&
“Hah, my friend,” Bluebeard would reply, “one died of smallpox, one of a hidden sickness, another of a high fever, another of a terrible infection.&
"Hah, dostum," Bluebeard cevap verecek, "birisi çiçek hastalığından, gizli bir hastalıktan, yüksek ateşten bir diğeri ise korkunç bir enfeksiyondan öldü.
\\
Ach, ik heb veel pech, en zij hebben ook pech!&
Ah, I’m very unlucky, and they’re unlucky too!&
Ah, çok şanssızım ve onlar da şanssızlar!
\\
Ze liggen allemaal begraven in de kasteelkapel," voegde hij eraan toe.&
They’re all buried in the castle chapel,” he added.&
Hepsi kale şapelinde gömüldüler "diye de ekledi.
\\
Niemand vond er iets vreemds aan.&
Nobody found anything strange about that.&
Hiç kimse bu konuda garip bir şey bulamadı.
\\
Ook het lieve en mooie, jonge meisje  dat Blauwbaard als vrouw nam, dacht niet dat het vreemd was.&
Nor did the sweet and beautiful young girl that Bluebeard took as a wife think it strange either.&
Bluebeard'ın karısı olarak aldığı tatlı ve güzel genç kız da garip de olsa düşünmüyordu.
\\
Ze ging naar het kasteel vergezeld door haar zus Anna, die zei:&
She went to the castle accompanied by her sister Anna, who said:&
Kardeşi Anna eşliğinde kaleye gitti ve şunları söyledi:
\\
"Oh, heb je geen geluk om met een heer als Blauwbaard te trouwen?"&
“Oh, aren’t you lucky marrying a lord like Bluebeard?”&
"Ah, Bluebeard gibi bir lordun evlenmesi şanslı değil mi?"
\\
"Hij is echt heel aardig, en als je dichtbij komt, ziet zijn baard er niet zo blauw uit als de mensen zeggen!", zei de bruid, en de twee zussen giechelden vrolijk. &
“He really is very nice, and when you’re close, his beard doesn’t look as blue as folk say!” 
said the bride, and the two sisters giggled delightedly.&
"Gerçekten çok hoş ve yakın olduğunuzda sakalları halkın dediği kadar mavi görünmüyor!"
Gelin ve iki kızkardeşin kıkırdadığını söyledi.
\\
Arme zielen! Ze hadden geen idee wat hen te wachten stond!&
Poor souls! They had no idea what lay in store for them!&
Zavallı ruhlar! Onlar için ne sakladığı hakkında hiçbir fikri yoktu!
\\
Een paar maanden later liet Blauwbaard zijn rijtuig voorrijden en zei tegen zijn vrouw: &
A month or so later, Bluebeard had the carriage brought round and said to his wife,&
Bir ay kadar sonra, Bluebeard arabayı getirip eşine şöyle dedi:
\\
"Lieverd, ik moet je een paar weken verlaten. Maar blijf opgewekt in de tussentijd, nodig iedereen uit die je wilt en zorg voor het kasteel.&
“Darling, I must leave you for a few weeks. But keep cheerful during that time, invite whoever you like and look after the castle.&
"Sevgilim, seni birkaç hafta bırakmalıyım. Ancak o süre zarfında neşeli tutun, istediğiniz kişiyi davet edin ve kaleye bakın.
\\
Hier, "voegde hij eraan toe, zijn bruid een sleutelbos overhandigend, &
Here,” he added, handing his bride a bunch of keys, &
Burada, "diye ekledi, gelinine bir sürü anahtar teslim ederek,
\\
"Je hebt deze nodig, de sleutels van de kluis, de wapenkamer en de bibliotheeksleutels, en deze, die alle kamerdeuren opent.&
“you’ll need these, the keys of the safe, the armoury and the library keys, and this one, which opens all the room doors.&
"Bunlara, kasa, zırhın ve kütüphane anahtarlarının anahtarlarına ve tüm oda kapılarını açan anahtarlara ihtiyacınız olacak.
\\
Nu, deze kleine sleutel hier," &
Now, this little key here,” &
Şimdi, bu küçük anahtar burada "
\\
en hij wees naar een sleutel die veel kleiner was dan de andere,&
and he pointed to a key that was much smaller than the others, &
ve diğerlerinden çok daha küçük olan bir anahtarı işaret etti,
\\
"opent het kleine kamertje aan het eind van de grote gang op de begane grond.&
“opens the little room at the end of the great ground floor corridor.&
"Büyük zemin kat koridorunun sonunda küçük bir odayı açıyor.
\\
Neem je vrienden mee waar je wilt, open elke deur die je leuk vindt, maar niet deze!&
Take your friends were you want, open any door you like, but not this one!&
İsterseniz arkadaşlarınızı yanınıza alın, istediğiniz herhangi bir kapıyı açın, ancak bu kapıyı açın!
\\
Is dat helemaal duidelijk?" herhaalde Blauwbaard. "Niet deze!&
Is that quite clear?” repeated Bluebeard. “Not this one!&
Bu oldukça açık mı? "Tekrarlanan Bluebeard. "Bu değil!
\\
Helemaal niemand mag dat kleine kamertje binnengaan.&
Nobody at all is allowed to enter that little room.&
Kimse o küçük odaya girmesine izin verilmez.
\\
En als je er ooit binnen ging, zou ik zo verschrikkelijk boos worden dat het beter is dat je het niet doet! "&
And if you ever did go into it, I would go into such a terrible rage that it’s better that you don’t!&
Ve eğer içine girdiysen, öyle korkunç bir öfke içine girerdin ki yapmaman daha iyi olur!
\\
'Maak je geen zorgen, echtgenoot,' zei de vrouw van Blauwbaard terwijl ze de sleutels pakte. 'Ik zal doen wat je zegt.' &
“Don’t worry, husband,” said Bluebeard’s wife as she took the keys,  “I’ll do as you say.” &
"Merak etmeyin, koca," dedi Bluebeard'ın karısı anahtarları aldı, "Söylediğiniz gibi yapacağım"
\\
Na haar een omhelzing gegeven te hebben, stapte Blauwbaard in zijn rijtuig, spoorde  de paarden aan en ging weg.&
After giving her a hug, Bluebeard got into his carriage, whipped up the horses and off he went.&
Ona sarılınca Bluebeard arabasına bindi, atları çırptı ve gitti.
\\
De dagen gingen voorbij.&
The days went by.&
Günler geçti.
\\
Het jonge meisje nodigde haar vrienden uit op het kasteel en liet ze alle kamers zien, behalve die ene aan het einde van de gang.&
The young girl invited her friends to the castle and showed them round all the rooms except the one at the end of the corridor.&
Genç kız arkadaşlarını kaleye davet etti ve koridorun sonundaki odadan başka tüm odaları gösterdi.
\\
"Waarom zou ik niet in het kleine kamertje mogen kijken? Waarom? Waarom is het verboden? "&
“Why shouldn’t I see inside the little room? Why? Why is it forbidden?” &
"Neden küçük odayı görmemeliydim? Niye ya? Neden yasak? "
\\
Welnu, ze dacht er zo veel aan dat ze barstte van nieuwsgierigheid, totdat,  op een dag, ze de deur opende en het kleine kamertje binnenliep.&
Well, she thought about it so much that she ended up bursting with curiosity, until one day she opened the door and walked into the little room.&
Eh, o kadar çok düşündü ki bir gün merakla kapanmıştı, bir gün kapıyı açıp küçük odaya girene kadar.
\\
Van alle gruwelijke gruwelen!&
Of all ghastly horrors!&
Tüm korkunç dehşet!
\\
Binnen, aan de muren, hingen de lichamen van Blauwbaards  vrouwen: hij had ze allemaal met zijn eigen handen gewurgd!&
Inside, hanging on the walls were the bodies of Bluebeard’s wives: he had strangled them all with his own hands!&
İçerde, surlarda asılı olan Bluebeard'ın eşlerinin cesetleri vardı: hepsini kendi elleriyle boğmuştu!
\\
Door paniek getroffen, rende het meisje de kamer uit, maar de sleutelbos gleed uit haar greep.&
Terror stricken, the girl ran out of the room, but the bunch of keys slipped from her grasp.&
Terör kaptı, kız odadan çıktı, ancak bir sürü anahtar onu tutamadı.
\\
Ze pakte ze zonder een blik op en haastte zich naar haar eigen kamer, haar hart wild bonsend in haar borst.&
She picked them up without a glance and hurried to her own room, her heart thumping wildly in her chest.&
Onları bir bakışla yakaladı ve kendi odasına hızla geçti, kalbi göğsünde çılgınca titriyordu.
\\
Gruwels!&
Horrors!&
Dehşet!
\\
Ze leefde in een kasteel van de dood!&
She was living in a castle of the dead!&
O ölü bir kalede yaşıyordu!
\\
Dus dat is wat er met de andere vrouwen van Blauwbaard was gebeurd!&
So that is what had happened to Bluebeard’s other wives!&
Bluebeard'ın diğer eşlerine de böyle oldu!
\\
Het meisje riep haar moed bijeen en ze merkte dat een van de sleutels -- precies die sleutel tot het kleine vertrek -- bezoedeld was met bloed.&
The girl summoned up her courage and she noticed that one of the keys -– the very key to the little room –- was stained with blood.&
Kız cesaretini topladı ve anahtarlardan birinin - küçük odanın anahtarı - kanla boyandığını fark etti.
\\
"Ik moet het schoonvegen voordat mijn man terugkomt!", zei ze tegen zichzelf.&
“I must wipe it clean, before my husband comes back!” she said to herself.&
"Kocam geri gelmeden önce onu temizlemeliyim!" Dedi kendi kendine.
\\
Maar hoe ze ook probeerde, de bloedvlek kon niet worden weg gewassen.&
But try as she would, the blood stain wouldn’t wash away.&
Ancak yapacağı gibi deneyin, kan lekesi yıkanmaz.
\\
Ze waste, ze boende en spoelde het af; alles tevergeefs, want de sleutel was nog steeds rood.&
She washed, she scrubbed and she rinsed it; all in vain, for the key was still red.&
Yıkandı, fırçaladı ve duruladı; hepsi boşuna, çünkü anahtar hala kırmızıydı.
\\
Diezelfde avond kwam Blauwbaard thuis.&
That very evening, Bluebeard came home.&
O akşam çok Bluebeard eve geldi.
\\
Stel je voor in welke toestand  zijn arme vrouw was!&
Just imagine the state his poor wife was in!&
Zavallı karısının bulunduğu devletin hayalini kurun!
\\
Blauwbaard vroeg  zijn vrouw niet om de sleutels  diezelfde avond, maar hij merkte op: 'Je ziet er een beetje overstuur uit, lieveling.&
Bluebeard did not ask his wife for the keys that same evening, but he remarked, “You look a little upset, darling.&
Bluebeard karısına aynı akşamın anahtarlarını sormadı ancak "Çok üzgün görünüyorsun sevgilim.
\\
Is er iets ergs gebeurd? '&
Has anything nasty happened?”&
Kötü bir şey oldu mu? "
\\
"Oh nee! Nee!"&
“Oh, no! No!"&
"Oh hayır! Yok hayır!"
\\
"Vind je het vervelend  dat ik zo snel terug ben gekomen?"&
“Are you sorry I came back so soon?”&
"Çok yakında geri döndüğüm için üzgün müsün?"
\\ 
"Oh nee! Ik ben blij!" Maar die nacht sliep de bruid geen seconde.&
“Oh, no! I’m delighted!” But that night, the bride didn’t sleep a wink.&
"Oh hayır! Çok sevindim! "Fakat o gece gelin göz kırpmasıyla uyudu.
\\
De volgende dag zei Blauwbaard: "Liefste, geef me de sleutels terug," en dat deed zijn vrouw haastig.&
Next day, Bluebeard said:  “Darling, give me back the keys,” and his wife hurriedly did so.&
Ertesi gün Bluebeard "Sevgilim, anahtarları bana geri ver" dedi ve karısı acele etti.
\\
Blauwbaard merkte op: "Er mist eentje, de sleutel tot het kleine kamertje!"&
Bluebeard remarked, “There’s one missing, the key to the little room!”&
Bluebeard, "Bir kayıp, küçük odanın anahtarı!" Diye belirtti.
\\
"Is dat zo?" Zei het jonge meisje, "Ik moet het in mijn kamer hebben achtergelaten!"&
“Is there?” said the young girl shaking, “I must have left it in my room!”&
"Orada mısın?" Dedi genç kız titreyerek, "Ben odamda bırakmış olmalıyım!"
\\
"Goed, ga het halen." &
“All right, go and get it.” &
"Pekala, git ve al onu."
\\
Maar toen de vrouw van Blauwbaard de sleutel in zijn hand legde, werd Blauwbaard wit en eiste met een diep schorre stem:&
But when Bluebeard’s wife put the key into his hand, Bluebeard turned white and in a deep hoarse voice demanded:&
Bluebeard'ın karısı anahtarı eline aldığında, Bluebeard beyaza döndü ve derin bir ses tonuyla ses istedi:
\\
"Waarom is deze sleutel besmeurd met bloed?"&
“Why is this key stained with blood?”&
"Neden bu anahtar lekeli?"
\\
"Ik weet het niet", stamelde zijn vrouw.&
“I don’t know.” stammered his wife.&
"Bilmiyorum" dedi karısı kekeledi.
\\
"Je weet het heel goed!" antwoordde hij.&
“You know very well!” he retorted.&
"Çok iyi bilirsin!" Diye cezalandı.
\\
'Je bent het kleine kamertje binnengegaan, is het niet?&
“You went into the little room, didn’t you?&
"Küçük odaya girdin, değil mi?
\\
Welnu, je gaat weer terug, deze keer voor goed, samen met de andere dames daar.&
Well, you’ll go back again, this time for good, along with the other ladies in there.&
Eh, geri kalan, bu sefer iyi, diğer bayanlar da orada olacaksın.
\\
Jij moet sterven!"&
You must die!”&
Ölmelisin! "
\\
"Oh nee! Ik bid je!"&
“Oh no! I pray you!”&
"Oh hayır! Sana dua ediyorum!"
\\
"Je moet sterven!" herhaalde hij.&
“You must die!” he repeated.&
"Sen ölmelisin!"
\\
Op dat moment werd er op de deur geklopt en Anna, de zus van Blauwbaard's vrouw, betrad het kasteel.&
Just then, there was a knock at the door and Anna, Bluebeard’s wife’s sister, entered the castle.&
Tam o anda kapıya vuruldu ve Bluebeard'ın karısının kızkardeşi Anna kaleye girdi.
\\
'Goedemorgen,' zei ze, 'je ziet nogal bleek.'&
“Good morning,” she said, “you seem rather pale.”&
"Günaydın," dedi, "solgun görünüyorsun."
\\
"Welnee, we maken het prima," antwoordde Blauwbaard.&
“Not at all, we’re quite well,” replied Bluebeard.&
Bluebeard, "Hiç de değil, oldukça iyiyiz" diye yanıtladı.
\\
Zijn vrouw fluisterde in zijn oor: "Geef me alsjeblieft nog  tien minuten te leven!"&
His wife whispered in his ear, “Please, please give me ten minutes to live!”&
Karısı kulağına "Lütfen, lütfen yaşamak için on dakika ver" diye fısıldadı.
\\
Blauwbaard antwoordde: "Niet meer dan tien!"&
Bluebeard replied, “Not more than ten!”&
Bluebeard "Ondan fazla değil!" Diye yanıtladı.
\\
Het meisje rende naar haar zus Anna die  een van de torens op was gegaan en vroeg haar: "Anna, zie je onze broers komen?&
The girl ran to her sister Anna who had gone up to one of the towers and asked her,”Anna, do you see our brothers coming?&
Kız kulelerinden birine çıkmış olan kız kardeşi Anna'ya koştu ve ona sordu: "Anna, kardeşlerimizi görüyor musun?
\\
Ze  hebben  me beloofd te komen en me   vandaag te zien!'&
They promised they would come and see me today!”&
Bugün gelip de geleceklerine söz verdiler! "
\\
Maar Anna antwoordde: "Nee, ik zie niemand. Wat is er mis? Je ziet er erg onrustig uit.'
&
But Anna replied, “No, I don’t see anyone. What’s wrong? You look agitated.”
&
Ama Anna, "Hayır, kimseyi görmüyorum" diye yanıt verdi. Sorun nedir? Çalkantılı görünüyorsun. "
\\
"Anna, alsjeblieft," zei het geschokte meisje, "kijk opnieuw!&
“Anna, please,” said the shaken girl, “look again!&
"Anna, lütfen," dedi sarsılan kız, "tekrar bak!
\\
Weet je zeker dat je niet iemand kan zien? '&
Are you sure you can’t see someone?”&
Birisini göremediğine emin misin? "
\\
"Neen," zei haar zuster, "slechts een paar boeren."&
“No,” said her sister, “only one or two peasants.”&
Kızkardeşi "Hayır," dedi, "yalnızca bir ya da iki köylü"
\\
Op dat moment dreunde de stem van Blauwbaard tot hen: "Vrouw, je tijd is om! Kom hier!"&
Just then the voice of Bluebeard boomed up to them, “Wife, your time is up! Come here!”&
Hemen sonra Bluebeard'ın sesi patladı, "Karınız vaktiniz doldu! Buraya gel!"
\\
"Ik kom eraan!" riep ze, maar zei toen tegen haar zus: "Oh Anna, komen onze broeders niet?"&
“I’m coming!” she called, but then said to her sister: “Oh Anna, aren’t our brothers coming?.”&
"Geliyorum!" Diye seslendi ama sonra kızkardeşine: "Oh Anna, kardeşlerim gelmiyor mu?" Dedi.
\\
"Neen," antwoordde Anna.&
“No,” replied Anna.&
"Hayır," diye cevapladı Anna.
\\
Opnieuw schreeuwde Blauwbaard.&
Again Bluebeard shouted up.&
Yine Bluebeard bağırdı.
\\
"Kom onmiddellijk naar beneden! Of ik kom naar boven!"
&
“Come down at once! Or I’ll come up!” &
"Hemen gelin! Yoksa geleceğim! "
\\
Trillend als een blad, ging zijn vrouw naar beneden.&
Trembling like a leaf, his wife went downstairs.&
Yaprak gibi titreyerek karısı aşağıya indi.
\\
Blauwbaard hield een groot mes vast en greep zijn bruid bij het haar.&
Bluebeard was clutching a big knife and he grabbed his bride by the hair.&
Bluebeard büyük bıçağı tutuyordu ve gelinini saçlarıyla yakaladı.
\\
"Zuster, ik kan twee ruiters zien aankomen!" riep Anna  vanaf de toren op dat moment.&
“Sister, I can see two horsemen coming!” called out Anna from the tower that very moment.&
"Kardeşim, iki atlı geliyor görebiliyorum!" Anna'yı kuleden hemen çağırdı.
\\
Blauwbaard maakte een vreselijk gezicht: "Zij zullen ook sterven!"&
Bluebeard made a horrible face, “They too will die!”&
Bluebeard korkunç bir yüz yaptı, "Onlar da ölecekler!"
\\
Zijn vrouw knielde om te smeken: "Alsjeblieft, alsjeblieft, dood me niet.&
His wife knelt to implore, “Please, please don’t kill me.&
Karısı, "Lütfen, lütfen beni öldürmeyin." Diye yalvararak diz çöktü.
\\
Ik zal nooit iemand vertellen wat ik heb gezien! Ik zal nooit een woord zeggen!"&
I’ll never tell anyone what I saw! I’ll never say a word!”&
Asla benim gördüğüm kimseye söylemeyeceğim! Asla bir kelime söylemeyeceğim! "
\\
"Ja, je zult geen woord meer zeggen voor eeuwig!" snauwde Blauwbaard, zijn mes optillend.&
“Yes, you’ll never say a word for eternity!” snarled Bluebeard, raising his knife.&
"Evet, asla sonsuza kadar bir kelime söylemeyeceksin!" Diye mırıldandı Bluebeard, bıçağını kaldırdı.
\\
Het arme meisje schreeuwde: "Heb medelijden met mij!"&
The poor girl screamed, “Have pity on me!”&
Zavallı çığlık attı, "Bana acımak!"
\\
Maar hij antwoordde fel: "Nee! Je moet sterven!"&
But he fiercely replied, “No! You must die!”&
Ama şiddetle "Hayır! Ölmelisin! "
\\
Hij stond op het punt het mes naar de tere hals van het meisje te brengen, toen twee jonge mannen de kamer binnen stormden: een dragonder en een musketier.&
He was about to bring the knife down on the girl’s delicate neck, when two young men burst into the room: a dragon and a musketeer.&
İki genç adam odaya fırladığında, bıçağı kızın narin boynuna getirmek üzereydi: bir ejder ve bir silahşör.
\\
Zij waren de broers van zijn vrouw.&
They were his wife’s brothers.&
Karısının erkek kardeşiydiler.
\\
Hun zwaarden trekkend, sprongen ze toe op Blauwbaard, die een trap probeerde op te vluchten, maar gepakt werd en gedood.&
Drawing their swords, they leapt towards Bluebeard, who tried to flee up some stairs, but was caught and killed.&
Kılıçlarını çektikten sonra, Bluebeard'a doğru fırladılar, Bluebeard, bazı merdivenlerden inmeye çalıştı, ancak yakalandı ve öldürüldü.
\\
En dat was het eind van het trieste verhaal.&
And that was the end of the sad story.&
Ve üzücü hikayenin sonu buydu.
\\
De arme vrouwen van Blauwbaard kregen een christelijke begrafenis, het kasteel werd volledig gerenoveerd en de jonge weduwe, enige tijd later, trouwde met een goede en eerlijke jongeman, die haar hielp het vreselijke avontuur te vergeten.&
Bluebeard’s poor wives were given a Christian burial, the castle was completely renovated and the young widow, some time later, married a good and honest young man, who helped her to forget the terrible adventure.&
Bluebeard'ın fakir eşlerine bir Hıristiyan gömüsü yapıldı, kale tamamen yenilendi ve genç dul, bir süre sonra korkunç macerayı unutmasına yardım eden iyi ve dürüst bir genç adamla evlendi.
\\
En die jongedame had al haar nieuwsgierigheid volledig verloren.&
And that young lady completely lost all her sense of curiosity.&
Ve o genç bayan tüm merak duygusunu tamamen kaybetti.
\\
