<en>Boys will be boys
<nl>Jongens zijn jongens
<en>The two brothers loved each other.
<nl>De twee broers hielden van elkaar.
<en>But sometimes they argued with each other.
<nl>Maar soms maakten ze ruzie met elkaar.
<en>Sometimes they yelled at each other.
<nl>Soms schreeuwden ze tegen elkaar.
<en>Sometimes they pushed each other.
<nl>Soms duwden ze elkaar.
<en>Sometimes they hit each other.
<nl>Soms sloegen ze elkaar.
<en>Sometimes they got into a fight with each other.
<nl>Soms raakten ze in gevecht met elkaar.
<en>Bobby was the older brother.
<nl>Bobby was de oudere broer.
<en>Billy was the younger brother.
<nl>Billy was de jongere broer.
<en>Bobby was older than Billy.
<nl>Bobby was ouder dan Billy.
<en>Billy was younger than Bobby.
<nl>Billy was jonger dan Bobby.
<en>Bobby climbed into a tree.
<nl>Bobby klom in een boom.
<en>His kite was in the tree.
<nl>Zijn vlieger was in de boom.
<en>He could not reach his kite.
<nl>Hij kon niet bij zijn vlieger.
<en>He fell out of the tree.
<nl>Hij viel uit de boom.
<en>Billy laughed.
<nl>Billy lachte.
<en>He laughed when he saw Bobby fall to the ground.
<nl>Hij lachte toen hij Bobby op de grond zag vallen.
<en>Bobby was not hurt.
<nl>Bobby had geen pijn.
<en>But he was angry.
<nl>Maar hij was boos.
<en>"Why are you laughing?" he asked Billy.
<nl>"Waarom ben je aan het lachen?" vroeg hij Billy.
<en>"That was funny!" Billy said.
<nl>"Dat was grappig!" zei Billy.
<en>Bobby said it wasn't funny.
<nl>Bobby zei dat het niet grappig was.
<en>Billy said it was funny.
<nl>Billy zei dat het grappig was.
<en>Bobby pushed Billy.
<nl>Bobby duwde Billy.
<en>Billy pushed Bobby.
<nl>Billy duwde Bobby.
<en>Bobby punched Billy in the stomach.
<nl>Bobby sloeg Billy in zijn buik.
<en>Billy punched Bobby in the stomach.
<nl>Billy sloeg Bobby in zijn buik.
<en>They put their arms around each other.
<nl>Ze sloegen hun armen om elkaar heen.
<en>They wrestled on the ground.
<nl>Ze worstelden op de grond.
<en>They rolled around and around.
<nl>Ze rolden heen en weer.
<en>Their mom came outside.
<nl>Hun moeder kwam naar buiten.
<en>"What are you two doing?" she asked.
<nl>"Wat zijn jullie twee aan het doen?" vroeg ze.
<en>She separated them.
<nl>Ze haalde ze uit elkaar.
<en>She said, "You shouldn't hit each other.
<nl>Ze zei: "Je moet elkaar niet slaan.
<en>That's not nice.
<nl>Dat is niet aardig.
<en>Wait till your father gets home."
<nl>Wacht tot je vader thuiskomt. '
<en>She sent them to their rooms.
<nl>Ze stuurde ze naar hun kamers.
