<en>The story of the elephant and the mouse
<nl>Het verhaal van de olifant en de muis
<tr>Fil ve Farenin Hikayesi  
<en>An elephant and a mouse were very good friends.
<nl>Een olifant en een muis waren hele goede vrienden.  
<tr>Fil ve fare çok iyi arkadaşlarmış. 
<en>On a day, while walking in the forest, they saw a big bag filled with peanuts.
<nl>Op een dag, terwijl  ze aan het wandelen waren in het bos, zagen ze  een grote zak vol met pinda's. 
<tr>Bir gün ormanda yürürlerken karşılarına kocaman bir çuval dolusu fıstık çıkmış.
<en>The two friends liked peanuts a lot, so they were very excited.
<nl>De twee vrienden vonden pinda's erg  lekker, dus waren ze heel enthousiast. 
<tr>İki arkadaş da fıstığı çok severlermiş, çok heveslenmişler. 
<en>They decide to carry the bag to their nest.
<nl>Ze besloten de zak  naar hun nest te dragen. 
<tr>Yuvalarına taşımaya karar vermişler.  
<en>The elephant tried to lift the bag, but to no avail.
<nl>De olifant probeerde de zak van zijn plaats te tillen, maar dat lukte niet. 
<tr>Fil çuvalı yerinden kaldırmaya çalışmış ama nafile. 
<en>The bag was so heavy that it was impossible to move it.
<nl>De zak was zo zwaar dat hij niet van plaats kwam.
<tr>Çuval o kadar ağırmış ki yerinden kalkmıyormuş.
<en> He tried it a few times. 
<nl>Hij probeerde het een paar keer.
<tr>Birkaç kere daha denemiş. 
<en>But it did not work.
<nl>Maar het lukte niet. 
<tr>Olmamış. 
<en>Eventually he gave up.
<nl>Uiteindelijk gaf hij op. 
<tr>En sonunda vazgeçmiş.
<en> Disappointed they went back to their nest.
<nl>Teleurgesteld keerden ze terug naar hun nest.
<tr>Hayal kırıklığına uğramış bir şekilde yuvalarına dönmüşler. 
<en> The elephant was so tired that he fell asleep right away. 
<nl>De olifant was zo moe geworden dat hij meteen in slaap viel. 
<tr>Fil o kadar yorulmuş ki hemen uyuyakalmış.
<en> When he woke up, he was surprised.
<nl>Toen hij wakker werd, was hij verbaasd. 
<tr>Uyandığında ise şaşırmış. 
<en> Because the bag with peanuts was standing next to him.
<nl>Want de zak met pinda's stond naast hem. 
<tr>Çünkü fıstık çuvalı yanındaymış. 
<en> How did this happen?, he asked the mouse.
<nl>`Hoe is dit gebeurd?'', vroeg hij aan de muis.
<tr>"Nasıl oldu bu iş?" diye sormuş fareye.
<en> It was impossible to move it.
<nl>`Het wat onmogelijk om hem te verplaatsen.'
<tr>"Bunu kıpırdatmak bile imkansızdı".
<en>To this, the mouse said: 
<nl>De muis zei hierop: 
<tr>Fare de demiş ki, 
<en>You are right. I couldn't carry the bag, but I could carry one peanut. And so I did: one peanut per time.
<nl>`Je hebt gelijk. Ik kon de zak niet dragen, maar ik kon 'e'en pinda dragen. En zo heb ik het gedaan. 1 pinda per keer.' 
<tr> "Haklısın, çuvalı taşıyamazdım ama ben sadece 1 fıstık taşıyabiliyordum. Öyle de yaptım. Her defasında 1 fıstık." 
<en> The moral of this story. 
<nl>De moraal van dit verhaal. 
<tr>Kıssadan hisse.
<en> If you chop up a goal, that seems to lie beyond your capabilities, into small pieces that you can handle, nothing is impossible.
<nl>Als je een doel, dat je vermogens te boven lijkt te gaan, verdeelt in kleine stukjes die wel binnen je vermogens liggen, is niets onmogelijk. 
<tr>kapasitenizin üstünde gibi görünen bir hedefi kapasiteniz dahilinde küçük küçük parçalara bölerseniz "imkansız" diye bir şey olmaz. 
<en> big 
<nl>groot 
<tr> kocaman 
<en> while they were walking 
<nl> terwijl zij aan het wandelen zijn 
<tr> yürürlerken
<en> to meet 
<nl>tegen komen 
<tr> karşısına çıkmak 
<en> to be exited 
<nl>opgewonden zijn 
<tr> heveslenmek 
<en> decision 
<nl>beslissing, besluit 
<tr>  karar 
<en> to take a decision 
<nl>besluiten, een beslissing nemen 
<tr> karar vermek 
<en> they decide 
<nl> zij beslissen 
<tr> karar verirler 
<en> they decided
<nl>zij besloten 
<tr> karar vermişler
<en> to carry 
<nl>dragen 
<tr> taşımak
<en> location 
<nl>plaats 
<tr> yer 
<en> its place 
<nl>zijn plaats 
<tr> yeri  
<en> from its place 
<nl>van zijn plaats 
<tr> yerinden 
<en> to lift 
<nl>optillen 
<tr> kaldırmak 
<en>  to stand up, to leave 
<nl>opstaan, vertrekken 
<tr> kalkmak 
<en> it doesn't move 
<nl>het staat stil 
<tr> kalkmıyor 
<en> it wasn't moving 
<nl>het bewoog niet 
<tr> kalkmıyordu   
<en> it didn't move 
<nl>het heeft/had niet bewogen 
<tr>  kalkmıyormuş 
<en> a few times  
<nl>een aantal maal/keer 
<tr> birka\c{c} kere 
<en> to succeed 
<nl>lukken 
<tr> başarmak 
<en> to not succeed 
<nl>niet  lukken 
<tr> başaramamak 
<en> finally, 
<nl>Uiteindelijk 
<tr> en sonunda 
<en> give up 
<nl>opgeven 
<tr> vazgeçmek 
<en> to disappoint 
<nl>teleurstellen 
<tr> hayal kırıklığına uğramak 
<en> being disappointed 
<nl>teleurgesteld zijn 
<tr> hayal kırıklığına uğramış şekilde 
<en> sad 
<nl>verdrietig 
<tr> üzgün
<en> right away 
<nl>meteen 
<tr> hemen 
<en> to all asleep 
<nl>in slaap vallen 
<tr> uykuya dalmak
<en> he fell asleep 
<nl>hij viel in slaap 
<tr> uykuya dalmiş 
<en> because 
<nl>want 
<tr> çünkü  
<en> just/even  
<nl>even/zelfs 
<tr>bile  
<en>at most 
<nl>alleen/hoogstens 
<tr> sadece
<en> goal 
<nl>het  doel 
<tr> hedef 
<en> task 
<nl>de taak 
<tr> görev 
<en> look like, resemble 
<nl> eruit zien als/lijken 
<tr> gibi görünmek 
<en>a goal that appears to go beyond your capacity 
<nl>een doel dat je vermogens te boven lijkt te  gaan 
<tr>kapasitenizin üstünde gibi görünen bir hedef
<en> capacity 
<nl>vermogens 
<tr> kapasite 
<en> above 
<nl>te boven (gaan) 
<tr>üstünde 
<en> to chop up, break, divide 
<nl>verdelen,  ophakken 
<tr> bölmek 
<en> I divide 
<nl> ik verdeel  
<tr> bölersem  
<en> you divide 
<nl>jij verdeelt  
<tr> bölersen  
<en> he divides 
<nl> hij/zij verdeelt 
<tr> bölerse
<en> we divide 
<nl> wij verdelen 
<tr> bölersek
<en> you divide 
<nl>u verdeelt,  
<tr> bölerseniz 
<en> they divide 
<nl> zij verdelen 
<tr> bölerlerse  
<en> break up in pieces 
<nl>in stukken verdelen/in delen scheiden  
<tr>parçalara bölmek/ayirmak  
<en> to can 
<nl>kunnen 
<tr> -ebilmek
<en> cannot 
<nl>niet kunnen 
<tr> -ememek  
<en> in the inside 
<nl>er binnen/binnenin 
<tr> dahilinde 
<en> I carry 
<nl>ik draag 
<tr> tac\c{s}\i r\i m
<en> I do not carry 
<nl>ik draag niet 
<tr> taşımam 
<en> I can carry 
<nl>Ik kan dragen 
<tr> taşıyabilirim 
<en> I cannot carry 
<nl>ik kan niet dragen 
<tr> taşıyamam 
<en> I carried 
<nl>Ik droeg 
<tr> taşıdım
<en> I did not  carry 
<nl>Ik droeg niet 
<tr> taşımadım 
<en> I could carry 
<nl>Ik kon dragen 
<tr> taşıyabildim 
<en> I couldn't carry 
<nl>ik kon niet dragen 
<tr> taşıyamadım  
<en> I used to be  able to carry 
<nl>vroeger kon ik dragen 
<tr> taşıyabilirdim 
<en> I used to be unable to carry 
<nl>vroeger kon ik niet dragen 
<tr> taşıyamazdım 
