<en>The elephant and his friends  
<nl>De olifant en zijn vrienden 
<tr>Fil ve Arkadaşları 
<es>El elefante y sus amigos
<en>One day an elephant wandered into the forest in search of friends. 
<nl>Op een dag wandelde  een  olifant het bos in, op zoek naar vrienden. 
<tr>Bir gün bir fil arkadaş aramak için ormanda geziniyormuş. 
<es>Un día, un elefante deambuló hacia el bosque en búsqueda de amigos.
<en>He saw a monkey on a tree.  
<nl>Hij zag een aap in een boom.  
<tr>Ağaçta bir maymun görmüş. 
<es>Él vio un mono en un arbol.
<en>`Will you be my friend?', asked the elephant  
<nl>`Wil jij mijn  vriend zijn?', vroeg de olifant.  
<tr>“Benim arkadaşım olur musun?” diye sormuş fil. 
<es>¿Quieres ser mi amigo?, preguntó el elefante.
<en>The monkey said: `You are too big. You cannot swing from trees like me.'
<nl>De aap zei: `Jij bent veel te groot. Jij kan niet in bomen slingeren zoals ik.'  
<tr>Maymun da “Sen çok büyüksün. Benim gibi ağaçlardan sallanamazsın” demiş. 
<es>El mono dijo: "Eres muy grande. Tú no puedes balancearte de los árboles como yo."
<en>Next, the elephant met a rabbit.  
<nl>Daarna ontmoette de olifant een konijn.  
<tr>Daha sonra, fil bir tavşanla karşılaşmış. 
<es>Después, el elefante conoció a un conejo.
<en>He asked whether he would be friends. 
<nl>Hij vroeg of hij vrienden wou zijn.  
<tr>Ona da arkadaşım olur musun diye sormuş. 
<es>Él le pregunto si serían amigos.
<en>But the rabbit said: `You are too big to play in my burrow.'  
<nl>Maar het konijn zei: `Jij bent te groot om in mijn nest te spelen.'  
<tr>Fakat tavşan `Sen benim  yuvamda oynamak için çok büyüksün” demiş.'
<es>Pero el conejo dijo: `Eres muy grande para jugar en mi madriguera.'
<en>Then the elephant met a frog. 
<nl>Daarna ontmoette de olifant een kikker.  
<tr>Sonra fil bir kurbağayla tanışmış. 
<es>Después, el elefante conoció a una rana.
<en>He asked: `Will you be my friend?' 
<nl>Hij vroeg: `Wil jij mijn vriend zijn?'.  
<tr>Ona da `Benim arkadaşım olur musun?' diye sormuş. 
<es>Él preguntó: "¿Quieres ser mi amigo?"
<en>`How  can I?', said the frog. 
<nl>`Hoe zou dat kunnen?', vroeg de kikker.  
<tr>“Nasıl olurum?” diye sormuş kurbağa.  
<es>"¿Cómo podría?", preguntó la rana.
<en>He said: `You are too big to leap about like me.' 
<nl>Hij zei: `Jij bent te groot om rond te springen zoals ik.'  
<tr>“Sen benim gibi sıçramak için çok büyüksün.” demiş. 
<es>Él dijo: "Eres muy grande para brincar como yo."
<en>The elephant was upset.  
<nl>De olifant was verdrietig.  
<tr>Fil çok üzgünmüş. 
<es>El elefante estaba molesto.
<en>He met a fox next. 
<nl>Weer later kwam hij een vos tegen.  
<tr>Sonrasında bir tilkiyle karşılaşmış. 
<es>En seguida conoció a un zorro. 
<en>He asked the fox, `Will you be my friend?' 
<nl>Hij vroeg de vos: `Wil jij mijn vriend zijn?'.  
<tr>Tilkiye de “Benim arkadaşım olur musun?” diye sormuş. 
<es>Él le pregunto al zorro: "¿Quieres ser mi amigo?"
<en>The fox said: `Sorry sir, you are too big.' 
<nl>De vos zei: `Het spijt me, meneer, u bent te groot.'  
<tr>Tilki de “Üzgünüm efendim, siz çok büyüksünüz” demiş. 
<es>El zorro dijo: "Discúlpeme señor, es usted muy grande."
<en>The next day, the elephant saw all the animals in the forest running for their lives. 
<nl>De dag erna  zag de olifant alle dieren in het bos rennen voor hun leven. 
<tr>Bir sonraki gün, fil bütün hayvanların ormanda kendi canları için koşuşturduklarını görmüş. 
<es>El siguiente día, el elfante vio a todos los animales del bosque corriendo por sus vidas.
<en>The elephant asked them what the problem was. 
<nl>De olifant vroeg hun wat het probleem was.  
<tr>Fil onlara sorunun ne olduğunu sormuş. 
<es>El elefante preguntó cuál era el problema.
<en>The bear said: `There is a tiger in the forest. He is trying to gobble us all up.' 
<nl>De beer zei: `Er is een tijger in het bos. Hij probeert iedereen op te schrokken.'  
<tr>Ayı da “Ormanda bir kaplan var. Hepimizi yemeye çalışıyor.” demiş. 
<es>El oso dijo: "Hay un tigre en el bosque. Está tratando de devorarnos a todos."
<en>The animals  all ran away to hide. 
<nl>Alle dieren renden om zich te verstoppen.  
<tr>Bütün hayvanlar saklanmak için kaçıyorlarmış. 
<es>Todos los animales corrieron para esconderse.
<en>The elephant wondered what he could do to save everyone in the forest. 
<nl>De olifant dacht na wat hij kon doen om iedereen in het bos te redden.  
<tr>Fil de ormandaki herkesi kurtarmak için ne yapabileceğini düşünmüş. 
<es>El elefante se preguntó qué podría hacer para salvar a todos en el bosque.
<en>Meanwhile, the tiger kept up eating whoever he could find. 
<nl>Ondertussen at de tijger iedereen op die hij in het bos vond.  
<tr>Bu arada, kaplan ormanda kimi bulduysa yiyiyormuş. 
<es>Mientras tanto, el tigre continuaba comiendo a quien pudiera encontrarse.
<en>The elephant went to the tiger and said, `Please mister tiger, do not eat up these poor animals.' 
<nl>De olifant liep naar de tijger toe en zei: `Alsjeblieft meneer de tijger, eet die zielige dieren niet op.'  
<tr>Fil kaplana doğru yürümüş ve demiş ki “Lütfen Bay Kaplan, bu zavallı hayvanları yemeyin.”  
<es>El elefante fue con el tigre y dijo: "Por favor, señor tigre, no se coma a estos pobres animales."
<en>`Mind your own business,' growled the tiger. 
<nl>`Bemoei je met je eigen zaken', gromde de tijger.  
<tr>“Kendi işine bak!” diye hırlamış kaplan. 
<es>"Ocúpate de tus propios asuntos", gruñó el tigre.
<en>The elephant had no choice but to give the tiger a hefty kick. 
<nl>De olifant had geen keus behalve de tijger een harde trap te geven.   
<tr>Filin kaplana ağır bir tekme indirmekten başka çaresi yokmuş. 
<es>El elefante no tuvo opción mas que darle una fuerte patada al tigre.
<en>The frightened tiger ran for his life. 
<nl>De bange tijger rende voor zijn leven.  
<tr>Korkmuş kaplan canını kurtarmak için kaçmış. 
<es>El tigre, asustado, corrió por su vida.
<en>The elephant ambled back into the forest to announce the good news to everyone. 
<nl>De olifant wandelde terug het  bos in om het goede nieuws te brengen aan iedereen.  
<tr>Fil herkese iyi haberi vermek için ormana dönmüş. 
<es>El elefante caminó de regreso al bosque para anunciar las buenas noticias a todos.
<en>All animals thanked the elephant.  
<nl>Alle dieren bedankten de olifant.  
<tr>Bütün hayvanlar file teşekkür etmişler. 
<es>Todos los animales le agradecieron al elefante.
<en>They all said: `You are just the right size to be our friend.'  
<nl>Ze zeiden allemaal: `Jij hebt precies de goede maat om onze vriend te zijn.'  
<tr>Hepsi, `Sen bizim arkadaşımız olmak için doğru boyuttasın.', demişler. 
<es>Todos dijeron: "Eres exactamente del tamaño adecuado para ser nuestro amigo."
<en>walk around 
<nl>wandelen, rond lopen  
<tr>gezinmek 
<es>caminar, deambular
<en>life  
<nl>leven  
<tr>can 
<es>vida
<en>run  
<nl>opgejaagd rennen  
<tr>koşuşturmak 
<es>correr 
<en>hide 
<nl>zich verstoppen  
<tr>saklanmak 
<es>esconder 
<en>save  
<nl>redden  
<tr>kurtarmak 
<es>salvar 
<en>right 
<nl>juist, goed 
<tr>doğru 
<es>correcto, adecuado
<en>walk up to something  
<nl>naar iets toe lopen  
<tr>birşeye doğru yürümek 
<es>acercarse a algo 
<en>poor  
<nl>arm, zielig 
<tr>zavallı 
<es>pobre 
<en>business  
<nl>werk, zaken  
<tr>iş 
<es>asunto, negocio
<en>heavy  
<nl>zwaar, sterk  
<tr>ağır 
<es>pesado, fuerte
<en>kick  
<nl>de trap, schop 
<tr>tekme  
<es>patada 
<en>a hefty kick  
<nl>een harde trap  
<tr>ağır bir tekme 
<es>una patada fuerte / una fuerte patada
<en>to give a kick  
<nl>een trap, schop geven  
<tr>tekme indirmek/atmak 
<es>dar una patada 
<en>different  
<nl>anders (dan)  
<tr>başka 
<es>diferente 
<en>solution, remedy  
<nl>remedie, oplossing, uitweg, mogelijkheid  
<tr>çare 
<es>solución, remedio 
<en>choice   
<nl>keuze   
<tr>çare  
<es>opción, elección
<en>there was no  
<nl>er was niet/geen  
<tr>yokmuş 
<es>no había 
<en>afraid, frightened  
<nl>bang, angstig  
<tr>korkmuş 
<es>asustado, aterrorizado
<en>to be of a certain size  
<nl>een bepaalde maat/grootte hebben  
<tr>boyutta olmak 
<es>ser de cierto tamaño
