<en>Fire 
<nl>Vuur 
<tr>Ateş 
<en>In ancient times our ancesters didn’t know how to make fire.
<nl>In vroeger tijden wisten onze voorouders niet hoe ze vuur moesten maken.
<tr>Geçmiş zamanlarda atalarımız ateş yakmayı bilmiyorlardı.
<en>Then they learnt how to make fire.
<nl>Toen leerden ze hoe vuur te maken.
<tr>Daha sonra nasıl yakıldığını öğrendiler.
<en>They used fire to keep their homes warm.
<nl>Ze gebruikten vuur om hun huizen warm te houden.
<tr>Evlerini sıcak tutmak için ateşi kullandılar.
<en>They used fire to communicate with each other.
<nl>Ze gebruikten vuur om te communiceren met elkaar.
<tr>Birbirleriyle iletişim kurmak için ateşi kullandılar.
<en>They used fire to cook their food.
<nl>Ze gebruikten vuur om hun eten te koken.
<tr>Yemeklerini pişirmek için ateşi kullandılar.
<en>
<tr>
<nl>
<en>But sometimes our house  catches fire.
<nl>Maar soms vatten onze huizen vlam.
<tr>Ama bazen evlerimiz ateş alır.
<en>Sometimes people lose their homes.
<nl>Soms verliezen mensen hun huizen.
<tr>Bazen insanlar evlerini kaybederler.
<en>Sometimes people even lose their lives.
<nl>Soms verliezen mensen zelfs hun leven.
<tr>Bazen insanlar hayatlarını bile kaybederler.
<en>When a fire begins,
<nl>Wanneer een vuur begint
<tr>Yangın başladığında,
<en>we dial the emergency number.
<nl>draaien we het alarm nummer
<tr>acil numarayı ararız.
<en>We speak very clearly.
<nl>We spreken heel duidelijk.
<tr>Çok açık bir şekilde konuşuruz.
<en>We give the address.
<nl>We geven ons adres.
<tr>Adresi veririz.
<en>Firemen  arrive quickly.
<nl>De brandweer komt snel. 
<tr>Itfaiyeciler hemen gelir.
<en>The firemen know what to do.
<nl>De brandweermannen weten wat te doen.
<tr>Itfaiyeciler ne yapacaklarını bilir.
<en>They rescue the  people in the building.
<nl>Ze redden de mensen in het gebouw.
<tr>Binadaki insanları kurtarırlar.
<en>
<tr>
<nl>
<en>If there are some injured people,
<nl>Als er gewonde mensen zijn,
<tr>Eğer yaralı varsa,
<en>they take them to the hospital in an ambulance.
<nl>brengen ze hun naar het ziekenhuis in een ambulance.
<tr>onları ambulansla hastaneye götürürler.
<en>Doctors examine them.
<nl>Dokters gaan ze onderzoeken.
<tr>Doktorlar onları muayene eder.
<en>They take their temperature.
<nl>Ze nemen hun temperatuur op.
<tr>Onların ateşlerine bakar.
<en>The nurses give them injections.
<nl>De zusters geven ze een injectie.
<tr>Hemşireler iğne yapar.
<en>Some people have operations.
<nl>Sommige mensen krijgen een operatie.
<tr>Bazı insanlar ameliyat olur.
<en>
<tr>
<nl>
<en>The rest of the firemen put out the fire.
<nl>De rest van de brandweermannen blussen het vuur.
<tr>Diğer itfaiyeciler yangını söndürürler.
<en>Vocabulary
<nl>Vocabulair
<tr>Kelime hazinesi
<en>ancient times
<nl>vroeger tijden
<tr>geçmiş zamanlar
<en>ancesters
<nl>voorouders
<tr>atalar
<en>life
<nl>leven
<tr>hayat
<en>emergency
<nl>noodgeval
<tr>acil durum
<en>clearly
<nl>helder
<tr>açıkça
<en>quickly
<nl>snel
<tr>hızlı bir şekilde (hızlıca)
<en>building
<nl>gebouw
<tr>bina
<en>hospital
<nl>ziekenhuis
<tr>hastane
<en>injection
<nl>injectie
<tr>iğne
<en>operation
<nl>operatie
<tr>ameliyat
<en>firemen
<nl>brandweer(mannen)
<tr>itfaiyeciler
<en>keep
<nl>houden
<tr>tutmak
<en>communicate
<nl>communiceren
<tr>iletişim kurmak
<en>catch
<nl>vangen
<tr>yakalamak
<en>loose
<nl>verliezen
<tr>bırakmak
<en>dial
<nl>draaien
<tr>çevirmek (tuşlamak)
<en>arrive
<nl>aankomen
<tr>varmak
<en>examine
<nl>examineren, onderzoeken
<tr>incelemek, muayene etmek
<en>give injection
<nl>een injectie (spuit) geven
<tr>iğne yapmak
<en>take  temperature
<nl>de temperatuur nemen
<tr>ateşini ölçmek
<en>have operation
<nl>een operatie ondergaan
<tr>ameliyat olmak
<en>put out the fire
<nl>het vuur doven
<tr>yangını söndürmek
