<en>Four Friends
<nl>Vier vrienden
<en>Once upon a time in a small village lived four Brahmins named Satyanand, Vidhyanand, Dharmanand and Sivanand.
<nl>Er woonden eens in een klein dorp vier brahmanen genaamd Satyanand, Vidhyanand, Dharmanand en Sivanand.
<en>They had grown up together and became good friends.
<nl>Ze waren samen opgegroeid en werden goede vrienden.
<en>Satyanand, Vidhyanand and Dharmanand were very knowledgeable.
<nl>Satyanand, Vidhyanand en Dharmanand waren zeer geleerd.
<en>But Sivanand spent most of his time eating and sleeping.
<nl>Maar Sivanand spendeerde het grootste deel van zijn tijd aan eten en slapen.
<en>He was considered foolish by everyone.
<nl>Hij werd door iedereen als dwaas beschouwd.
<en>Once famine struck the village.
<nl>Eens trof een hongersnood het dorp.
<en>All the crops failed.
<nl>Alle gewassen mislukten.
<en>Rivers and lakes started to dry up.
<nl>Rivieren en meren begonnen op te drogen.
<en>The people of the villages started moving to other villages to save their lives.
<nl>De mensen in de dorpen verhuisden naar andere dorpen om hun leven te redden.
<en>“We also need to move to another place soon or else we will also die like many others," said Satyanand.
<nl>"We moeten ook snel naar een andere plaats verhuizen, anders zullen we ook sterven zoals vele anderen," zei Satyanand.
<en>They all agreed with him.
<nl>Ze waren het allemaal met hem eens.
<en>“But what about Sivanand?"
<nl>"Maar hoe zit het met Sivanand?"
<en>asked Satyanand.
<nl>vroeg Satyanand.
<en>“Do we need him with us?
<nl>"Hebben we hem nodig bij ons?
<en>He has no skills or learning.
<nl>Hij heeft geen vaardigheden of kennis.
<en>We cannot take him with us," replied Dharmanand.
<nl>We kunnen hem niet meenemen," antwoordde Dharmanand.
<en>“He will be a burden on us."
<nl>"Hij zal een last zijn voor ons."
<en>“How can we leave him behind?
<nl>"Hoe kunnen we hem achterlaten?
<en>He grew up with us," said Vidhyanand.
<nl>Hij groeide op met ons," zei Vidhyanand.
<en>“We will share what ever we earn equally among the four of us."
<nl>"We zullen wat we verdienen gelijkelijk verdelen onder ons vieren."
<en>They all agreed to take Sivanand along with them.
<nl>Ze stemden er allemaal mee in om Sivanand mee te nemen.
<en>They packed all necessary things and set out for a nearby town.
<nl>Ze pakten alle noodzakelijke dingen in en gingen op weg naar een nabijgelegen stad.
<en>On the way, they had to cross a forest.
<nl>Onderweg moesten ze een bos doorgaan.
<en>As they were walking through the forest, they came across the bones of an animal.
<nl>Terwijl ze door het bos liepen, kwamen ze de botten van een dier tegen.
<en>They became curious and stopped to take a closer look at the bones.
<nl>Ze werden nieuwsgierig en stopten om de botten van dichtbij te bekijken.
<en>“Those are the bones of a lion," said Vidhyanand.
<nl>"Dat zijn de beenderen van een leeuw", zei Vidhyanand.
<en>The others agreed.
<nl>De anderen waren het daarmee eens.
<en>“This is a great opportunity to test our learning," said Satyanand.
<nl>"Dit is een geweldige kans om onze kennis te testen", zei Satyanand.
<en>“I can put the bones together."
<nl>"Ik kan de botten samenvoegen."
<en>So saying, he brought the bones together to form the skeleton of a lion.
<nl>Terwijl hij dit zei, bracht hij de botten bij elkaar om het skelet van een leeuw te vormen.
<en>“Dharmanand said, “I can put muscles and tissue on it."
<nl>"Dharmanand zei:" Ik kan er spieren en weefsel bij doen."
<en>Soon a lifeless lion lay before them.
<nl>Al gauw lag een levenloze leeuw voor hen.
<en>“I can breathe life into that body."
<nl>"Ik kan leven in dat lichaam blazen."
<en>said Vidhyanand.
<nl>zei Vidhyanand.
<en>But before he could continue, Sivanand jumped up to stop him.
<nl>Maar voordat hij verder kon gaan, sprong Sivanand op om hem te stoppen.
<en>“No.
<nl>"Nee.
<en>Don't!
<nl>Niet doen!
<en>If you put life into that lion, it will kill us all," he cried.
<nl>Als je leven in die leeuw brengt, zal het ons allemaal doden," schreeuwde hij.
<en>“Oh you coward!
<nl>"Oh jij lafaard!
<en>You can’t stop me from testing my skills and learning," shouted an angry Vidhyanand.
<nl>Je kunt me er niet van weerhouden mijn vaardigheden en kennis te testen," schreeuwde een boze Vidhyanand.
<en>“You are here with us only because I requested the others to let you come along."
<nl>"Je bent hier alleen bij ons  omdat ik de anderen heb gevraagd  je mee te laten komen."
<en>“Then please let me climb that tree first,’ said a frightened Sivanand running towards the nearest tree.
<nl>'Laat me alsjeblieft eerst die boom beklimmen,' zei een bange Sivan rendend naar de dichtstbijzijnde boom.
<en>Just as Sivanand pulled himself on to the tallest branch of the tree Vidhyanand brought life into the lion.
<nl>Net terwijl Sivanand zichzelf optrok tot de hoogste tak van de boom, bracht Vidhyanand leven in de leeuw.
<en>Getting up with a deafening roar, the lion attacked and killed the three learned Brahmins.
<nl>Omhoog komend met een oorverdovend gebrul, viel  de leeuw aan en doodde de drie geleerde Brahmanen.
