Grootmoeders Soep&
Grandmother's Soup&
Büyükanne çorbası
\\
Lang geleden was ik achttien.&
A long time ago I was eighteen years old.&
Uzun zaman önce on sekiz yaşındaydım.
\\
Ik wou bloemkool eten.&
I wanted to eat cauliflower.&
Karnabahar yemek istedim.
\\
Ik wist niet waarom.&
I did not know why.&
Nedenini bilmiyordum.
\\
Maar ik wou het toch.&
But I wanted it anyway.&
Ama yine de istedim.
\\
Maar ik had geen zin in rauwe bloemkool.&
But I didn't want raw cauliflower.&
Ama çiğ karnabahar istemedim.
\\
Opeens wist ik het.&
Suddenly I knew.&
Aniden biliyordum.
\\
Ik kon soep maken.&
I could make soup.&
Çorba yapabilirim.
\\
Bloemkoolsoep.&
Cauliflower soup.&
Karnıbahar Çorbası.
\\
Ik belde mijn grootmoeder.&
I called my grandmother.&
Büyükannemi aradım.
\\
Ik dacht dat zij het zou weten.&
I thought she would know.&
Bileceğini düşünmüştüm.
\\
Ik belde op.&
I called up.&
Aradım.
\\
"Oma, hoe maak je bloemkoolsoep."&
"Grandma, how to make cauliflower soup."&
"Büyükanne, karnabahar çorbası nasıl yapılır."
\\
Zij zei:&
She said:&
Dedi ki:
\\
"Jongen, wat een gekke vraag.&
"Boy, what an odd question.&
"Boy, ne garip bir soru.
\\
Ik leef al heel lang.&
I have lived for a long time.&
Uzun zamandır yaşadım.
\\
Al bijna tachtig jaar.&
For almost eighty years.&
Neredeyse seksen yıldır.
\\
Maar niemand heeft me dat ooit gevraagd.&
But nobody ever asked me that.&
Ama hiç kimse bana bunu sormadı.
\\
Nog nooit eerder.&
Never before.&
Daha önce hiç.
\\
Maar ik kan je vertellen hoe het moet.&
But I can tell you how to do it.&
Ama nasıl yapılacağını söyleyebilirim.
\\
Neem een pan.&
Take a pan.&
Tencereye alın.
\\
Zet die op het fornuis.&
Put it on the stove.&
Soba üzerine koyun.
\\
Pak een waterkan.&
Grab a water jug.&
Bir su sürahisi al.
\\
Of een maatbeker.&
Or a measuring cup.&
Ya da bir fincan.
\\
Doe water in de pan.&
Put water in the pan.&
Tencereye su koyun.
\\
Ongeveer een liter.&
About a liter.&
Yaklaşık bir litre.
\\
Snij de bloemkool in stukjes.&
Cut the cauliflower into pieces.&
Karnabahar parçalara kesin.
\\
Vooral de stronk moet klein.&
Especially the stalk must be small.&
Özellikle sap küçük olmalı.
\\
Anders wordt niet alles gaar.&
Otherwise not everything is done.&
Aksi halde her şey yapılmaz.
\\
Of je hebt harde stukjes in je soep.&
Or you have hard pieces in your soup.&
Ya da çorbanızda sert parçalarınız var.
\\
Samen met hele zachte stukjes.&
Togethe with very soft parts.&
Çok yumuşak parçalarla birlikte.
\\
Dat vind ik zelf niet zo fijn.&
I do not like that myself.&
Ben bunu sevmiyorum.
\\
Maar misschien wil jij het anders.&
But maybe you want it differently.&
Ama belki de farklı bir şekilde istiyorsun.
\\
Doe de bloemkool in het water.&
Put the cauliflower in the water.&
Karnabahar suyuna koyun.
\\
Doe een bouillonblokje in het water.&
Put a stock cube in the water.&
Suyu küpü suya koyun.
\\
Niet meer.&
Not more.&
Daha fazla değil.
\\
Anders wordt het te zout.&
Otherwise it will be too salty.&
Aksi takdirde çok tuzlu olur.
\\
Veel zout is niet goed voor je.&
A lot of salt is not good for you.&
Bir sürü tuz senin için iyi değil.
\\
Zet het vuur aan.&
Turn on the fire.&
Ateşi açın.
\\
Doe een deksel op de pan.&
Put a lid on the pan.&
Tencereye bir kap koyun.
\\
Als het water kookt, zet het vuur zacht.&
When the water is boiling, turn down the fire.&
Su kaynarken yanmayı kesin.
\\
Zodat het water nog net kookt.&
So that the water just boils.&
Böylece su sadece kaynar.
\\
Wacht ongeveer tien minuten.&
Wait about ten minutes.&
Yaklaşık on dakika bekleyin.
\\
Dan is de bloemkool wel gaar.&
Then the cauliflower is cooked.&
Ardından karnabahar pişirilir.
\\
Pak iets om de bloemkool nog kleiner te maken.&
Take something to make the cauliflower even smaller.&
Karnabahar daha da küçültmek için bir şeyler alın.
\\
Bijvoorbeeld een aardappelstamper.&
For example, a potato masher.&
Örneğin, bir patates püresi.
\\
Stamp de bloemkool in stukjes.&
Stamp the cauliflower into pieces.&
Karnabahar parçalara damgalayın.
\\
Als je dat lekker vindt tenminste.&
If you like that, at least.&
Eğer hoşuna giderse, en azından.
\\
Je kan ook een staafmixer nemen.&
You can also take a hand blender.&
Ayrıca bir el blenderi de alabilirsin.
\\
Dan wordt de soep helemaal glad.&
Then the soup becomes completely smooth.&
Sonra çorba tamamen pürüzsüz hale gelir.
\\
Wil je een gebonden soep maken?"&
Do you want to make a bonded soup? "&
Birleştirilmiş çorba yapmak ister misin? "
\\
Ik zei:&
I said:&
Dedim:
\\
"Ik weet niet wat dat is."&
"I do not know what that is."&
"Bunun ne olduğunu bilmiyorum."
\\
Ze zei:&
She said:&
Dedi ki:
\\
"Dan zal ik je dat ook leren.&
"Then I will teach you that too.&
"O zaman ben de sana öğreteceğim.
\\
En dan weet je meteen wat gebonden soep is.&
And then you immediately know what bound soup is.&
Ve sonra derhal çorbanın ne olduğunu biliyorsun.
\\
Je moet een roux maken.&
You have to make a roux.&
Bir roux yapmak zorundasın.
\\
Dan moet je een  pannetje pakken.&
Then you have to grab a pan.&
O zaman bir tencereye basmalısın.
\\
Niet te klein, niet te groot.&
Not too small, not too big.&
Çok küçük değil, çok büyük değil.
\\
Doe er boter in.&
Put butter in it.&
İçine tereyağı koyun.
\\
Ongeveer een eetlepel.&
About a tablespoon.&
Bir çorba kaşığı kadar.
\\
50 gram of zo.&
50 grams or so.&
50 gram ya da öylesine.
\\
Laat de boter smelten.&
Let the butter melt.&
Tereyağı eriyene izin verin.
\\
Als de boter gesmolten is, &
When the butter has melted, &
Tereyağı erdiğinde,
\\
doe er wat bloem bij.&
add some flour.&
biraz un ekleyin
\\
Een eetlepel of zo.&
A tablespoon or so.&
Bir çorba kaşığı kadar.
\\
Dat roer je goed.&
That you stir well.&
Iyi karıştırdınız.
\\
Je moet een soort sausje krijgen.&
You have to get a kind of sauce.&
Bir çeşit sos almalısın.
\\
Als je een grote bal overhoudt,&
If you end up with a big ball,&
Eğer büyük bir top bulursan,
\\
heb je teveel bloem genomen.&
you have taken too much flour.&
çok fazla un almışsın.
\\
Dan moet je wat boter erbij doen.&
Then you have to add some butter.&
O zaman biraz tereyağı eklemelisin.
\\
Als het nog heel waterig is, &
If it is still very watery, &
Hâlâ çok suluysa,
\\
moet je er wat meer bloem bij doen.&
you need to add more flour.&
Daha fazla un ilave etmeniz gerekiyor.
\\
Kijk maar even.&
Just check.&
Sadece kontrol et.
\\
Dat wijst zichzelf.&
It's self explanatory.&
Bu kendini açıklayıcıdır.
\\
En anders oefen je ermee.&
And otherwise you practice with it.&
Ve aksi halde onunla çalışırsın.
\\
Die roux laat je heel even opkoken.&
You have to  boil that roux for a small while.&
O roux'u küçük bir süre kaynatmanız gerekiyor.
\\
Een minuut of zo, iets meer.&
One minute or so, slightly longer.&
Bir dakika öyle, biraz daha uzun.
\\
Dat er kleine belletjes komen.&
That small bubbles come.&
Şu küçük kabarcıklar geliyor.
\\
Dan wordt de bloem gaar.&
Then the flour is cooked.&
Sonra un pişirilir.
\\
Nu doe je kleine schepjes soep bij de roux.&
Now you add small scoops of soup to the roux.&
Şimdi roux'a küçük çorba kaşığı çorba ekleyin.
\\
Als je alle soep erbij doet,&
If you add all the soup,&
Tüm çorbayı eklerseniz,
\\
in \'e\'en keer,&
in one go,&
tek seferde,
\\
krijg je klonten.&
you'll get lumps.&
topluca bulacaksınız.
\\
Dat is niet de bedoeling.&
That is not what you'll like.&
Beğeneceğiniz şey bu değil.
\\
En ook niet lekker.&
And also not tasty.&
Ve ayrıca lezzetli değil.
\\
En het ziet er een beetje vies uit.&
And it looks a bit yucky.&
Ve biraz şanslı görünüyor.
\\
Soep met dikke meelklonten.&
Soup with thick flour clumps.&
Kalın un kütübeli çorba.
\\
Dus je moet steeds een beetje soep erbij doen.&
So you  have to add a little soup at a time.&
Bu yüzden bir seferinde biraz çorba eklemelisin.
\\
En dan goed roeren.&
And then stir well.&
Ve sonra iyice karıştırın.
\\
Met een garde.&
With a whisk.&
Bir fırça ile.
\\
Totdat alles goed gemengd is.&
Until everything is mixed well.&
Herşey iyice karıştırılıncaya kadar.
\\
En weer helemaal glad.&
And again completely smooth.&
Ve yine tamamen pürüzsüz.
\\
En dan doe je er weer wat soep bij.&
And then you put some soup again.&
Ve sonra tekrar çorba koydun.
\\
En dan roer je weer.&
And then you stir again.&
Ve sonra tekrar titriyorsun.
\\
En als je pannetje half vol is,&
And if your pan is half full,&
Ve tencereniz yarım doluysa,
\\
dan giet je de roux in de andere pan.&
then pour the roux into the other pan.&
sonra diğer tencere içine roux dökün.
\\
Die met de bloemkool.&
The one with the cauliflower.&
Karnabahar ile olanı.
\\
Nu roer je alles weer goed door.&
Now you stir everything again.&
Şimdi her şeyi tekrar karıştırıyorsun.
\\
En dan ben je klaar.&
And then you're done.&
Sonra işin bitti.
\\
Je kan nog wat peper op de soep doen.&
You can put some pepper on the soup.&
Çorbaya biraz biber konabilirsin.
\\
Dit kan je vast.&
You can do this.&
Bunu yapabilirsiniz.
\\
En als het niet lukt,&
And if doesn't work,&
Ve işe yaramazsa,
\\
dan bel je maar weer op.&
then you just call again.&
o zaman sen sadece tekrar ararsın.
\\
Dag jongen."&
Bye my boy. "&
Hoşçakalın oğlum. "
\\
Ik zei:&
I said:&
Dedim:
\\
"Dank je wel, oma.&
"Thank you, Grandma.&
"Teşekkür ederim Büyükanne.
\\
Je hebt me echt geholpen.&
You really helped me.&
Bana gerçekten yardımcı oldun.
\\
Ik ga het proberen.&
I will try.&
Yapmaya çalışacağım.
\\
Ik heb onthouden wat je hebt verteld.&
I remember what you have told.&
Ne söylediğini hatırlıyorum.
\\
En als ik weer een gekke vraag heb,&
And, if I have another crazy question,&
Ve başka bir çılgınca sorunuz varsa,
\\
bel ik je weer op.&
I'll call you back again.&
Seni tekrar arayacağım.
\\
Dag oma."&
Bye Grandma."&
Güle güle, büyükanne. "
\\