<en>Gulliver and the little people  
<nl>Gulliver en de kleine mensen  
<tr>Gulliver ve küçük insanlar 
<en>In ancient times, ships didn’t have any engines.
<nl>In vroeger tijden hadden de schepen geen motoren
<tr>Eski zamanlarda gemilerin motorları yoktu.
<en>They had sails.
<nl>Ze hadden zeilen.
<tr>Yelkenleri vardı.
<en>The wind pushed the sails
<nl>De wind duwde de zeilen
<tr>Yelkenleri rüzgar ittiriyordu
<en>and the ships sailed away.
<nl>en de schepen zeilden weg.
<tr>ve gemiler denize açılıyordu.
<en>The sailors discovered new countries.
<nl>De zeemannen ontdekten nieuwe landen.
<tr>Gemiciler yeni ülkeler keşfettiler.
<en>They wrote books about their discoveries.
<nl>Ze schreven boeken over hun ontdekkingen.
<tr>Keşifleri hakkında kitaplar yazdılar.
<en>
<nl>
<tr>
<en>Gulliver was a doctor on a ship.
<nl>Gulliver was een dokter op een schip.
<tr>Gulliver bir gemide doktordu.
<en>One day there was a very bad storm.
<nl>Op een dag was er een grote storm.
<tr>Bir gün kötü bir fırtına çıktı.
<en>The ship hit a rock,
<nl>Het schip raakte een steen
<tr>Gemi bir kayaya çarptı
<en>and broke into pieces.
<nl>en brak in stukken.
<tr>ve parçalara ayrıldı.
<en>All the crew in the ship except Gulliver sank in the sea and drowned.
<nl>De hele bemanning van het schip, behalve Gulliver, zonk in zee en verdronk.
<tr>Gemide Gulliver haricindeki tüm mürettebat denize battı ve boğuldu.
<en>Gulliver swam to the shore.
<nl>Gulliver zwom naar de kust.
<tr>Gulliver kıyıya yüzdü.
<en>He was very tired.
<nl>Hij was heel moe.
<tr>Çok yorgundu.
<en>He went to sleep.
<nl>Hij ging slapen.
<tr>Uykuya daldı.
<en>
<nl>
<tr>
<en>When he woke up,
<nl>Toen hij wakker werd,
<tr>Uyandığında
<en>he could not move
<nl>kon hij niet bewegen
<tr>kıpırdayamıyordu
<en>because he was tied to the ground with a rope.
<nl>omdat hij was vastgebonden aan de grond met een touw.
<tr>çünkü yere iplerle bağlanmıştı.
<en>His long hair was pinned to the ground.
<nl>Zijn lange hair was vastgepind aan de grond.
<tr>Uzun saçları yere tutturulmuştu.
<en>Some little creatures climbed on his hips, waist, chest, neck, chin, lips, tongue, moustache, cheek, eye-lid, eye-lash, eye-brow, and fore-head.
<nl>Een paar kleine wezentjes klommen op zijn heupen, middel, borst, nek, kin, lippen, tong, snor, wang, ooglid, wimper, wenkbrauw en voorhoofd.
<tr>Bazı küçük yaratıklar onun kalçalarına, beline, göğsüne, boynuna, çenesine, dudaklarına, diline, bıyığına, yanaklarına, göz kapaklarına, kirpiklerine, kaşlarına, alnına tırmandılar.
<en>Gulliver shouted with a  loud voice.
<nl>Gulliver schreeuwde met  een  harde stem.
<tr>Gulliver yüksek  sesle bağırdı.
<en>All the little creatures ran away.
<nl>Al de kleine wezens renden weg.
<tr>Bütün küçük yaratıklar kaçtı.
<en>They shot their little arrows into Gulliver
<nl>Ze schoten hun kleine pijlen in Gulliver
<tr>Küçük oklarını Gulliver’a attılar
<en>but they didn’t hurt him.
<nl>maar ze deden hem geen pijn.
<tr>ama onlar onu acıtamadılar.
<en>
<nl>
<tr>
<en>They wanted to speak to Gulliver
<nl>Ze wilden spreken met Gulliver.
<tr>Gulliver’le konuşmak istediler.
<en>So they made a platform.
<nl>Dus maakten ze een platform/verhoging.
<tr>Böylece bir platform yaptılar.
<en>They stood on the platform.
<nl>Ze stonden op het platform.
<tr>Platformun üzerinde dikildiler.
<en>They talked to Gulliver.
<nl>Ze spraken met Gulliver.
<tr>Gulliverla konuştular.
<en>Gulliver wanted some food
<nl>Gulliver wou wat eten
<tr>Gulliver biraz yiyecek istedi
<en>because he was hungry.
<nl>omdat hij honger had.
<tr>çünkü o açtı.
<en>They gave Gulliver some food, vegetables, and fruit.
<nl>Ze gaven Gulliver wat (te) eten, groente en fruit.
<tr>Onlar Gulliver’e biraz sebze meyve ve yiyecek verdi.
<en>Gulliver put them in his mouth.
<nl>Gulliver stopte het in zijn mond.
<tr>Gulliver onları ağzına koydu.
<en>He chewed and swallowed them.
<nl>Hij kauwde en slikte het door.
<tr>Onları çiğnedi ve yuttu.
<en>They went through his throat into his stomach.
<nl>Het ging door zijn keel in zijn buik.
<tr>Boğazından midesine gittiler.
<en>His stomach digested the food.
<nl>Zijn buik verteerde het voedsel.
<tr>Midesi yemekleri sindirdi.
<en>The food changed into blood.
<nl>Het voedsel veranderde in bloed.
<tr>Yiyecekler kana dönüştü.
<en>The blood went through his vessels to his heart.
<nl>Het bloed ging door zijn aderen naar zijn hart.
<tr>Kan damarlarından kalbine gitti.
<en>His heart pumped the blood to his lungs, liver, kidneys and brain.
<nl>Zijn hart pompte het bloed naar zijn longen, lever, nieren en hersens.
<tr>Kalbi, kanı akciğerine, karaciğerine, böbreklerine ve beynine pompaladı.
<en>Gulliver opened his eyes.
<nl>Gulliver opende zijn ogen.
<tr>Gulliver gözlerini açtı.
<en>
<nl>
<tr>
<en>They put wheels under the platform.
<nl>Ze plaatsten wielen onder het platform.
<tr>Platformun altına tekerlekler koydular.
<en>They put Gulliver on the platform.
<nl>Ze plaatsten Gulliver op het platform.
<tr>Gulliver’ı platforma koydular.
<en>Five hundred horses pulled the platform.
<nl>Vijfhonderd paarden trokken het platform.
<tr>5yüz at platformu çekti.
<en>There were a lot of guards around it.
<nl>Er waren heel veel wachters rondom.
<tr>Etraflarında pek çok muhafız vardı.
<en>They were carrying torches.
<nl>Zij droegen fakkels.
<tr>Onlar meşale taşıyorlardı.
<en>
<nl>
<tr>
<en>They went to another city
<nl>Ze gingen naar een andere stad
<tr>Başka bir şehirde gittiler.
<en>because their king lived there.
<nl>omdat hun koning daar woonde.
<tr>çünkü onların kralları orda yaşıyordu.
<en>There were small houses there.
<nl>Er waren daar kleine huisjes.
<tr>Orada küçük evler vardı.
<en>Gulliver had to crawl to get into the houses.
<nl>Gulliver moest kruipen om de huisjes in te gaan.
<tr>Gulliver küçük evlere sürünerek girmek zorunda kalmıştı.
<en>So they built a big house for Gulliver.
<nl>Dus bouwden ze een groot huis voor Gulliver.
<tr>O yüzden Gulliver’a büyük bir ev inşaa ettiler.
<en>They joined five hundred mattresses.
<nl>Ze verbonden vijf honderd  matrassen.
<tr>5yüz döşeği birleştirdiler.
<en>They made a big mattress.
<nl>Ze maakten een groot matras.
<tr>Büyük bir döşek yaptılar.
<en>Gulliver went to bed.
<nl>Gulliver ging naar bed.
<tr>Gulliver uyudu.
<en>They next morning he woke up refreshed.
<nl>De volgende morgen werd hij uitgerust wakker.
<tr>Ertesi gün dinlenmiş olarak kalktı.
<en>
<nl>
<tr>
<en>A man came to Gulliver
<nl>Een man kwam naar Gulliver,
<tr>Bir adam Gulliver’ın yanına geldi
<en>and pointed at an island in the middle of the sea.
<nl>en wees naar een eiland in het midden van de zee.
<tr>denizin ortasındaki bir adayı gösterdi.
<en>He said, `The people living on that island are our enemies.
<nl>Hij zei, `De mensen die wonen op dat eiland zijn onze vijanden.
<tr>`O adada yaşayan insanlar bizim düşmanımız', dedi.
<en>Tomorrow they are going to attack us.'
<nl>Morgen gaan ze ons aanvallen.'
<tr>`Yarın bize saldıracaklar.'
<en>Gulliver said, `Don’t worry.
<nl>Gulliver zei: `Maak je geen zorgen.
<tr>Gulliver, `Üzülmeyin', dedi.
<en>I will help you.'
<nl>Ik zal jullie helpen.'
<tr>`Size yardım edeceğim.'
<en>Gulliver took iron bars
<nl>Gulliver nam ijzeren staven
<tr>Gulliver demir çubuklar aldı
<en>and bent them.
<nl>en boog ze.
<tr>onları eğdi.
<en>He turned them into hooks.
<nl>Hij maakte er haken van.
<tr>Onları kanca yaptı.
<en>He tied strings to them.
<nl>Hij verbond er draden aan. 
<tr>Onlara ip bağladı.
<en>He went to the island.
<nl>Hij ging naar het eiland.
<tr>Adaya gitti.
<en>He pulled them to the shore.
<nl>En trok ze de kust op.
<tr>Onları kıyıya çekti
<en>They became very happy.
<nl>Ze werden heel gelukkig.
<tr>Çok mutlu oldular.
<en>
<nl>
<tr>
<en>Just then the king came.
<nl>Op dat moment kwam de koning.
<tr>O sırada kral geldi.
<en>He wanted all the enemy ships,
<nl>Hij wou alle vijandelijke schepen hebben,
<tr>O bütün düşman gemilerini istedi,
<en>but Gulliver didn’t like war,
<nl>maar Gulliver hield niet van oorlog.
<tr>ama Gulliver savaşı sevmiyordu.
<en>He liked peace.
<nl>Hij hield van vrede.
<tr>Barışı seviyordu.
<en>The king and the little people got angry with Gulliver.
<nl>De koning en de kleine mensen werden boos op Gulliver.
<tr>Kral ve diğer insanlar Gulliver’a kızdılar.
<en>They wanted to kill Gulliver
<nl>Ze wilden Gulliver doden
<tr>Gulliver’ı öldürmek istediler
<en>so he got into a ship and went away.
<nl>dus stapte hij op een schip  en ging weg.
<tr>bir gemiye bindi ve uzaklaştı.
<en>He didn’t come back again.
<nl>Hij kwam niet weer terug.
<tr>Bir daha geri gelmedi.
<en>Vocabulary
<nl>Vocabulair
<tr>Kelime hazinesi
<en>ship 
<nl>schip 
<tr> gemi
<en>to sail 
<nl>zeilen 
<tr> açılmak
<en>wind 
<nl>wind 
<tr> rüzgar
<en>sailor 
<nl>zeeman 
<tr> denizci
<en>country 
<nl>land 
<tr> ülke
<en>discovery 
<nl>ontdekking
<tr> keşif
<en>piece 
<nl>stuk
<tr> parça
<en>except 
<nl>behalve
<tr> hariç
<en>shore 
<nl>kust
<tr> kıyı
<en>rope 
<nl>touw
<tr> ip
<en>hair 
<nl>haar
<tr> saç
<en>creature 
<nl>schepsel
<tr> yaratık
<en>hip 
<nl>heup
<tr> kalça
<en>waist 
<nl>middel
<tr> bel
<en>chest 
<nl>borst
<tr> göğüs
<en>chin 
<nl>kin
<tr> çene
<en>lip 
<nl>lip
<tr> dudak
<en>tongue 
<nl>tong
<tr> dil
<en>moustache 
<nl>snor
<tr> bıyık
<en>cheek 
<nl>wang
<tr> yanak
<en>eye lid 
<nl>ooglid
<tr> göz kapağı
<en> eye lash 
<nl>wimper
<tr> kirpik
<en>eye brow 
<nl>wenkbrauw
<tr> kaş
<en>loud 
<nl>luid, hard
<tr> yüksek
<en>shout 
<nl>schreeuwen
<tr> bağırmak
<en>arrow 
<nl>pijl
<tr> ok
<en>into 
<nl>erin
<tr> içine
<en>to pin 
<nl>vastpinnen
<tr> tutturmak
<en>food 
<nl>voedsel
<tr> yiyecek
<en>throat 
<nl>keel
<tr> boğaz
<en>stomach 
<nl>buik
<tr> mide
<en>blood 
<nl>bloed
<tr> kan
<en>vessel 
<nl>vat, ader
<tr> damar
<en>heart 
<nl>hart
<tr> kalp
<en>lung 
<nl>long
<tr> akciğer
<en>liver 
<nl>lever
<tr> karaciğer
<en>kidney 
<nl>nier
<tr> böbrek
<en>brain 
<nl>hersens
<tr> beyin
<en>five hundred 
<nl>vijf honderd
<tr> 5yüz
<en>guard 
<nl>bewaker
<tr> koruma
<en>around 
<nl>rondom
<tr> etrafında
<en>torch 
<nl>toors, fakkel
<tr> meşale
<en>there 
<nl>daar
<tr> orada
<en>mattresses 
<nl>matras
<tr> döşek
<en>middle 
<nl>midden, tussen
<tr> ortasında
<en>iron bars 
<nl>ijzeren staven
<tr> demir parmaklık
<en>hook 
<nl>haak
<tr> kanca
<en>string/thread 
<nl>draad
<tr> ip
<en>just then 
<nl>precies toen
<tr> aniden
<en>war 
<nl>oorlog
<tr> savaş
<en>peace 
<nl>vrede
<tr> barış
<en>to push 
<nl>duwen
<tr> ittirmek
<en>to sail away 
<nl>wegzeilen, wegvaren
<tr> denize açılmak
<en>discover 
<nl>ontdekken
<tr> keşfetmek
<en>believe 
<nl>geloven
<tr> inanmak
<en>to hit, to shoot 
<nl>slaan, raken, schieten
<tr> vurmak
<en>brake into 
<nl>ophakken, breken
<tr> parçalamak
<en>wake up 
<nl>wakker worden
<tr> uyanmak
<en>move 
<nl>bewegen
<tr> hareket etmek
<en>to tie, to attach 
<nl>knopen, verbinden
<tr> bağlamak
<en>run away 
<nl>wegrennen
<tr> kaçmak
<en>hurt 
<nl>pijn doen
<tr> acıtmak
<en>feel 
<nl>voelen
<tr> hissetmek
<en>stand 
<nl>staan
<tr> dikilmek
<en>chew 
<nl>kauwen
<tr> çiğnemek
<en>digest 
<nl>verteren
<tr> sindirmek
<en>change 
<nl>veranderen
<tr> değiştirmek
<en>pull 
<nl>trekken
<tr> çekmek
<en>crawl/creep 
<nl>kruipen
<tr> sürünmek, emeklemek
<en> enter 
<nl>naar binnen gaan 
<tr> girmek 
<en> to have to (do) 
<nl>moeten (doen) 
<tr> zorunda kalmak
<en>build 
<nl>bouwen
<tr> inşaa etmek
<en>join 
<nl>verbinden
<tr> katılmak
<en>refreshed 
<nl>opgefrist, uitgerust
<tr> dinlenmiş
<en>point 
<nl>wijzen
<tr> işaret etmek
<en>attack 
<nl>aanvallen
<tr> saldırmak
<en>worry 
<nl>zorgen maken
<tr> endişelenmek
<en>bend 
<nl>buigen
<tr> eğmek, bükmek
<en> to be angry 
<nl>boos zijn
<tr> kızmak
<en>get into 
<nl>binnen gaan
<tr> içine girmek
<en>come back 
<nl>terug komen
<tr> geri gelmek
<en> He made hooks out of them 
<nl>Hij maakte haken van hun 
<tr> Onları kanca yaptı.
<en> He made hooks for them 
<nl>Hij maakte haken voor hun 
<tr> Onlara kanca yaptı.
