<en>Hercules
<es>Hércules
<nl>Hercules
<en>Hercules was a strong and brave man.
<es>Hércules era un hombre fuerte y valiente.
<nl>Hercules was een sterke en dappere man.
<en>He lived in Greece.
<es>Él vivió en Grecia.
<nl>Hij woonde in Griekenland.
<en>The King was jealous of Hercules.
<es>El rey estaba celoso de Hércules.
<nl>De koning was jaloers op Hercules.
<en>People might make Hercules the King.
<es>La gente podría hacer a Hércules el Rey.
<nl>Mensen zouden Hercules tot koning kunnen maken.
<en>Therefore he wanted to get rid of Hercules.
<es>Por lo tanto, quería deshacerse de Hércules.
<nl>Daarom wilde hij van Hercules af.
<en>He set difficult tasks for Hercules to keep him away from the country so that he would not be a possible threat to him (the King).
<es>Estableció tareas difíciles para Hércules para mantenerlo alejado del país para que no fuera una posible amenaza para él (el Rey).
<nl>Hij gaf moeilijke taken voor Hercules om hem weg te houden van het land zodat hij geen (mogelijke) bedreiging voor hem zou zijn (de koning).
<en>Once he asked Hercules to get three golden apples.
<es>Una vez le pidió a Hércules que comprara tres manzanas de oro.
<nl>Eens vroeg hij Hercules  drie gouden appels te halen.
<en>Some trees were said to bear golden apples.
<es>Se decía que algunos árboles tenían manzanas doradas.
<nl>Er werd gezegd dat  sommige bomen gouden appels droegen.
<en>These trees were said to be in a place called Hesperides.
<es>Se decía que estos árboles estaban en un lugar llamado Hespérides.
<nl>Er werd  gezegd dat deze bomen zich  bevonden in een plaats genaamd Hesperides.
<en>But no one knew the way to Hesperides.
<es>Pero nadie conocía el camino a Hespérides.
<nl>Maar niemand kende de weg naar Hesperiden.
<en>So the King thought of Hesperides.
<es>Entonces el Rey pensó en Hespérides.
<nl>Dus de koning dacht aan Hesperides.
<en>Hercules would be away for a longer period.
<es>Hércules estaría lejos por un período más largo.
<nl>Hercules zou voor een langere periode weg zijn.
<en>Hercules set out on the journey.
<es>Hércules emprendió el viaje.
<nl>Hercules ging op reis.
<en>At first he met three maidens during the journey.
<es>Al principio se encontró con tres doncellas durante el viaje.
<nl>Eerst ontmoette hij drie maagden tijdens de reis.
<en>Hercules asked them the way to Hesperides.
<es>Hércules les preguntó el camino a Hespérides.
<nl>Hercules vroeg hen de weg naar Hesperiden.
<en>They told him to ask the old man of the sea.
<es>Le dijeron que le preguntara al viejo del mar.
<nl>Ze vertelden hem de oude man van de zee te vragen.
<en>But they also warned him, “Hold the old man of the sea tightly.
<es>Pero también le advirtieron: "Sostenga fuerte al anciano del mar".
<nl>Maar ze waarschuwden hem ook: "Houd de oude man van de zee stevig vast.
<en>Otherwise he will escape.
<es>De lo contrario, escapará.
<nl>Anders zal hij ontsnappen.
<en>No one else knows the way."
<es>Nadie más conoce el camino".
<nl>Niemand anders weet de weg. "
<en>Hercules saw the old man.
<es>Hércules vio al viejo.
<nl>Hercules zag de oude man.
<en>He was sleeping on the shore.
<es>Estaba durmiendo en la orilla.
<nl>Hij sliep op de kust.
<en>He was looking strange.
<es>Él se veía extraño.
<nl>Hij zag er vreemd uit.
<en>He had long hair and a beard.
<es>Tenía el pelo largo y una barba.
<nl>Hij had lang haar en een baard.
<en>Hercules walked to him without making any noise.
<es>Hércules caminó hacia él sin hacer ruido.
<nl>Hercules liep naar hem toe zonder enig geluid te maken.
<en>Then he seized him very firmly.
<es>Entonces él lo atrapó con mucha firmeza.
<nl>Toen greep hij hem stevig beet.
<en>The old man of the sea opened his eyes.
<es>El anciano del mar abrió los ojos.
<nl>De oude man van de zee opende zijn ogen.
<en>He was surprised.
<es>Él estaba sorprendido.
<nl>Hij was verrast.
<en>He changed himself into a stag.
<es>Se transformó en un ciervo.
<nl>Hij veranderde zichzelf in een hert.
<en>He tried to free himself from the grip of Hercules.
<es>Trató de liberarse de las garras de Hércules.
<nl>Hij probeerde zich te bevrijden uit de greep van Hercules.
<en>But Hercules held him tight.
<es>Pero Hércules lo abrazó con fuerza.
<nl>Maar Hercules hield hem stevig vast.
<en>Then the old man changed himself into a sea-bird and then to other animal forms.
<es>Entonces el viejo se transformó en un ave marina y luego en otras formas animales.
<nl>Toen veranderde de oude man zichzelf in een zeevogel en daarna in andere dierlijke vormen.
<en>But he could not free himself from the clutches of Hercules, because Hercules was making his clutches tighter and tighter.
<es>Pero no podía liberarse de las garras de Hércules, porque Hércules estaba estrechando sus garras.
<nl>Maar hij kon zichzelf niet bevrijden uit de grepen van Hercules, omdat Hercules zijn grepen strakker en strakker maakte.
<en>Finally the old man said to Hercules, “Who are you?
<es>Finalmente, el anciano le dijo a Hércules: "¿Quién eres?
<nl>Eindelijk zei de oude man tegen Hercules: "Wie bent u?
<en>What do you want from me?"
<es>¿Qué quieres de mi?"
<nl>Wat wilt u van me?"
<en>Hercules replied, “I am Hercules.
<es>Hércules respondió: "Yo soy Hércules.
<nl>Hercules antwoordde: "Ik ben Hercules.
<en>Tell me the way to Hesperides."
<es>Dime el camino a Hespérides".
<nl>Vertel me de weg naar Hesperides.'
<en>The old man said, “It is an island.
<es>El anciano dijo: "Es una isla.
<nl>De oude man zei: "Het is een eiland.
<en>Go along the sea-shore.
<es>Ve a lo largo de la orilla del mar.
<nl>Ga langs de kust.
<en>You will meet a giant.
<es>Te encontrarás con un gigante.
<nl>Je zult een reus ontmoeten.
<en>He will show you the way to Hesperides."
<es>Él te mostrará el camino a Hespérides ".
<nl>Hij zal je de weg wijzen naar Hesperiden."
<en>Hercules continued his journey.
<es>Hércules continuó su viaje.
<nl>Hercules vervolgde zijn reis.
<en>He met the giant.
<es>Él se encontró con el gigante.
<nl>Hij ontmoette de reus.
<en>The giant was very huge and strong.
<es>El gigante era muy grande y fuerte.
<nl>De reus was erg groot en sterk.
<en>He was sleeping on the shore.
<es>Estaba durmiendo en la orilla.
<nl>Hij sliep op de kust.
<en>Hercules woke him up.
<es>Hércules lo despertó.
<nl>Hercules maakte hem wakker.
<en>The giant was angry.
<es>El gigante estaba enojado.
<nl>De reus was boos.
<en>He struck Hercules with a club.
<es>Golpeó a Hércules con un palo.
<nl>Hij sloeg Hercules met een knuppel.
<en>Hercules charged at the giant.
<es>Hércules atacó al gigante.
<nl>Hercules stormde naar de reus.
<en>He lifted the giant and threw him down.
<es>Levantó al gigante y lo arrojó hacia abajo.
<nl>Hij tilde de reus op en gooide hem naar beneden.
<en>But the giant got up immediately.
<es>Pero el gigante se levantó inmediatamente.
<nl>Maar de reus stond onmiddellijk op.
<en>He had become ten times stronger.
<es>Él se había vuelto diez veces más fuerte.
<nl>Hij was tien keer zo sterk geworden.
<en>Hercules threw him down again and again.
<es>Hércules lo derribó una y otra vez.
<nl>Hercules wierp hem neer opnieuw en opnieuw.
<en>But each time the giant rose up much stronger.
<es>Pero cada vez que el gigante se levantó mucho más fuerte.
<nl>Maar elke keer kwam de reus veel sterker op.
<en>Then Hercules lifted the giant high up in the air.
<es>Entonces Hércules levantó al gigante en el aire.
<nl>Toen hief Hercules de reus hoog in de lucht.
<en>But he did not throw him down.
<es>Pero él no lo tiró.
<nl>Maar hij gooide hem niet neer.
<en>The giant slowly lost all his strength.
<es>El gigante perdió lentamente toda su fuerza.
<nl>De reus verloor langzaam al zijn kracht.
<en>He now pleaded with Hercules to put him down on the earth.
<es>Ahora le suplicó a Hércules que lo bajara a la tierra.
<nl>Hij smeekte nu Hercules om hem op aarde neer te zetten.
<en>Hercules asked him to tell the way to Hesperides.
<es>Hércules le pidió que le dijera el camino a Hespérides.
<nl>Hercules vroeg hem de weg naar Hesperides te vertellen.
<en>The giant asked Hercules to meet Atlas.
<es>El gigante le pidió a Hércules que conociera a Atlas.
<nl>De reus vroeg Hercules om Atlas te ontmoeten.
<en>He told him the way to the place where Atlas was.
<es>Le dijo el camino al lugar donde estaba Atlas.
<nl>Hij vertelde hem de weg naar de plaats waar Atlas was.
<en>Hercules continued his journey.
<es>Hércules continuó su viaje.
<nl>Hercules vervolgde zijn reis.
<en>He, at last, met Atlas.
<es>Él, finalmente, se encontró con Atlas.
<nl>Eindelijk ontmoette hij Atlas.
<en>“Why do you want the golden apples?" asked Atlas.
<es>"¿Por qué quieres las manzanas doradas?", Preguntó Atlas.
<nl>"Waarom wil je de gouden appels?" vroeg Atlas.
<en>“My King has ordered me to get him these three golden apples," said Hercules.
<es>"Mi Rey me ha ordenado que le consiga estas tres manzanas doradas", dijo Hércules.
<nl>"Mijn koning heeft mij opgedragen om hem deze drie gouden appels te geven," zei Hercules.
<en>“It is a long way from here to that place.
<es>"Es un largo camino desde aquí hasta ese lugar.
<nl>"Het is een lange weg van hier naar die plaats.
<en>Only I can go there.
<es>Sólo yo puedo ir allí.
<nl>Alleen ik kan daarheen gaan.
<en>Hold this sky for me.
<es>Sostén este cielo por mí.
<nl>Houd deze lucht voor me vast.
<en>I shall get them for you," said Atlas.
<es>Las conseguiré para ti", dijo Atlas.
<nl>Ik zal ze halen voor je," zei Atlas.
<en>Hercules agreed.
<es>Hércules estuvo de acuerdo.
<nl>Hercules was het daarmee eens.
<en>He held the sky on his shoulders.
<es>Él sostuvo el cielo sobre sus hombros.
<nl>Hij hield de lucht op zijn schouders.
<en>Atlas walked away.
<es>Atlas se alejó.
<nl>Atlas liep weg.
<en>He was back in a short time.
<es>Él regresó en poco tiempo.
<nl>Hij was terug in een korte tijd.
<en>He put down the three golden apples at the foot of Hercules.
<es>Dejó las tres manzanas doradas al pie de Hércules.
<nl>Hij legde de drie gouden appels neer aan de voet van Hercules.
<en>Hercules thanked Atlas.
<es>Hércules agradeció a Atlas.
<nl>Hercules bedankte Atlas.
<en>He requested Atlas to take back the sky from him.
<es>Le pidió a Atlas que le quitara el cielo.
<nl>Hij verzocht Atlas om de lucht van hem terug te nemen.
<en>“Take back the sky!"
<es>"¡Toma el cielo de vuelta!"
<nl>"Neem de lucht terug!"
<en>said Atlas cunningly.
<es>dijo Atlas astutamente.
<nl>zei Atlas listig.
<en>“I have held it for a thousand years.
<es>"Lo he sostenido por mil años.
<nl>"Ik heb het duizend jaar lang omhooggehouden.
<en>I shall come back after another thousand years!"
<es>¡Regresaré después de otros mil años!"
<nl>Ik kom terug na nog eens duizend jaar!"
<en>Hercules was astonished at what Atlas told him.
<es>Hércules estaba asombrado de lo que Atlas le dijo.
<nl>Hercules was verbaasd over wat Atlas hem vertelde.
<en>But he did not express his astonishment.
<es>Pero él no expresó su asombro.
<nl>Maar hij sprak zijn verbazing niet uit.
<en>He recovered his senses and replied, “Oh!
<es>Él recuperó sus sentidos y respondió: "¡Oh!
<nl>Hij herstelde zijn zintuigen en antwoordde: "O!
<en>In that case, will you please hold the sky for a little while?
<es>En ese caso, ¿puedes sostener el cielo por un rato?
<nl>Zou je in dat geval de lucht een tijdje willen vasthouden?
<en>I shall make a pad for my shoulders to support the sky.
<es>Haré una almohadilla para mis hombros para sostener el cielo.
<nl>Ik zal een kussentje voor mijn schouders maken om de lucht te ondersteunen.
<en>Then I shall take back the sky from you."
<es>Entonces yo tomaré el cielo de regreso".
<nl>Dan zal ik de lucht van je terugnemen. "
<en>Thus Hercules talked very quietly.
<es>Por lo tanto, Hércules habló en voz muy baja.
<nl>Aldus sprak Hercules heel zachtjes.
<en>Atlas agreed.
<es>Atlas estuvo de acuerdo.
<nl>Atlas stemde in.
<en>Atlas took back the sky from Hercules.
<es>Atlas tomó el cielo de Hércules.
<nl>Atlas nam de lucht terug van Hercules.
<en>Hercules immediately collected the three golden apples.
<es>Hércules inmediatamente recogió las tres manzanas doradas.
<nl>Hercules pakte onmiddellijk de drie gouden appels.
<en>He bid Atlas goodbye with a mischievous smile on his face.
<es>Se despidió de Atlas con una sonrisa traviesa en la cara.
<nl>Hij nam Atlas afscheid met een ondeugende glimlach op zijn gezicht.
<en>The he walked away towards Greece leaving Atlas speechless and surprised.
<es>Él se alejó hacia Grecia dejando Atlas sin palabras y sorprendido.
<nl>Hij liep weg naar Griekenland,  Atlas sprakeloos en verbaasd achterlatend.
<en>Hercules reached his homeland Greece after many days of travel.
<es>Hércules llegó a su tierra natal, Grecia, después de muchos días de viaje.
<nl>Hercules bereikte zijn geboorteland Griekenland na vele dagen reizen.
<en>He gave the three golden apples to the King.
<es>Le dio las tres manzanas de oro al Rey.
<nl>Hij gaf de drie gouden appels aan de koning.
<en>The King was surprised to have got the golden apples from Hercules.
<es>El Rey se sorprendió de haber obtenido las manzanas doradas de Hércules.
<nl>De koning was verrast dat hij de gouden appels van Hercules kreeg.
<en>He was happy.
<es>Él estaba feliz.
<nl>Hij was gelukkig.
<en>But he pretended not to have been satisfied.
<es>Pero fingió no haber estado satisfecho.
<nl>Maar hij deed alsof hij niet tevreden was.
<en>But secretly, he was planning to send away Hercules on another perilous adventure.
<es>Pero en secreto, planeaba enviar a Hércules a otra aventura peligrosa.
<nl>Maar stiekem,  was hij van plan om Hercules weg te sturen op een ander gevaarlijk avontuur.
