<en>The lion and the mouse  
<nl>De leeuw en de muis  
<tr>Aslan ile fare 
<en>A little mouse lives in a big forest.
<nl>Een muis woont in een groot bos.
<tr>Ormanın birinde bir fare yaşar
<en>One day he is hungry.
<nl>Op een dag heeft hij honger. 
<tr>Bir gün karnı acıkır 
<en>So he walks in the forest
<nl>Dus loopt hij het bos in
<tr>Buyüzden ormanda yürür
<en>and looks for some food.
<nl>en zoekt naar eten.
<tr>ve yiyecek arar
<en>
<nl>
<tr>
<en>Suddenly he meets a lion.
<nl>Ineens ontmoet hij een leeuw.
<tr>Anidenbir aslana rastlar.
<en>The lion roars.
<nl>De leeuw brult.
<tr>Aslan  kükrer.
<en>The mouse is frightened.
<nl>De muis is bang.
<tr>Fare korkar.
<en>And the lion catches the mouse .
<nl>En de leeuw vangt de muis. 
<tr>Ve aslan fareyi yakalar.
<en>The mouse screams, `Please, Mr Lion, let me go.
<nl>De muis gilt: `Alstublieft, meneer Leeuw, laat me gaan.
<tr>Fare çığlık atar: `Lütfen bay aslan, beni bırak gideyim', der. 
<en>If you let me go, one day I will help you.'
<nl>Als je mij laat gaan, dan zal ik jou op een dag helpen.'
<tr>`Eğer beni bırakırsan bir gün sana yardım ederim.'
<en>The lion is surprised.
<nl>De leeuw is verbaasd.
<tr>Aslan şaşırır.
<en>Then he says, laughing, 
<nl>Dan zegt hij lachend,
<tr>Sonra aslan,
<en>`You are small.
<nl>`Jij bent klein.
<tr>`Sen küçüksün.
<en>I am big.
<nl>Ik ben groot.
<tr>Ben büyüğüm
<en>How can you help me?'
<nl>Hoe kan jij mij helpen?'
<tr>Sen bana nasıl yardım edebilirsin', diye güler.
<en>The mouse begs, `Please, give me permission to go.'
<nl>De muis smeekt: `Alstublieft, geef me toestemming te gaan.
<tr>Fare yalvarır, `Lütfen gitmeme izin ver.  
<en>I have children at home.
<nl>Ik heb kinderen thuis.
<tr>Evde çocuklarım var.
<en>They are hungry. 
<nl>Ze hebben honger.
<tr>Onların karınları aç. 
<en>They are waiting for me.
<nl>Ze wachten op mij. 
<tr>Onlar beni bekliyorlar. 
<en>Have mercy on us.'
<nl>Heb medelijden met ons.'
<tr>Acı bize.'
<en>The lion hears these words and becomes sad.
<nl>De leeuw hoort deze woorden, en wordt treurig.
<tr>Aslan bu sözleri duyar ve üzülür.
<en>Then the lion says, `Yes, you can go.
<nl>Dan zegt de leeuw: `Ja, jij kan gaan.
<tr>Sonra aslan, `tamam gidebilirsin.
<en>However from now on, walk carefully.'
<nl>Maar, vanaf nu, wees voorzichtig.'
<tr>Ancak  bundan sonra dikkatli yürü.'
<en>The mouse says, `Thank you very much.'
<nl>De muis zegt: `Dank u wel.'
<tr>`Çok teşekkürler', der fare.
<en>The lion says: `You’re welcome.'
<nl>De leeuw zegt, `Alsjeblieft.'
<tr>Aslan,  `bir şey değil', der.
<en>
<nl>
<tr>
<en>The next week the mouse is hungry again.
<nl>De volgende week heeft de muis weer honger.
<tr>Ertesi hafta fare tekrar acıkır.
<en>The mouse walks in the forest again.
<nl>De muis loopt opnieuw het bos in.
<tr>Ertesi hafta fare ormanda tekrar yürür.
<en>He looks for some food again.
<nl>Hij zoekt opnieuw naar wat te eten. 
<tr>Tekrar yiyecek birşeyler arar.
<en>He meets the same lion again,
<nl>Hij ontmoet dezelfde leeuw opnieuw.
<tr>Aynı aslana tekrar rastlar.
<en>But this time he is under a tree in a trap.
<nl>Maar deze keer zit hij onder een boom in een val.
<tr>Ama bu kez o bir ağacın altında tuzak içindedir. 
<en>He goes to the lion.
<nl>Hij gaat naar de leeuw.
<tr>Fare aslanın yanına gider.
<en>He says, `Wait for me.
<nl>Hij zegt: `Wacht op mij.
<tr>`Beni bekle.
<en>I will help you.’
<nl>Ik zal jou helpen.' 
<tr>Sana yardım edeceğim', der.
<en>He climbs the net.
<nl>Hij klimt in het net.
<tr>Ağa tırmanır.
<en>He bites one rope after the other,  until the lion is free.
<nl>Hij bijt het ene  na het andere touw door, totdat de leeuw bevrijd is.
<tr>Aslan özgür kalana kadar bir ipi sonra diğerini ısırır. 
<en>At last the lion is free.
<nl>Uiteindelijk is de leeuw vrij.
<tr>Sonunda aslan özgürdür.
<en>He says, `Thank you.'
<nl>Hij zegt: `Dank je.'
<tr>`Teşekkür ederim',  der.
<en>The mouse says, `You’re welcome.'
<nl>De muis zegt: `Alsjeblieft.'
<tr>Fare, `bir şey değil', der.
<en>Vocabulary
<nl>Vocabulair
<tr>Kelime hazinesi
<es>Vocabulario
<en> belly 
<nl>buik 
<tr> karın 
<en> to be hungry 
<nl>honger hebben 
<tr> karnı acıkmak 
<en> to let go, release 
<nl>laten gaan, los laten 
<tr> bırakmak
<en>scream
<nl>gillen
<tr>çığlık atmak
<en> he screams 
<nl>hij gilt 
<tr> çığlık atar
<en> to give permission 
<nl>toestemming geven 
<tr> izin vermek 
<en> give me permission 
<nl>geef me toestemming 
<tr> izin ver 
<en>meet
<nl>ontmoeten
<tr>buluşmak, karşılaşmak
<en>catch
<nl>vangen
<tr>yakalamak
<en>beg
<nl>smeken
<tr>yalvarmak
<en>laugh
<nl>lachen
<tr>gülmek
<en>however 
<nl>echter 
<tr>ancak
<en>from now on
<nl>vanaf nu
<tr>bundan sonra
<en>careful
<nl>voorzichtig
<tr>dikkatli
<en>the next week
<nl>de volgende week
<tr>ertesi hafta
<en>again
<nl>opnieuw
<tr>tekrar
<en>this time
<nl>deze keer
<tr>bu kez
<en> trap 
<nl>val 
<tr> tuzak 
<en> in a trap 
<nl>in een val 
<tr> tuzak içindedir
<en>net
<nl>net
<tr>ağ
<en>rope
<nl>touw
<tr>bir ip
<en>soon 
<nl>gauw
<tr>çok geçmeden
<en>free
<nl>vrij
<tr>özgür
<en> to become free 
<nl>bevrijd worden 
<tr> özgür kalmak  
<en> until he became free 
<nl>totdat hij bevrijd was 
<tr> özgür kalana kadar 
<en>climb
<nl>klimmen
<tr>tırmanmak
<en>bite
<nl>bijten
<tr>ısırmak
