Lijst met blinds&
List of blinds&
Jaluzilerin listesi
\\
Eens vroeg koning Akbar Birbal of hij het aantal blinde burgers van hun koninkrijk kende.&
Once King Akbar questioned Birbal if he knew the number of blind citizens of their kingdom.&
Kral Akbar, krallığının kör vatandaşlarının sayısını bilseydi Birbal'ı sorguladı.
\\
Raja Birbal had Akbar gevraagd om hem een week tijd te geven.&
Raja Birbal had requested Akbar to give him a week’s time.&
Raja Birbal, Akbar'dan kendisine bir hafta süre vermesini istemişti.
\\
De volgende dag bleek Raja Birbal schoenen te repareren op de stadsmarkt.&
The next day Raja Birbal was found to be mending shoes in the town market.&
Ertesi gün Raja Birbal kasaba pazarında ayakkabı tamir ettikleri tespit edildi.
\\
Mensen waren verbaasd te zien dat Birbal zulk werk deed.&
People were astonished to see Birbal doing such work.&
İnsanlar Birbal'ın böyle bir iş yaptığını görmekten şaşkına döndü.
\\
Velen van hen begonnen zich  vragen "Birbal !! Wat ben je aan het doen?"&
Many of them started to question "Birbal!! What are you doing?"&
Birçoğu "Birbal! Ne yapıyorsun?" Diye sormaya başladılar.
\\
Als hem deze vraag werd gesteld door iemand begon hij iets op te schrijven.&
Once when he was asked this question by someone he started writing something.&
Bir keresinde bu soruyu sorduğunda bir şeyler yazmaya başladı.
\\
Dit ging een week lang door totdat op de 7de dag koning Akbar zelf  Birbal dezelfde vraag stelde.&
It continued for a week when on the 7th day King Akbar himself asked Birbal the same question.&
Bir hafta boyunca Kral Akbar'ın kendisinin de aynı soruyu Birbal'e sorduğu 7 gün devam etti.
\\
Zonder hem antwoord te geven, meldde Birbal zich de  volgende dag aan het hof en overhandigde een briefje aan koning Akbar.&
Giving him no answer, Birbal reported at the court the next day and handed over a note to King Akbar.&
Ona bir cevap vermeyen Birbal ertesi gün mahkemede haber verdi ve Kral Akbar'a bir not dağıttı.
\\
Akbar las het briefje toen hij ontdekte dat het een grote lijst was blinde  mensen.&
Akbar read the note when he found that it was a big list of blind people.&
Akbar, körlerin büyük bir listesiyle karşılaştığında notu okudu.
\\
Keizer Akbar was verbluft toen hij zijn eigen naam in de lijst vond.&
Emperor Akbar was stunned when he found his own name in the list.&
İmparator Akbar, kendi adını listede bulurken şaşkına döndü.
\\
vertoorn hierdoor, vroeg Akbar aan Birbal de reden zijn naam op de lijst te schrijven.&
Angered by this, Akbar asked Birbal the reason for writing his name in the list.&
Bundan öfkelendi Akbar, Birbal'e adını listede yazmasının nedenini sordu.
\\
Birbal zei "O!  Majesteit!&
Birbal said "O! My majesty!&
Birbal "Ey Majesteleri!
\\
Net als alle andere mensen zag u mij ook slippers repareren, maar u vroeg me toch wat ik aan het doen was.&
Like all other people you also saw me mending slippers but you still asked me what I was doing.&
Diğer bütün insanlar gibi, terlik de yapmayı gördüğün halde ne yaptığımı hala soruyorsun.
\\
Daarom moest ik uw naam ook opnemen."&
Therefore I had to include your name too."&
Bu nedenle adınızı da eklemek zorunda kaldım. "
\\
Akbar begon hierom te lachen en iedereen had plezier in Birbal's gevoel voor humor.&
Akbar started laughing at this and everyone enjoyed Birbal's sense of humor.&
Akbar buna gülmeye başladı ve herkes Birbal'in mizah anlayışından hoşlandı.
\\