Het verschil maken&
Making a Difference&
Bir farklılık yaratmak
\\
Ryokan was een bekende zen-leraar.&
Ryokan was a Zen teacher of repute.&
Ryokan şöhretin Zen öğretmeniydi.
\\
Op een dag zag een visser hem op het strand lopen, net na een storm .&
One day a fisherman saw him walking on the beach soon after a storm.&
Bir gün bir balıkçı fırtınadan hemen sonra sahilde yürürken gördü.
\\
De storm had duizenden zeesterren  de kust op gespoeld, en ze begonnen op te drogen.&
The storm had washed up thousands of starfish on the shore, and they were beginning to dry up.&
Fırtına, kıyıda binlerce denizyıldızı yıkıyordu ve kurumaya başlamışlardı.
\\
Ze zouden snel allemaal dood zijn.&
Soon all of them would be dead.&
Yakında hepsi öldü.
\\
Ryokan raapte zeesterren op en gooide ze terug de zee in.&
Ryokan was picking up starfish and throwing them into the sea.&
Ryokan denizyıldızı alıp denize atıyordu.
\\
De visser haalde de leraar in en zei: &
The fisherman caught up with the teacher and said, &
Balıkçı öğretmeni yakaladı ve şöyle dedi:
\\
"Je hoopt toch zeker  niet al deze zeesterren terug  de zee in te kunnen gooien?&
“Surely, you cannot hope to throw all these starfish back into the sea?&
"Elbette, tüm bu deniz yıldızlarını denize geri atmayı umamazsın, değil mi?
\\
Ze zullen met duizenden sterven hier.&
They will die in their thousands here.&
Binlerce kişi burada öleceklerdir.
\\
Ik heb het eerder zien gebeuren.&
I’ve seen it happen before.&
Daha önce olduğunu gördüm.
\\
Jouw moeite zal geen verschil maken."&
Your effort will make no difference."&
Çaba sarf etmeniz fark etmez. "
\\
"Voor deze wel," zei Ryokan, weer een nieuwe  zeester terugwerpend in zee.&
“It will to this one," said Ryokan, throwing back yet another starfish into the sea.&
Ryokan, "Bu işe yarayacak," dedi denizde başka bir deniz yıldızı çıkardı.
\\
