<en>My daily rhythm
<nl>Mijn dagelijks patroon 
<en>I'm at work.
<nl>Ik ben op mijn werk.
<en>It is evening.
<nl>Het is avond.
<en>I'm going home.
<nl>Ik ga naar huis.
<en>I take my keys.
<nl>Ik pak mijn sleutels.
<en>I lock my room.
<nl>Ik doe mijn kamer op slot.
<en>I'm going to the elevator.
<nl>Ik ga naar de lift.
<en>I press the button.
<nl>Ik druk op de knop.
<en>I'm going downstairs.
<nl>Ik ga naar beneden.
<en>I'm going to my bike.
<nl>Ik ga naar mijn fiets.
<en>I'm going to sit on my bike.
<nl>Ik ga op mijn fiets zitten.
<en>I am cycling home.
<nl>Ik fiets naar huis.
<en>I come home.
<nl>Ik kom thuis.
<en>I open the door.
<nl>Ik doe de deur open.
<en>I go inside.
<nl>Ik ga naar binnen.
<en>I take off my coat.
<nl>Ik doe mijn jas uit.
<en>I hang my coat.
<nl>Ik hang mijn jas op.
<en>I'm taking my shoes off.
<nl>Ik doe mijn schoenen uit.
<en>I put on slippers.
<nl>Ik trek pantoffels aan.
<en>I'm going to the bathroom.
<nl>Ik ga naar de w.c.
<en>I'm going to the living room.
<nl>Ik ga naar de woonkamer.
<en>I'm going to sit on the couch.
<nl>Ik ga zitten op de bank.
<en>I pick up the newspaper.
<nl>Ik pak de krant.
<en>I read the newspaper.
<nl>Ik lees de krant.
<en>I drink wine.
<nl>Ik drink wijn.
<en>I'm hungry.
<nl>Ik heb honger.
<en>I'm going to the kitchen.
<nl>Ik ga naar de keuken.
<en>I make food.
<nl>Ik maak eten.
<en>I grab a plate.
<nl>Ik pak een bord.
<en>I grab a knife.
<nl>Ik pak een mes.
<en>I grab a fork.
<nl>Ik pak een vork.
<en>I grab a spoon.
<nl>Ik pak een lepel.
<en>I grab a glass.
<nl>Ik pak een glas.
<en>I'm going to the table.
<nl>Ik ga naar de tafel.
<en>I sit on a chair.
<nl>Ik zit op een stoel.
<en>I eat.
<nl>Ik eet.
<en>I'm thirsty.
<nl>Ik heb dorst.
<en>I drink water.
<nl>Ik drink water.
<en>I eat a desert.
<nl>Ik eet een desert.
<en>I'm ready.
<nl>Ik ben klaar.
<en>I'm not hungry anymore.
<nl>Ik heb geen honger meer.
<en>I bring my plate to the kitchen.
<nl>Ik breng mijn bord naar de keuken.
<en>I wash my plate.
<nl>Ik was mijn bord af.
<en>I dry off my plate.
<nl>Ik droog mijn bord af.
<en>I clear my plate.
<nl>Ik ruim mijn bord op.
<en>I clear my knife.
<nl>Ik ruim mijn mes op.
<en>I clear my fork.
<nl>Ik ruim mijn vork op.
<en>I clear my spoon.
<nl>Ik ruim mijn lepel op.
<en>I clear my glass.
<nl>Ik ruim mijn glas op.
<en>I turn on the television.
<nl>Ik doe de televisie aan.
<en>I am watching television.
<nl>Ik kijk televisie.
<en>It is very boring.
<nl>Het is heel saai.
<en>I turn off the television.
<nl>Ik doe de televisie uit.
<en>I'm making tea.
<nl>Ik zet thee.
<en>I grab a glass.
<nl>Ik pak een glas.
<en>I pour in tea.
<nl>Ik schenk thee in.
<en>I'm drinking tea.
<nl>Ik drink thee.
<en>I read a book.
<nl>Ik lees een boek.
<en>I'm tired.
<nl>Ik ben moe.
<en>I have become tired.
<nl>Ik ben moe geworden.
<en>I have become tired of the whole day.
<nl>Ik ben moe geworden van de hele dag.
<en>Tired of everything that I have done today.
<nl>Moe  van alles wat ik heb gedaan vandaag.
<en>I want to sleep.
<nl>Ik wil nu slapen.
<en>I'm going to my bedroom.
<nl>Ik ga naar mijn slaapkamer.
<en>I brush my teeth.
<nl>Ik poets mijn tanden.
<en>I take a shower.
<nl>Ik ga onder de douche.
<en>I dry off myself.
<nl>Ik droog me af.
<en>I put on my pajamas.
<nl>Ik trek mijn pyjama aan.
<en>I am going to bed.
<nl>Ik ga naar bed.
<en>I'm going to lie in bed.
<nl>Ik ga in bed liggen.
<en>I'm going to lie under the covers.
<nl>Ik ga onder de dekens liggen.
<en>I lay my head down.
<nl>Ik leg mijn hoofd neer.
<en>I lay my head on the pillow.
<nl>Ik leg mijn hoofd op het kussen.
<en>I turn off the light.
<nl>Ik doe het licht uit.
<en>I can't sleep.
<nl>Ik kan niet slapen.
<en>Now I fall asleep.
<nl>Nu val ik in slaap.
<en>I am sleeping.
<nl>Ik slaap.
<en>I'm dreaming.
<nl>Ik droom.
<en>The alarm goes off.
<nl>De wekker gaat af.
<en>I wake up again.
<nl>Ik word weer wakker.
<en>It is 7 o'clock.
<nl>Het is 7 uur.
<en>It is morning.
<nl>Het is ochtend.
<en>It is 7 o'clock in the morning.
<nl>Het is 7 uur in de ochtend.
<en>I turn off the alarm.
<nl>Ik doe de wekker uit.
<en>I get up.
<nl>Ik sta op.
<en>I get up from bed.
<nl>Ik sta op uit bed.
<en>I'm going to the bathroom.
<nl>Ik ga naar de badkamer.
<en>I am washing myself.
<nl>Ik was me.
<en>I brush my teeth.
<nl>Ik poets mijn tanden.
<en>I comb my hair.
<nl>Ik kam mijn haren.
<en>I'm going to my bedroom again.
<nl>Ik ga weer naar mijn slaapkamer.
<en>I pull out my pajamas.
<nl>Ik trek mijn pyjama uit.
<en>I put on my pants.
<nl>Ik trek mijn broek aan.
<en>I put on my sweater.
<nl>Ik trek mijn trui aan.
<en>I put on my socks.
<nl>Ik trek mijn sokken aan.
<en>I'm going downstairs.
<nl>Ik ga naar beneden.
<en>I make coffee.
<nl>Ik maak koffie.
<en>I cycle to work.
<nl>Ik fiets naar mijn werk.
