Nessie - het monster van Loch Ness&
Nessie – the Loch Ness Monster &
Nessie - Loch Ness Canavarı
\\
Heb je gehoord van Nessie, het monster van Loch Ness? &
Have you heard of Nessie, the Loch Ness Monster? &
Nessie'yi, Loch Ness Canavarını duydunuz mu?
\\
Loch Ness is een heel groot, diep meer in Schotland.&
Loch Ness is a very large, deep lake in Scotland.&
Loch Ness, İskoçya'da çok büyük, derin bir göldür.
\\
Veel mensen denken dat er een monster in leeft.&
Many people think a monster lives in it.&
Birçok kişi bir canavarın içinde yaşadığını düşünüyor.
\\
De eerste melding van Nessie was al in de zesde eeuw.&
The first report of Nessie was back in the sixth century. &
Nessie'nin ilk raporu altıncı yüzyılda geri döndü.
\\
Een man genaamd Sint Columba gaf aan een monster te hebben gezien in het water, maar hij zei dat het monster terug moest gaan, en hij was veilig.&
A man called St Columba reported seeing a monster in the water, but he told the
monster to go back, and he was safe.&
St Columba adında bir adam suda bir canavar gördüğünü bildirdi;
canavar geri dönecek ve güvende olacaktı.
\\
Daarna, in 1933, werd Nessie opnieuw gezien door George Spicer en zijn vrouw.&
Then, in 1933, Nessie was seen again by George Spicer and his wife.&
Daha sonra 1933'te Nessie, George Spicer ve eşi tarafından tekrar görüldü.
\\
Ze stak de straat over voor hun auto.&
She crossed the road in front of their car.&
Arabanın önündeki yolu geçti.
\\
`Wat een prachtige dag voor een picknick. Maar daar is een monster. Ahh.&
‘What a beautiful day for a picnic. But there is a monster. Arghhh!.'&
"Piknik için ne güzel bir gün. Ama bir canavar var. Arghhh !.'
\\
Het jaar daarop werd een foto genomen van nessie, en die werd heel beroemd.&
The next year, a photo was taken of Nessie, which became very famous. &
Ertesi yıl çok ünlü Nessie'den bir fotoğraf çekildi.
\\
Hij was door een dokter genomen, maar de foto bleek nep.&
It was taken by a doctor, but the photo turned out to be fake.&
Bir doktor tarafından alındı, ancak fotoğraf sahte olduğu ortaya çıktı.
\\
Sinds die tijd zijn er meerdere waarnemingen van Nessie geweest. &
Since then, there have been several more sightings of Nessie. &
O zamandan beri Nessie'ye birkaç kez daha gözlem yapıldı.
\\
Sommige mensen hebben geprobeerd foto's te maken en video's.&
Some people have tried to take photos and videos.&
Bazı insanlar fotoğraf ve video çekmeye çalıştı.
\\
Maar Nessie is heel verlegen, en de foto's zijn niet erg duidelijk.&
But Nessie is very shy and the pictures are not very clear.&
Ancak Nessie çok utangaç ve resimler çok net değil.
\\
Mensen hebben ook geprobeerd het meer te onderzoeken, maar het is heel diep en donker.&
People have also tried exploring the lake, but it is very deep and very dark. &
İnsanlar gölün keşfini denedi, ancak çok derin ve çok karanlık.
\\
Sommige mensen hebben het meer bekeken, terwijl andere mensen apparatuur hebben gebruikt zoals onderwatercamera's, microfoons en sonar om het meer nauwkeurig af te speuren.&
Some people watched the lake, while other people used equipment like underwater cameras, microphones and sonar to scan the lake carefully.&
Bazı insanlar gölleri izlerken, diğerleri sualtı kameraları, mikrofonlar ve sonar gibi ekipmanları kullanarak gölün dikkatli bir şekilde taranmasını sağladı.
\\
Mensen hebben zelfs het meer onderzocht in onderzeeboten.&
People have even explored the lake in submersibles. &
İnsanlar göleti dalgıç silahlarda bile araştırmışlardır.
\\
Niemand heeft iets overtuigends gevonden.&
No one has found anything definite. &
Kimse kesin bir şey bulamadı.
\\
Er zijn veel verschillende verklaringen voor wat mensen hebben gezien in Loch Ness. &
There are lots of possible explanations for what people have seen in Loch Ness. 
&
İnsanların Loch Ness'de gördükleri şey için olası birçok açıklama var.
\\
Misschien is het monster gewoon een gigantische aal, een grote vogel, een boom of een zeehond. &
Maybe the monster is just a giant eel, a large bird, a tree or a seal. &
Belki canavar sadece dev yılan balığı, büyük bir kuş, ağaç veya foktur.
\\
Een paar mensen denken zelfs dat het een plesiosaurus, een soort dinosaurus, kan zijn.&
A few people even think it could be a plesiosaur, which is a type of dinosaur.&
Birkaç kişi dinozor türü olan plesiosaur olabileceğini düşünüyor bile.
\\
Dus, wat denk jij? Geloof jij dat Nessie, het monster van Loch Ness, echt bestaat?&
So, what do you think? Do you believe that Nessie, the Loch Ness Monster, really exists?&
Yani ne düşünüyorsun? Loch Ness Canavarı olan Nessie'nin gerçekten var olduğuna inanıyor musunuz?
\\