<en>Omar and Scheherazade
<nl>Omar en Scheherazade
<en>Once upon a time, on the island of Kaledan, lived a king who was famous all over the East, well-loved by his subjects and respected even by his enemies.
<nl>Er was eens, op het eiland Kaledan, een koning die beroemd was in heel het Oosten, geliefd bij zijn onderdanen en zelfs gerespecteerd door zijn vijanden.
<en>In spite of having a good and beautiful wife, his life was not always happy.
<nl>Ondanks het feit dat hij een goede en mooie vrouw had, was zijn leven niet altijd gelukkig.
<en>After years of marriage, they had no children and were afraid they would never know the joy of a family.
<nl>Na jaren van huwelijk hadden ze geen kinderen en waren bang dat ze nooit de vreugde van een gezin zouden kennen.
<en>However, at long last, one splendid spring morning, a handsome baby boy was born and his delighted parents called him Omar.
<nl>Eindelijk echter, op een prachtige lentemorgen, werd een knappe babyjongen geboren en zijn blije ouders noemden hem Omar.
<en>In the language of Kaledan, this means “shining light”.
<nl>In de taal van Kaledan betekent dit "schijnend licht".
<en>The years went by and Omar grew into a fine-looking youth, brave, intelligent and kind-hearted.
<nl>De jaren gingen voorbij en Omar groeide uit tot een knappe jongeman, dapper, intelligent en goedhartig.
<en>On his eighteenth birthday, the king sent for his son.
<nl>Op zijn achttiende verjaardag liet de koning zijn zoon komen.
<en>“Omar, now that you’ve come of age, you must find a wife.
<nl>'Omar, nu je volwassen bent, moet je een vrouw vinden.
<en>Choose one of the many princesses you’ve met and whose only dream is of marrying you.”
<nl>Kies een van de vele prinsessen die je hebt ontmoet en wiens enige droom het is om met je te trouwen.'
<en>“Father,” said Omar respectfully, “I’ve no intention of getting married.
<nl>"Vader," zei Omar eerbiedig, "ik ben niet van plan om te trouwen.
<en>I’m still young and I’d rather wait till the time is ripe.
<nl>Ik ben nog jong en wacht liever tot de tijd rijp is.
<en>I want to think about it for at least another year.”
<nl>Ik wil er nog minstens een jaar over nadenken."
<en> The king agreed and Omar spent the year studying with the wisest and cleverest teachers in the kingdom.
<nl>De koning stemde toe en Omar bracht het jaar door met de wijste en slimste leraren in het koninkrijk.
<en>And though he got to know a number of girls, he did not fall in love.
<nl>En hoewel hij een aantal meisjes leerde kennen, werd hij niet verliefd.
<en>When twelve months had passed, the young prince was again summoned to his father.
<nl>Toen twaalf maanden voorbij waren, werd de jonge prins opnieuw tot zijn vader geroepen.
<en>“Well, son,” said the king anxiously, “when am I to announce your engagement?”
<nl>"Wel zoon," zei de koning angstig, "wanneer moet ik uw verloving aankondigen?"
<en>“Alas, father, I still haven’t met the right girl,” was Omar’s reply.
<nl>"Helaas vader, ik heb nog steeds niet het juiste meisje ontmoet", was het antwoord van Omar.
<en>The king lost his temper.
<nl>De koning verloor zijn geduld.
<en>“Omar!
<nl>“Omar!
<en>You must stop wasting time.
<nl>Je moet stoppen met tijd te verspillen.
<en>You’re a grown man now and I want to see your heirs.
<nl>Je bent nu een volwassen man en ik wil je erfgenamen zien.
<en>Think of the future and make up your mind without delay.”
<nl>Denk aan de toekomst en neem  een beslissing zonder uitstel."
<en>“I’m sorry, father, I can’t do that just yet.
<nl>"Het spijt me, vader, ik kan dat nog niet doen.
<en>I’m not in love and so I can’t get married.” 
<nl>Ik ben niet verliefd en dus kan ik niet trouwen." 
<en>The king, who could not bear to be crossed in such an important matter, went into a rage.
<nl>De koning, die het niet verdroeg  te worden gedwarsboomd in zo'n belangrijke aangelegenheid, werd razend.
<en>He shouted for the guards and ordered them to shut the prince in an old castle in the forest.
<nl>Hij riep om de bewakers en beval hen de prins op te sluiten in een oud kasteel in het bos.
<en>In the meantime, lovely sweet-natured Princess Scheherazade was a maiden whose home was in China.
<nl>In de tussentijd, was de lieve, zachtaardige prinses Scheherazade een maagd wier huis in China stond.
<en>When she became sixteen years old, her father insisted she marry one of the princes that flocked to court her.
<nl>Toen ze zestien jaar oud werd, stond haar vader erop dat ze trouwde met een van de prinsen die toestroomden om  haar het hof te maken.
<en>But Scheherazade was waiting to meet a true love.
<nl>Maar Scheherazade wachtte om de ware liefde te ontmoeten.
<en>And since nothing the king, her father, did served to change her mind, he locked the princess up in one of the palaces.
<nl>En omdat niets dat de koning, haar vader, deed  in staat was haar van gedachten te doen veranderen, sloot hij de prinses op in een van de paleizen.
<en>“I’d rather be a prisoner,” said the princess, “than have a husband I didn’t love.”
<nl>"Ik zou liever een gevangene zijn," zei de prinses, "dan een man te hebben van wie ik niet hield."
<en>Meantime, Omar spent lonely sad days in the castle where he was held prisoner.
<nl>In de tussentijd bracht Omar eenzame, trieste dagen door in het kasteel waar hij gevangen werd gehouden.
<en>However, two invisible genies, Abhu and Dhabi were amusing themselves, unknown to the prince, by secretly watching his movements.
<nl>Twee onzichtbare geesten, Abhu en Dhabi, vermaakten zich echter door, zonder dat  de prins ervan wist,  stiekem  zijn bewegingen te volgen.
<en>One day Abhu said to his friend, “Omar is the most handsome person in the whole world.”
<nl>Op een dag zei Abhu tegen zijn vriend: "Omar is de knapste persoon ter wereld."
<en>“Not so!” exclaimed Dhabi.
<nl>"Niet waar!" riep Dhabi uit.
<en>“The most beautiful person in the world is Scheherazade, the King of China’s daughter.”
<nl>"De mooiste persoon ter wereld is Scheherazade, de dochter van de koning van China." 
<en> The genies started to argue, then decided to ask Lilibeth, the daughter of the genie king to judge the matter.
<nl>De geesten begonnen ruzie te maken en besloten toen om Lilibeth, de dochter van de geestenkoning, te vragen de zaak te beoordelen.
<en>Lilibeth’s advice was this, “Go to China, cast a sleeping spell over the princess and bring her to Omar’s castle.
<nl>Het advies van Lilibeth luidde als volgt: "Ga naar China, werp een slaapspreuk over de prinses en breng haar naar het kasteel van Omar.
<en>When you see them together, then you’ll soon see which is the most beautiful.” 
<nl>Als je ze samen ziet, zie je snel welke de mooiste is.'
<en>That very night Abhu and Dhabi flew all the way to China.
<nl>Diezelfde nacht vlogen Abhu en Dhabi helemaal naar China.
<en>The two genies sent the princess to sleep and carried her to Omar’s castle.
<nl>De twee geesten toverden de prinses in slaap en droegen haar naar het kasteel van Omar.
<en>“They’re so lovely, they seem made for each other,” remarked the genies, gazing at the two young people together.
<nl>"Ze zijn zo mooi, ze lijken voor elkaar gemaakt," merkten de geesten op en staarden  naar de twee jonge mensen samen.
<en>“If only they could get to know each other."
<nl>"Als ze elkaar maar konden leren kennen."
<en>And in the hope that they might, the genies hid behind a curtain and waited .
<nl>En in de hoop dat ze dat deden, verstopten de geesten zich achter een gordijn en wachtten.
<en>Not long afterwards, Scheherazade opened her eyes and, when she saw Omar at her side, her heart began to thump.
<nl>Niet lang daarna opende Scheherazade haar ogen en toen ze Omar aan haar zijde zag, begon haar hart te bonken.
<en>This was the man she would like to marry.
<nl>Dit was de man met wie ze zou willen trouwen.
<en>So she took off one of her ring and slipped it on to his finger as a token of love.
<nl>Dus deed ze een van haar ringen af en deed hem aan zijn vinger als een teken van liefde.
<en>Then she went back to sleep.
<nl>Toen ging ze weer slapen.
<en>On awakening a little later, Omar set eyes on Scheherazade and was overwhelmed by her beauty.
<nl>Iets later ontwakend, viel Omar's blik op Scheherazade en werd overweldigd door haar schoonheid.
<en>“If this girl is as kind as she is beautiful, she would make a wonderful wife,” said Omar to himself as he gazed at her in amazement.
<nl>'Als dit meisje net zo lief is als zij mooi is, zou ze een geweldige vrouw worden,' zei Omar tegen zichzelf terwijl hij haar aanstaarde in verwondering.
<en>Then he took off a ruby ring and slipped it onto the princess’s finger.
<nl>Toen nam hij een robijnen ring af en deed die over de vinger van de prinses.
<en>Drowsy again, he fell asleep.
<nl>Opnieuw slaperig viel hij in slaap.
<en>Abhu and Dhabi crept out from behind the curtain, wide-eyed.
<nl>Abhu en Dhabi slopen naar buiten, achter het gordijn vandaan, met grote ogen.
<en>“They’ve fallen in love,” said Dhabi.
<nl>"Ze zijn verliefd geworden," zei Dhabi.
<en>“What are we to do now? Take Sheherazde home again.
<nl>"Wat moeten we nu doen? Neem Sheherazade weer mee naar huis.
<en>But if they have really fallen in love, they’ll move heaven and earth to meet again.”
<nl>Maar als ze echt verliefd zijn geworden, verplaatsen ze hemel en aarde om elkaar weer te ontmoeten.'
<en>And so, when Omar awoke, Scheherazade had vanished.
<nl>En dus, toen Omar wakker werd, was Scheherazade verdwenen.
<en>Confused and upset, the prince asked his guards and servants if they had seen her.
<nl>Verward en van streek vroeg de prins zijn bewakers en bedienden of ze haar hadden gezien.
<en>When the king heard the story, he told Omar, “My lad, you are losing your head over a girl you dreamed about!”
<nl>Toen de koning het verhaal hoorde, zei hij tegen Omar: "Mijn jongen, je verliest je hoofd aan een meisje waar je over hebt gedroomd!"
<en>“No, she wasn’t a dream,” the prince insisted.
<nl>"Nee, ze was geen droom," hield de prins vol.
<en>“This is the ring she left me!” Omar was lovesick.
<nl>"Dit is de ring die ze me heeft nagelaten!" Omar was verliefd.
<en>The king called doctors and wise men, but there was nothing they could do, for Omar was losing his will to live.
<nl>De koning riep artsen en wijze mannen, maar er was niets dat ze konden doen, want Omar verloor zijn wil om te leven.
<en>And far away, Scheherazade was pining in sorrow.
<nl>En ver weg, smachtte Scheherazade van verdriet.
<en>The king was certain his daughter must have dreamt it all.
<nl>De koning was  zeker dat zijn dochter alles moest hebben gedroomd.
<en>How otherwise could she have met the mysterious young man?
<nl>Hoe anders kon ze de mysterieuze jongeman hebben ontmoet?
<en>The only person who believed the princess was Marzuan, a childhood friend, and he offered to search for the missing youth.
<nl>De enige persoon die  de prinses geloofde was Marzuan, een jeugdvriend, en hij bood aan de onbekende jongeman te zoeken.
<en>Scheherazade handed him Omar’s ruby ring.
<nl>Scheherazade reikte hem Omars robijnen ring aan.
<en>Marzuan set out that same day but, though he travelled far and wide, no one could give him a clue as to the young man’s identity.
<nl>Marzuan vertrok diezelfde dag, maar hoewel hij ver en wijd reisde, kon niemand hem een idee geven over de identiteit van de jongeman.
<en>In the meantime, Abhu and Dhabi secretly followed in his tracks.
<nl>In de tussentijd volgden Abhu en Dhabi in het geheim zijn sporen.
<en>One day, a merchant told Marzuan that, on the island of Kaledan, there was a lovesick prince.
<nl>Op een dag vertelde een handelaar Marzuan dat er op het eiland Kaledan een verliefde prins was.
<en>Feeling that this might be the very person he was seeking, Marzuan took a passage on a ship bound for Kaledan.
<nl>Omdat hij het gevoel had dat dit de persoon zou kunnen zijn die hij zocht, nam Marzuan  een overtocht op een schip op weg naar Kaledan.
<en>After days of sailing, a terrible storm broke, driving the ship onto a reef, where it sank.
<nl>Na dagen varen brak een vreselijke storm uit,  het schip op een rif brengend, alwaar het zonk.
<en>Clinging to a floating spar, Marzuan held on till the storm died away, then headed for the shore.
<nl>Zich vastklampend aan een drijvende spar, hield Marzuan vast totdat de storm voorbij was, en ging toen op weg naar de kust.
<en>The beach was deserted, but in the distance he could see the turrets of a castle.
<nl>Het strand was verlaten, maar in de verte zag hij de torentjes van een kasteel.
<en>Then, as he was getting his strength back, he saw a horseman approach.
<nl>Toen, terwijl hij zijn krachten terugkreeg, zag hij een ruiter naderen.
<en>“Where am I?” Marzuan asked the stranger.
<nl>"Waar ben ik?" vroeg Marzuan de vreemdeling.
<en>“On the island of Kaledan,” replied the horseman.
<nl>"Op het eiland Kaledan," antwoordde de ruiter.
<en>“Who are you?” Marzuan jumped to his feet.
<nl>"Wie ben jij?" Marzuan sprong overeind.
<en>“I’m a doctor, and famous in my own land.
<nl>"Ik ben een dokter en beroemd in mijn eigen land.
<en>I hear that a prince here is seriously ill, and I’d like to try and cure him.”
<nl>Ik hoor dat een prins hier ernstig ziek is, en ik zou graag proberen hem te genezen."
<en>“Yes,” replied the horseman, “Prince Omar is indeed seriously ill, but it seems his illness is fatal.”
<nl>"Ja," antwoordde de ruiter, "Prins Omar is inderdaad ernstig ziek, maar het lijkt erop dat zijn ziekte dodelijk is."
<en>Disturbed by his words, Marzuan sald, “Take me to him straight away.” 
<nl>Verstoord door zijn woorden, zei Marzuan: "Breng me meteen naar hem toe." 
<en>When admitted to Omar’s presence, without saying a word, Marzuan showed him the ruby ring.
<nl>Toen hij werd toegelaten tot Omar's nabijheid, zonder een woord te zeggen, liet Marzuan hem de robijnen ring zien.
<en>Omar uttered a shriek and leapt to his feet.
<nl>Omar slaakte een kreet en sprong overeind.
<en>The onlookers stared in surprise.
<nl>De toeschouwers staarden verbaasd.
<en>“This is the ring I gave to the girl I want to marry!” the prince exclaimed joyfully.
<nl>"Dit is de ring die ik gaf aan het meisje met wie ik wil trouwen!" riep de prins verheugd.
<en>“That young lady is Scheherazade.
<nl>"Die jonge dame is Scheherazade.
<en>She lives in far off China and is dying to see you again,” Marzuan told him instantly.
<nl>Ze woont ver weg van China en verlangt hevig je weer te zien," vertelde Marzuan hem meteen.
<en>Omar was delighted.
<nl>Omar was verrukt.
<en>In finding the girl of his dreams, he would be truly happy.
<nl>Bij het vinden van het meisje van zijn dromen zou hij echt gelukkig zijn.
<en>He presented Marzuan with a jewelled sword and a splendid horse, as fast as the wind, as a token of thanks.
<nl>Hij presenteerde Marzuan als een teken van dankbaarheid een met juwelen bewerkt zwaard en een prachtig paard, zo snel als de wind.
<en>Then he told him to take him as quickly as could be to the beautiful princess.
<nl>Toen zei hij tegen hem dat hij hem zo snel mogelijk naar de mooie prinses moest brengen.
<en>Overcoming all the difficulties that it had to face during the long journey, the cheerful procession led by Omar and Marzuan, many days later, reached distant China.
<nl>Alle moeilijkheden overwinnend waarmee het tijdens de lange reis geconfronteerd werden, bereikte de vrolijke optocht geleid door Omar en Marzuan, vele dagen later, het verre China.
<en>When they reached Scheherazade's city, Omar announced his arrival by sending a messenger with a letter for the princess and a diamond ring.
<nl>Toen ze de stad van Scheherazade bereikten, kondigde Omar zijn komst aan door een koerier te sturen met een brief voor de prinses en een diamanten ring.
<en>At long last, the couple had met again.
<nl>Ten lange leste, had het echtpaar elkaar opnieuw ontmoet.
<en>They exchanged their first, affectionate words and found they really were meant for each other.
<nl>Ze wisselden hun eerste, liefdevolle woorden uit en ontdekten dat ze echt bedoeld waren  voor elkaar.
<en>Sure of their feelings and anxious to start a new life together, Omar and Scheherazade quickly asked the king’s permission to get married as soon as possible.
<nl>Zeker van hun gevoelens en ongeduldig samen een nieuw leven te beginnen, vroegen Omar en Scheherazade snel de toestemming van de koning om zo snel mogelijk te trouwen.
<en>The invisible genies, Abhu and Dhabi too, were at the wedding, a few days later.
<nl>De onzichtbare geesten,  Abhu en Dhabi, waren  ook  op de bruiloft een paar dagen later.
<en>“Scheherazade really is lovely!” Dhabi exclaimed.
<nl>"Scheherazade is echt prachtig!" riep Dhabi uit.
<en>“Yes, but Omarldots” said Abhu.
<nl>"Ja, maar Omarldots" zei Abhu.
<en>“Are you looking for an argument again?” demanded Dhabi.
<nl>"Ben je weer op zoek naar ruzie?" vroeg Dhabi.
<en>Just then, Lilibeth, the genie king’s daughter appeared.
<nl>Op dat moment verscheen Lilibeth, de dochter van de geestenkoning.
<en>“We still haven’t decided which is the better-looking,” said Abhu and Dhabi.
<nl>"We hebben nog steeds niet besloten welke het mooier is," zeiden Abhu en Dhabi.
<en>“Well, I’d say they are the best-looking couple in the world,” said Lilibeth.
<nl>"Nou, ik zou zeggen dat ze het best uitziende koppel ter wereld zijn," zei Lilibeth.
<en>“And I’m certain their children will be even more handsome.”
<nl>"En ik ben er zeker van dat hun kinderen nog knapper zullen zijn."
<en>And so the argument finally ended to everybody’s satisfaction, and the two genies hugged each other contentedly.
<nl>En zo eindigde de ruzie uiteindelijk tot ieders tevredenheid, en de twee geesten omhelsden elkaar tevreden.
