<en>Rabbit 
<nl>Konijn 
<tr>Tavşan
<en>There was a rabbit imagining himself to be a lion. 
<nl>Er was eens een konijn dat dacht dat hij zelf een leeuw was. 
<tr>Tavşanın biri kendini aslan zannedermiş. 
<en>One day this rabbit convened all rabbits in the vicinity on a high hill.
<nl>Op een dag verzamelde dit konijn alle konijnen in de buurt op een hoge heuvel.
<tr>Bir gün bu tavşan civardaki tavşanları yüksekçe bir tepeye toplayıp.
<en>He said that he would frighten the wolf, the jackal, and the fox in case they would pass over the rough path below.
<nl>Hij zei dat hij de wolf, de jakhals en de vos zou bangmaken in geval zij  de landweg beneden zouden passeren. 
<tr>Aşağıdaki patika yoldan kurt, çakal, tilki geçmesi halinde korkutup kaçıracağını söylemiş. 
<en>The rabbits listened to it motionless.
<nl>De konijnen luisterden  bewegingsloos naar hem.
<tr>Tavşanlar, onu sakin şekilde dinlemişler.
<en>
<nl>
<tr>
<en>Ten minutes later, a wolf was passing there.
<nl>Tien minuten later passeerde daar een wolf.
<tr>On dakika sonra bir kurt oradan geçiyormuş.
<en>What a sight,  a rabbit came shouting and calling at a high speed toward itself. 
<nl>Wat een gezicht, een konijn kwam gillend en roepend met grote snelheid op hem af.
<tr>Bir de ne görsün, bir tavşan bağırıp çağırarak doludizgin üstüne geliyor.
<en>The wolf became  frightened in this situation, and fleeing away at full speed, got out of sight.
<nl>De wolf werd bang door de situatie, en  op volle snelheid vluchtend,  verdween uit het zicht.
<tr>Kurt bu durumdan ürkmüş ve son sürat oradan kaçarak gözden kaybolmuş.
<en>in the vicinity
<nl>in de buurt
<tr>civardaki
<en>Vocabulary
<nl>Vocabulair
<tr>Kelime hazinesi
<en>below
<nl>Beneden, onder 
<tr>aşağıdaki
<en>path, dirt road
<nl>pad, landweg
<tr>patika
<en>in case of
<nl>in (het) geval dat
<tr>halinde
<en>to scare away
<nl>bang maken
<tr>korkutup kaçırmak
<en>motionless
<nl>stil, bewegingsloos
<tr>sakin şekilde
<en>What a sight
<nl>Wat een gezicht
<tr>bir de ne görsün
<en>to scream, yell
<nl>gillen, schreeuwen
<tr>bağırmak
<en>to call
<nl>roepen
<tr>çağırmak
<en>shouting and calling
<nl>gillend en roepend 
<tr>bağırıp çağırarak
<en>at a rattling speed
<nl>op hoge snelheid
<tr>doludizgin
<en>this circumstance
<nl>deze situatie (omstandigheid)
<tr>bu durumdan
<en>to be frightened
<nl>bang zijn
<tr>ürkmek
<en>hastily, fast
<nl>haastig, snel
<tr>sürat
<en>at full speed
<nl>op volle snelheid
<tr>son sürat
<en>to flee 
<nl>vluchten
<tr>kaçmak
<en>to disappear 
<nl>verdwijnen
<tr>kaybolmak
<en>to get out of sight
<nl>uit het zicht verdwijnen
<tr>gözden kaybolmak
