Romeo en Juliet&
Romeo en Juliet&
Romeo ve Juliet\\
Vele jaren geleden waren er in Verona, Itali\"e, twee families.&
Many years ago in Verona, Italy, there were two families.&
\\
`Wij zijn de Capulets.'&
‘We are the Capulets.’&
\\
`Wij zijn de Montagues.'&
‘We are the Montagues.’&
\\
Deze families hadden altijd ruzie.&
These families are always fighting. &
\\
De Montagues hebben een zoon, Romeo&
The Montagues have a son, Romeo. &
\\
De Capulets hebben een dochter, Juliet.&
The Capulets have a daughter, Juliet.&
\\
Op een avond hebben de Capulets een feest, en Romeo gaat (er naar toe).&
One night the Capulets have a party and Romeo goes. &
\\
Hij ontmoet Juliet en ze worden verliefd op elkaar.&
He meets Juliet and they fall in love. &
\\
Juliets neef, Tybalt, ziet Romeo en wordt heel boos.&
Juliet’s cousin, Tybalt, sees Romeo and is very angry.&
\\
`Hij is een Montague! Krijg hem!'&
‘He’s a Montague! Get him!’&
\\
`Oh Romeo, waarom ben jij een Montague?'&
‘Oh Romeo, why are you a Montague?’&
\\
Romeo en Juliet praten en besluiten te trouwen.&
Romeo and Juliet talk and decide to get married.&
\\
Ze weten dat hun families erg boos zullen worden, dus gaan ze naar Broeder Lawrence en trouwen in het geheim.&
They know that their families will be very angry so they go to Friar Lawrence and are
married in secret.&
\\
De volgende dag ziet Tybalt Romeo.&
The next day, Tybalt sees Romeo. &
\\
Hij is nog steeds boos op Romeo en wil met hem vechten.&
He is still angry with Romeo and wants to fight him.&
\\
Romeo wil niet vechten maar zijn beste vriend, Mercutio, wil wel.&
Romeo doesn’t want to fight but his best friend, Mercutio, does.&
\\
`Als jij niet met hem vecht, doe ik het!'&
‘If you won’t fight him, I will!’&
\\
Mercutio vecht met Tybalt.&
Mercutio fights Tybalt. &
\\
Tybalt doodt Mercutio! Romeo is zo geschokt dat hij met Tybalt vecht, en doodt hem op zijn beurt!&
Tybalt kills Mercutio! Romeo is so upset he fights Tybalt and kills him in turn!&
\\
De prins van Verona is heel boos en stuurt Romeo weg.&
The Prince of Verona is very angry and sends Romeo away. &
\\
Juliet gaat naar Broeder Lawrence voor hulp.&
Juliet goes to Friar Lawrence for help.&
\\
`Hier is een speciale drank. Je zult twee dagen lang slapen. Je familie zal denken dat je dood bent maar je zult wakker worden.&
‘Here is a special drink. You will sleep for two days. Your family will think you are dead
but you will wake up. &
\\
Daarna kunnen jij en Romeo samen vrij zijn.'&
Then you and Romeo can be free together.’&
\\
Broeder Lawrence stuurt Romeo een brief om hem het plan te vertellen.&
Friar Lawrence sends Romeo a letter to tell him the plan. &
\\
Maar Romeo krijgt het bericht niet.&
But Romeo doesn’t get the message. &
\\
Hij hoort dat Juliet dood is!&
He hears that Juliet is dead!&
\\
Romeo is zo verslagen dat hij wat gif koopt en naar Juliet gaat om haar te zien.&
Romeo is so upset he buys some poison and goes to see Juliet.&
\\
`Nu zal ik voor altijd bij je blijven.'&
‘Now I will stay with you forever.’&
\\
Juliet wordt te laat wakker! Ze ziet wat er gebeurd is.&
Too late, Juliet wakes up! She sees what happened.&
\\
`Oh nee! Je hebt geen gif voor mij achter gelaten, maar hier is je mes.'&
‘Oh no! You didn’t leave any poison for me but here is your knife.’&
\\
Romeo en Juliet zijn beiden dood.&
Romeo and Juliet are both dead. &
\\
Broeder Lawrence vertelt de Capulets en de Montagues wat er gebeurd is.&
Friar Lawrence tells the Capulets and Montagues what happened. &
\\
Ze zijn zo verdrietig dat ze overeenkomen geen ruzie meer te maken.&
They are so sad they agree not to fight any more.&
\\
