Scheren&
Shave&
Tıraş
\\
Mijn wangen prikken.&
My cheeks are prickly.&
Yanaklarım dikenlidir.
\\
Dat zeggen mijn kinderen.&
That's what my children say.&
Çocuklarımın söylediği de buydu.
\\
Dan willen ze geen omhelzing.&
Then they do not want a hug.&
Sonra sarılmak istemiyorlar.
\\
Dus moet ik mij scheren.&
So I have to shave myself.&
Bu yüzden kendim tıraş olmalıyım.
\\
Ik ga naar de badkamer.&
I'm going to the bathroom.&
Ben banyoya gidiyorum.
\\
Ik doe de kraan open.&
I open the tap.&
Musluğu açıyorum.
\\
Ik wacht op het warme water.&
I wait for the hot water.&
Sıcak suyu bekliyorum.
\\
Warm water is nodig voor scheren.&
Hot water is required for shaving.&
Tıraş olması için sıcak su gerekir.
\\
Ik weet niet waarom.&
I do not know why.&
Neden olduğunu bilmiyorum.
\\
De mensen zeggen het.&
People say it.&
İnsanlar der.
\\
Misschien is het onzin.&
Maybe it's nonsense.&
Belki saçmalıktır.
\\
Maar ik doe het toch.&
But I do it anyway.&
Ama yine de yaparım.
\\
Uit gewoonte.&
Out of habit.&
Alışılagelmişin dışında.
\\
Ik pak de stop.&
I take the plug.&
Takımı ben alıyorum.
\\
Ik doe de stop in de afvoer.&
I put the plug in the drain.&
Fişi boşaltma odasına koydum.
\\
Dan kan het water niet weg.&
Then the water can not go away.&
Sonra su giderek kurtulamaz.
\\
Het blijft in de wasbak staan.&
It stays in the sink.&
Lavaboda kalır.
\\
Ik wacht tot er genoeg water in de wasbak zit.&
I wait until there is enough water in the sink.&
Lavaboda yeterli su kalana kadar bekleyeceğim.
\\
Ik doe de kraan dicht.&
I close the tap.&
Musluğu kapatıyorum.
\\
Ik pak de scheerzeep.&
I grab the shaving soap.&
Tıraş sabunu alıyorum.
\\
Sommige mensen noemen het  scheerschuim.&
Some people call it shaving cream.&
Bazı insanlar ona tıraş kremi derler.
\\
Ik doe scheerzeep op mijn hand.&
I put shaving soap on my hand.&
Elime tıraş sabunu koydum.
\\
Daarna doe ik het op mijn wangen.&
Then I put it on my cheeks.&
Sonra onu yanaklarıma koydum.
\\
En onder mijn neus.&
And under my nose.&
Ve burnumun altında.
\\
En op mijn hals.&
And on my neck.&
Ve boynumda.
\\
Ik pak mijn scheermesje.&
I take my razor blade.&
Tıraş bıçağını alıyorum.
\\
Sommige mensen noemen dat een krabbertje.&
Some people call it a scraper.&
Bazı insanlar ona kazıyıcı derler.
\\
Ik ga me scheren.&
I'm going to shave myself.&
Kendimden tıraş olacağım.
\\
Ik krab de haren van mijn wangen.&
I scratch the hairs of my cheeks.&
Yanakların tüylerini ben çiziyorum.
\\
Je moet altijd oppassen.&
You always have to be careful.&
Her zaman dikkatli olmalısın.
\\
Vooral bij je neus.&
Especially at your nose.&
Özellikle burnunda.
\\
Anders snijd je je.&
Otherwise, you cut yourself.&
Aksi halde, kendini kestin.
\\
Scheermesjes zijn namelijk heel scherp.&
Razor blades are very sharp.&
Tıraş bıçakları çok keskin.
\\
Nu is het klaar.&
Now it is ready.&
Şimdi hazır.
\\
Ik was mijn wangen af.&
I wash my cheeks.&
Yanaklarımı yıkıyorum.
\\
Ik pak de handdoek.&
I take the towel.&
Havluyu alıyorum.
\\
Ik droog mijn gezicht.&
I dry my face.&
Yüzümü kuruyorum.
\\
Ik ruim het scheermesje op.&
I put  the razor blade away.&
Tıraş bıçağını uzaklaştıracağım.
\\
Ik ruim de scheerzeep op.&
I put the shaving soap away.&
Tıraş sabunu koydum.
\\
Ik leg het allebei boven op de kast.&
I put them both on top of the cupboard.&
Onları dolabın üstüne koydum.
\\
Dan kan mijn zoontje het niet pakken.&
Then my son can not take it.&
O zaman oğlum alamıyor.
\\
Zo kan hij er niet bij.&
That way he can't reach it.&
Bu şekilde ulaşamıyor.
\\
Als hij er mee gaat spelen,&
If he will play with it,&
Onunla oynamak istiyorsa,
\\
snijdt hij zich er mee.&
he'll cut himself with it.&
Kendisi de onunla birlikte keser.
\\
Dat wil ik niet.&
I do not want that.&
Bunu istemiyorum.
\\
Hij mag ook niet spelen&
He also shouldn't play&
O da oynamamalı
\\
met de scheerzeep.&
with the shaving soap.&
tıraş sabunu ile
\\
Dan spuit hij de hele bus leeg.&
Then he will empty the entire container.&
Ardından tüm kabı boşaltır.
\\
Nu spoel ik de wasbak af.&
Now I rinse the sink.&
Şimdi lavaboyu yıkıyorum.
\\
Alle stoppels moeten weg.&
All stubble must leave.&
Tüm anızlar terk etmelidir.
\\
Alle zeep moet ook weg.&
All soap must also go away.&
Tüm sabun da gitmelidir.
\\
Vroeger vergat ik dat wel eens.&
In earlier times I sometimes forgot.&
Daha önceki zamanlarda bazen unuttum.
\\
Heel lang geleden.&
A very long time ago.&
Çok uzun zaman önce.
\\
Dan bleef de wasbak vies.&
Then the sink remained dirty.&
Sonra lavabo kirli kaldı.
\\
Mijn vriendinnetje riep me dan.&
My girlfriend then called me.&
Ardından arkadaşım beni aradı.
\\
Ze zei: "Je moet opruimen.&
She said: "You have to clean up.&
Dedi ki: "Temizlemelisin.
\\
Je moet de wasbak schoonmaken.&
You have to clean the sink.&
Lavaboyu temizlemelisiniz.
\\
Ik vind het niet goed zo.&
I do not accept it like this.&
Bunu böyle kabul etmiyorum.
\\
En ik vind het ook niet mooi.&
And I also do not like it.&
Ve ben de sevmiyorum.
\\
Ik wil een schone wasbak gebruiken.&
I want to use a clean sink.&
Temiz lavabo kullanmak istiyorum.
\\
Niet \'e\'en met haren.&
Not one with hair.&
Saçlı biri değil.
\\
Of met zeep."&
Or with soap. "&
Ya da sabunla. "
\\
Ik zei: "Sorry.&
I said: "Sorry.&
Üzgünüm dedim.
\\
Ik zal het niet vergeten.&
I will not forget.&
Ben unutmayacağım.
\\
De volgende keer doe ik  het zelf.&
Next time I will do it myself.&
Yakın zaman bunu kendim yapacağım.
\\
En hoef je mij niet te roepen.&
And you do not have to call me.&
Ve bana telefon etmek zorunda değilsin.
\\
En als ik het toch vergeet,&
And if I forget,&
Ve unutursam,
\\
roep me maar.&
just call me.&
sadece beni ara.
\\
Dan doe ik het gewoon.&
Then I just do it.&
O zaman ben de yapıyorum.
\\
En dan onthoud ik het echt."&
And then I'll really remember. "&
Ve sonra gerçekten hatırlayacağım. "
\\
Ik vergat het een week later weer.&
I forgot again a week later.&
Bir hafta sonra tekrar unuttum.
\\
Toen riep ze me terug.&
Then she called me back.&
Sonra beni çağırdı.
\\
Ik maakte de wasbak schoon.&
I cleaned the sink.&
Lavaboyu ben temizledim.
\\
Daarna vergat ik het nooit meer.&
Then I never forgot again.&
Sonra bir daha asla unutmadım.
\\
Nu denk ik er nog altijd aan.&
Now I still think about it.&
Şimdi hala düşünüyorum.
\\
Iedere keer als ik me geschoren heb.&
Every time I've shaved.&
Tıraş olduğum her sefer.
\\
En als ik de wasbak schoonmaak.&
And if I clean the sink.&
Ve lavaboyu temizlersem.
\\
Dat is meer dan dertig jaar geleden.&
That is more than thirty years ago.&
Bu otuz yılı aşkın bir süredir.
\\
En toch weet ik het nog.&
And yet I still know.&
Ve yine de biliyorum hala.
\\
Nu zijn mijn wangen geschoren.&
Now my cheeks are shaved.&
Şimdi yanaklarım traş olur.
\\
En helemaal glad.&
And completely smooth.&
Ve tamamen pürüzsüz.
\\
Gauw naar beneden.&
Quickly down.&
Çabuk aşağı.
\\
Wat zullen mijn kinderen zeggen?&
What will my children say?&
Çocuklarım ne söyleyecek?
\\
Mijn zoon tekent.&
My son is drawing.&
Oğlum çiziyor.
\\
"Ik heb me geschoren" zeg ik.&
"I shaved" I say.&
"Tıraş oldum" diyorum.
\\
"Oh," zegt hij.&
"Oh," he says.&
"Ah," diyor.
\\
Hij tekent verder.&
He continues to draw.&
O çizmeye devam ediyor.
\\
Hij kijkt niet op.&
He does not look up.&
Yukarı bakmıyor.
\\
Mijn dochter leest een boek.&
My daughter reads a book.&
Kızım bir kitap okur.
\\
Zij kijkt wel op.&
She does look up.&
Bakıyor.
\\
"Papa, wat zie je er mooi uit."&
"Daddy, you look beautiful."&
"Baba, çok güzel görünüyorsun."
\\
Zegt ze.&
She says.&
Diyor.
\\
"Wat zijn je wangen zacht.&
"How soft your cheeks are.&
"Yanakların ne kadar yumuşaktır.
\\
Kom gauw hier.&
Come here fast.&
Buraya çabuk gel.
\\
Voor een knuffel.&
For a hug.&
Sarılmak için.
\\
Bedankt dat je je geschoren hebt.&
Thank you for shaving.&
Tıraş olduğun için teşekkürler.
\\
Ik ben er heel blij mee."&
I'm very  happy."&
Çok mutluyum."
\\