<en>The siege of Vienna (1683) 
<nl>Beleg van Wenen (1683)  
<tr> Viyana Kuşatması (1683)
<en>The `siege of Vienna' was the siege of Vienna by the Ottomans in 1683 and started on 14 juli  that year.   
<nl>Het Beleg van Wenen was een beleg van Wenen door de Ottomanen in 1683 en begon op 14 juli dat jaar.  
<tr>``Viyana Kuşatması'' Osmanlıların 1683 yılının 14 Temmuz'unda başlayan Viyana kuşatmasıdır.
<en>It was an important event in the world history. 
<nl>Het was een belangrijke gebeurtenis in de wereldgeschiedenis.  
<tr>Dünya tarihinde önemli bir olaydır.
<en> The well organised army, amounting to  138.000 men, of the Ottomans, that almost never  had lost, lost to an army of 70.000 Europeans. 
<nl>Het goed georganiseerde 138.000 man tellende leger van de Ottomanen, dat bijna nog nooit had verloren, verloor van een leger van 70.000 Europeanen. 
<tr>İyi organize olmuş ve neredeyse hiç yenilmemiş 138.000 kişilik Osmanlı ordusu, 70.000 Avrupalıya karşı kaybetmiştir.
<en>
<nl>
<tr>
<en> The Ottoman empire had conquered in the centuries before all of South-East Europe.  
<nl>Het Ottomaanse Rijk had in de eeuwen daarvoor heel Zuid-Oost-Europa veroverd. 
<tr>Osmanlı İmparatorluğu önceki yüzyıllarda tüm Güneydoğu Avrupa'yı fethetmişti.  
<en>But the Ottomans wanted more.
<nl>Maar de Ottomanen wilden meer. 
<tr>Ama Osmanlılar daha fazla istiyordu.
<en>The archduchy of Austria, that belonged to the holy Roman empire, was badly defended. 
<nl>Het aartshertogdom Oostenrijk dat hoorde bij het Heilige Roomse Rijk was slecht verdedigd. 
<tr>Kutsal Roma İmparatorluğu'na ait olan Avusturya arşidükü kötü şekilde savunuluyordu. 
<en>It was also weaked by ongoing wars against the Ottomans. 
<nl>Het was  ook verzwakt door voortdurende oorlogen tegen de Ottomanen. 
<tr>Ayrıca, Osmanlılarla sürekli devam eden savaşlar nedeniyle zayıflamıştı.
<en>
<nl>
<tr>
<en>The Ottomans themselves had a high morale (which means that the soldiers were optimistic), good canons, and a special unit: the Janisars.
<nl>De Ottomanen zélf hadden een hoog moreel (dat betekende dat de soldaten optimistisch waren), goede kanonnen en een speciale eenheid: De Janitsaren. 
<tr>Osmanlılarınsa morali yüksekti (yani askerler iyimserdi), iyi topları ve özel bir birimleri vardı: Yeniçeriler.  
<en>These were specially trained soldiers that were deployed at weak spots of the enemy.
<nl>Dat waren speciaal getrainde soldaten die op zwakke punten van de vijand werden ingezet. 
<tr>Bunlar düşmanın zayıf noktalarına konuşlandırılan özel eğitilmiş askerlerdi. 
<en>It seemed that Vienna would fall soon.
<nl>Het leek er dan ook ook dat Wenen snel zou vallen. 
<tr>Viyana yakında düşecekmiş gibi görünüyordu.
<en>The outer wall was already captured, and it seemed just a matter of time until the Ottomas would win.
<nl>De buitenste muur was al veroverd en het leek slechts een kwestie van tijd voordat de Ottomanen zouden winnen.  
<tr>Dış surlar zaten ele geçirilmişti ve Osmanlıların kazanması yanlızca an meselesiymiş gibi görünüyordu.
<en>But things went differently.
<nl>Maar het liep anders.
<tr>Ama olaylar başka şekilde gelişti.
<en>
<nl>
<tr>
<en>Vieanna was apparently completely surrounded and the citizens of Vienna had nearly lost all hope.
<nl>Wenen was dus volledig omsingeld en de burgers van Wenen hadden al bijna de hoop opgegeven. 
<tr>Viyana tamamıyla kuşatılmıştı ve Viyana'nın sakinleri neredeyse tüm umutlarını kaybetmişti.
<en>It seemed like it would become a repetition of Constantinople.
<nl>Het leek een herhaling te worden van Constantinopel. 
<tr>Bu İstanbul'un bir tekrarı olacakmış gibi görünüyordu.
<en>But it didn't.
<nl>Dat is het niet geworden.
<tr>Ama öyle olmadı.
<en>
<nl>
<tr>
<en>It was early in the morning, September 11, 1683.
<nl>Het was vroeg in de ochtend, 11 september 1683. 
<tr>11 Eylül 1683 günü, sabahın erken saatleriydi.
<en>Like in a fairy tale, the Polish king John III Sobieski arrived with a large army.
<nl>Als uit een sprookje kwam de Poolse koning Jan III Sobieski aanzetten met een groot leger. 
<tr>Bir peri masalında gibi, Polonya kralı John III Sobieski büyük bir orduyla geldi. 
<en>He conjured up a cunning plan to defeat the Turkish, and he succeeded.
<nl>Hij bedacht een sluw plan om de Turken te verslaan, dat is hem gelukt. 
<tr>Turkleri yenmek için kurnazca bir plan yaptı ve başarılı oldu.
<en>First the Polish and Germans foot soldiers took turns in the attack.
<nl>Eerst vielen de Pools-Duitse soldaten te voet omstebeurt aan. 
<tr>Önce Polonyalı ve Alman piyadeleri sırayla taarruz ettiler.
<en>When the Ottomans army tried to escape to safety by making large movements, the Austian-Polish heavy cavalry (soldiers on horses) attacked from the right.
<nl>Nadat het Ottomaanse leger zich in veiligheid probeerde te brengen door grote bewegingen te maken viel de Oostenrijks-Poolse zware cavalerie (soldaten te paard) van rechts aan. 
<tr>Osmanlılar geniş hareketlerle kendilerini güvenliğe almaya çalışırken Avusturyalı ve Polonyalı ağır süvariler sağ taraftan saldırdı. 
<en>They caused enormous damage. 
<nl>Ze veroorzaakten enorme schade.
<tr>Büyük hasar verdiler.
<en>
<nl>
<tr>
<en>At 13h it was all over: The Ottomans were defeated, Vienna was saved.
<nl>Na 13 uur was het zover: De Ottomanen waren verslagen, Wenen was gered. 
<tr>Saat 13'te herşey bitmişti: Osmanlılar yenilmiş; Viyana kurtulmuştu.
<en>The Ottomans escaped through Hungary en arrived in Belgrado.
<nl>De Ottomanen vluchtten door Hongarije en kwamen aan in Belgrado. 
<tr>Osmanlılar Macaristan üzerinden kaçarak Belgrad'a vardılar.
<en>
<nl>
<tr>
<en>There the leader of the Ottomans, Kara Mustafa, received a present from the sultan.
<nl>Daar kreeg de leider van de Ottomanen, Kara Mustafa, een pakje van de sultan. 
<tr>Orada Osmanlıların lideri Kara Mustafa, sultandan bir paket aldı.
<en>It contained a black scarf.
<nl>Er zat een zwarte sjaal in.
<tr>İçinde siyah bir zarf vardı.
<en>He had to hang himself.
<nl>Hij moest zich ophangen.
<tr>Kendini asması gerekiyordu.
