<en>Swimming
<nl>Zwemmen
<tr>Yüzmek
<en>If you want to learn how to swim
<nl>Als je wil leren zwemmen
<tr>Eğer yüzme öğrenmek istiyorsan
<en>go to a swimming pool.
<nl>ga naar een zwembad.
<tr>bir havuza git.
<en>Because it  is safe to learn swimming  in a swimming pool.
<nl>Omdat het veilig is om te leren zwemmen in een zwembad.
<tr>Çünkü havuzda yüzme öğrenmek güvenlidir.
<en>If you don’t know how to swim
<nl>Als je niet kan zwemmen
<tr>Eğer nasıl yüzeceğini bilmiyorsan
<en>don’t swim in the sea.
<nl>zwem niet in zee.
<tr>denizde yüzme.
<en>Because big waves may drown you.
<nl>Omdat je kan verdrinken in grote golven.
<tr>Çünkü büyük dalgalar seni boğabilir.
<en>If you are not frightened and excited,
<nl>Als je niet bang en wild bent,
<tr>Eğer korkmuyorsan ve heyecanlanmıyorsan
<en>you can float on the water.
<nl>kan je drijven op het water.
<tr>suda süzülebilirsin.
<en>You don’t sink into the water.
<nl>Je zinkt niet in het water.
<tr>Suya batmazsın.
<en>Don’t swim in deep water.
<nl>Zwem niet in diep water.
<tr>Derin suda yüzmeyin.
<en>Swim in shallow water.
<nl>Zwem in ondiep water.
<tr>Sığ suda yüzün.
<en>You won’t  drown.
<nl>Je zult niet verdrinken.
<tr>Boğulmazsın.
<en>Don’t go swimming alone.
<nl>Ga niet alleen zwemmen.
<tr>Yüzmeye yalnız gitme.
<en>Go with a friend.
<nl>Ga met een vriend.
<tr>Bir arkadaşınla git.
<en>If you  drown,
<nl>Als je aan het verdrinken bent,
<tr>Boğulursan,
<en>your friend can help you.
<nl>kan je vriend je helpen.
<tr>arkadaşın sasa yardım edebilir.
<en>If you are tired,
<nl>Als je moe bent
<tr>Yorgunsan,
<en>don’t go swimmig.
<nl>ga niet zwemmen.
<tr>yüzmeye gitme.
<en>Because swimming is tiring.
<nl>Want zwemmen is vermoeiend.
<tr>Çünkü yüzmek yorucudur.
<en>You may drown.
<nl>Je kan verdrinken.
<tr>Boğulabilirsiniz.
<en>If a red flag is flying on a beach,
<nl>Als een rode vlag wappert op het strand,
<tr>Eğer sahilde kırmızı bayrak sallanıyorsa,
<en>don’t go swimming.
<nl>ga dan niet zwemmen.
<tr>yüzmeye gitmeyin.
<en>Because there may be big waves in the sea
<nl>Want er kunnen grote golven zijn in de zee
<tr>Çünkü denizde büyük dalgalar olabilir
<en>and swimming may be dangerous.
<nl>en dan kan zwemmen gevaarlijk zijn.
<tr>ve yüzmek tehlikeli olabilir.
<en>You may drown.
<nl>Je kan verdrinken.
<tr>Boğulabilirsiniz.
<en>If one of your friends drowns,
<nl>Als een van je vrienden verdrinkt,
<tr>Eğer arkadaşlarınızdan birisi boğulursa
<en>fetch a lifeguard.
<nl>haal een badmeester.
<tr>cankurtaranı getirin.
<en>He knows how to help your friend.
<nl>Hij weet hoe hij je vriend kan helpen.
<tr>O arkadaşınıza nasıl yardım edeceğini bilir.
<en>When he helps your friend,
<nl>Wanneer hij jouw vriend helpt,
<tr>O arkadaşınıza yardım ederken,
<en>don’t crowd around him.
<nl>ga dan niet om hem heen staan.
<tr>etrafında kalabalık etmeyin.
<en>Then he may not help your friend
<nl>Dan kan hij misschien jouw vriend niet helpen
<tr>O zaman arkadaşınıza yardım edemeyebilir.
<en>Vocabulary
<nl>Vocabulair
<tr>Kelime hazinesi
<en>swimming pool
<nl>zwembad
<tr>havuz
<en>safety
<nl>veiligheid
<tr>güvenli
<en>wave
<nl>golf
<tr>dalga
<en>deep
<nl>diep
<tr>derin
<en>shallow
<nl>ondiep
<tr>sığ
<en>alone
<nl>alleen
<tr>yalnız
<en>flag
<nl>vlag
<tr>bayrak
<en>beach
<nl>strand
<tr>plaj, sahil
<en>dangerous
<nl>gevaarlijk
<tr>tehlikeli
<en>lifeguard
<nl>badmeester
<tr>cankurtaran
<en>around
<nl>rondom
<tr>etrafında
<en>crowd
<nl>menigte
<tr>kalabalık
<en>drown
<nl>verdrinken
<tr>boğulmak
<en>frighten
<nl>bang zijn
<tr>korkmak, korkutmak
<en>excited
<nl>wild, opgewonden
<tr>heyecanlı
<en>float
<nl>drijven
<tr>süzülmek
<en>sink
<nl>zinken
<tr>batmak
<en>tiring
<nl>vermoeiend
<tr>yorucu
<en>fetch
<nl>halen
<tr>gidip getirmek
<en>to crowd
<nl>erom heen hangen
<tr>kalabalık etmek
