Een douchen nemen&
Taking a Showering&
Duş alacağım
\\
Ik heb hardgelopen.&
I have been running.&
Koşuyordum.
\\
Ik ben bezweet.&
I am sweaty.&
Ben terliyorum.
\\
Ik ga een douche nemen.&
I am going to take a shower.&
Duş alacağım.
\\
Ik kleed me uit.&
I undress.&
Giyinik değilim.
\\
Ik doe de kraan aan.&
I turn on the tap.&
Musluğu açtım.
\\
Ik wacht.&
I wait.&
Beklerim.
\\
Ik wacht tot het water warm is.&
I wait until the water is warm.&
Su sıcak olana kadar bekleyeceğim.
\\
Wij hebben een thermostaatkraan.&
We have a thermostat.&
Bir termostatımız var.
\\
Die regelt de watertemperatuur.&
That regulates the water temperature.&
Bu su sıcaklığını düzenler.
\\
Dat is handig.&
That's handy.&
Oldukça kullanışlı.
\\
Dan is het water niet te warm.&
Then the water is not too hot.&
Sonra su çok sıcak değil.
\\
Het water is dan ook niet te koud.&
The water is also not too cold.&
Su da çok soğuk değil.
\\
Ik heb even gewacht.&
I waited a moment.&
Bir dakika bekledim.
\\
Het water is nu precies goed.&
The water is just right now.&
Su şu an sadece.
\\
Ik ga onder de douche staan.&
I'm going to be in the shower.&
Ben duşta olacağım.
\\
Ik ga mijn haren wassen.&
I'm going to wash my hair.&
Saçlarımı yıkayacağım.
\\
Ik pak de shampoofles.&
I take the shampoo bottle.&
Şampuan şişesini alıyorum.
\\
Ik pak de fles met mijn hand.&
I take the bottle with my hand.&
Şişeyi elimle alıyorum.
\\
Met mijn rechterhand.&
With my right hand.&
Sağ elimle
\\
Ik ben rechtshandig.&
I am right-handed.&
Sağ elimde.
\\
Ik doe shampoo in mijn hand.&
I put shampoo in my hand.&
Elime şampuan koydum.
\\
In mijn linkerhand.&
In my left hand.&
Sol elimde
\\
Ik doe de shampoo in mijn haar.&
I put the shampoo in my hair.&
Şampuanı saçıma koydum.
\\
Ik was mijn haar.&
I wash my hair.&
Saçımı yıkarım.
\\
Ik spoel de shampoo uit.&
I wash out the shampoo.&
Şampuarı ben yıkıyorum.
\\
Nu pak ik de zeep.&
Now I take the soap.&
Şimdi sabunu alıyorum.
\\
Ik was mijn oksels, met zeep.&
I wash my armpits, with soap.&
Koltuklarımı sabunla yıkıyorum.
\\
Anders stink ik.&
Otherwise I stink.&
Yoksa kıyamarım
\\
Dat zegt mijn vrouw.&
That's what my wife says.&
Karım da böyle yazıyor.
\\
Daarna was ik me overal.&
Then I wash all over.&
Sonra her yeri yıkıyorum.
\\
Ik doe de kraan uit.&
I turn off the tap.&
Musluğu kapatıyorum.
\\
Ik pak een handdoek.&
I grab a towel.&
Bir havlu tutarım.
\\
Ik droog me af.&
I dry myself off.&
Kendimi kuruturum.
\\
Ik droog ook tussen mijn tenen af.&
I also dry off between my toes.&
Ayak parmaklarım arasında da kuruyorum.
\\
Dat zei mijn vader altijd.&
My father always said that.&
Babam hep bunu söyledi.
\\
"Droog je goed af tussen je tenen.&
"Dry off well between your toes.&
"Ayak parmaklarınızın arasına iyice kurulayın.
\\
Anders krijg je pijn tussen je tenen.&
Otherwise you'll get pain between your toes.&
Yoksa ayak parmaklarınız arasında acı çekeceksiniz.
\\
Dan gaat de huid daar stuk."&
Then the skin goes wrong. "&
Sonra cilt yanlış gidiyor. "
\\
Als ik me afdroog, denk ik  aan mijn vader.&
When I dry off, I think of my father.&
Kuruttuğumda, babamı düşünüyorum.
\\
Aan wat hij mij vertelde.&
About what he told me.&
Bana söylediği şey hakkında.
\\
Mijn vader is al twee jaar dood.&
My father has now been dead for two years.&
Babam şimdi iki yıldır öldü.
\\
Ik denk elke dag aan hem.&
I think of him every day.&
Her gün onu düşünüyorum.
\\
Nadat  ik onder de douche ben gegaan.&
After taking a shower.&
Duş aldıktan sonra.
\\
Door kleine dingen, die hij mij leerde.&
By small things, which he taught me.&
Bana öğrettiği küçük şeylerle.
\\
Zoals tussen je tenen afdrogen.&
Like drying off between your toes.&
Ayak parmaklarınız arasında kuruyormuş gibi.
\\
Vaak lees je over vaders, in boeken.&
You often read about fathers, in books.&
Genellikle, babalar hakkında, kitaplarda okurdunuz.
\\
Dat vaders belangrijk waren.&
That fathers were important.&
Atalar önemliydi.
\\
Dat vaders belangrijke dingen deden.&
That dads did important things.&
O babalar önemli şeyler yaptı.
\\
Vaders doen grote dingen.&
Fathers do big things.&
Babalar büyük şeyler yapar.
\\
Maar ik vind die grote dingen niet belangrijk.&
But I do not think those big things are important.&
Ancak bu büyük şeylerin önemli olduğunu sanmıyorum.
\\
Mijn vader was leuk.&
My father was nice.&
Babam çok hoştu.
\\
Want hij deed mij de kleine dingen voor.&
Because he showed  me how to do little things.&
Çünkü bana küçük şeyler yapmayı gösterdi.
\\
En dus heb ik nooit pijn tussen mijn tenen.&
And so I never have pain between my toes.&
Ve bu yüzden ayak parmaklarım arasında hiç acı yok.
\\
Dat vind ik fijner.&
I like that better.&
Onu daha çok seviyorum.
\\
Ik heb dat liever dan een dik boek.&
I prefer that rather than a thick book.&
Bunu kalın bir kitaptan çok tercih ediyorum.
\\
Bovendien, door die kleine dingen, denk ik aan hem.&
Besides, because of those little things, I think of him.&
Ayrıca, o küçük şeyler yüzünden onu düşünüyorum.
\\
Kleine dingen die je elke dag doet.&
Little things you do every day.&
Her gün yaptığın küçük şeyler.
\\
Maar een boek lees je maar \'e\'en keer.&
But you read a book just once.&
Ama bir kerede bir kitap okudun.
\\
Tussen je tenen afdrogen doe je elke dag.&
Drying off  between your toes is something you do every day.&
Ayak parmaklarınızın arasında kuruduğunuz her gün yaptığınız bir şeydir.
\\
Als je dat tenminste ook leert.&
If you learn that at least.&
Bunu en azından öğrenirsen.
\\
Van je eigen vader of moeder.&
From your own father or mother.&
Kendi babandan veya annenden.
\\
Ik hang de handdoek weer op.&
I hang up the towel again.&
Havluyu tekrar kapatıyorum.
\\
Ik hang hem over de verwarming.&
I'm hanging it over the heating.&
Isıtma üzerine asacağım.
\\
Ik hang de handdoek netjes op.&
I hang the towel neatly.&
Havluyu düzgünce asıyorum.
\\
Dan kan hij goed drogen.&
Then it can dry well.&
Sonra iyi kurur.
\\
Ik doe de verwarming een beetje aan.&
I'm turning on the heating a bit.&
Isıtmayı biraz açık tutuyorum.
\\
Ik doe het raam open.&
I open the window.&
Pencereyi açarım.
\\
Ik open het raam naar buiten.&
I open the window outside.&
Pencereyi dışarıda açıyorum.
\\
De lucht binnen is vochtig.&
The air inside is humid.&
İçerdeki hava nemli.
\\
De vochtige lucht moet naar buiten.&
The humid air has to go outside.&
Nemli hava dışarıya çıkmalıdır.
\\
Via het raam kan de vochtige lucht naar buiten.&
The moist air can escape through the window.&
Nemli hava pencereden dışarı kaçabilir.
\\
De nieuwe lucht kan naar binnen.&
The new air can enter.&
Yeni hava girebilir.
\\
Dan droogt de handdoek snel op.&
Then the towel dries quickly.&
Sonra havlu hızlı kurur.
\\
De muur van de douche wordt zo ook droog.&
The wall of the shower  thus also gets dry.&
Dolayısıyla duşun duvarı da kurumuş olur.
\\
Ik ga de badkamer uit.&
I'm going out of the bathroom.&
Tuvaletten çıkıyorum.
\\
Ik doe de deur van de badkamer dicht.&
I close the door to the bathroom.&
Tuvalete kapıyı kapatıyorum.
\\
Ik ga naar mijn slaapkamer.&
I'm going to my bedroom.&
Yatak odama gidiyorum.
\\
Ik trek mijn kleren aan.&
I put on my clothes.&
Kıyafetlerimi giyerim.
\\
Ik ga weer terug naar de badkamer.&
I go back to the bathroom again.&
Tekrar tuvalete gidiyorum.
\\
Ik kam mijn haar.&
I comb my hair.&
Saçlarımı tararım.
\\
Mijn moeder vond dat belangrijk.&
My mother thought it important.&
Annem bunun önemli olduğunu düşündü.
\\
Zij hield van gekamde haren.&
She liked combed hair.&
Taraklı saçlardan hoşlanıyordu.
\\
Als ik mijn haren kam, denk ik aan mijn moeder.&
When I comb my hair, I think of my mother.&
Saçımı taradığım zaman, annemi düşünüyorum.
\\
Zij is ook al een paar jaar dood.&
She has also been dead for a few years.&
Ayrıca birkaç yıldır ölü bulundu.
\\
Ik denk ook elke dag aan haar.&
I also think about her every day.&
Ben de onu her gün düşünüyorum.
\\
Als ik mijn haren kam bijvoorbeeld.&
For example, if I comb my hair.&
Örneğin saçımı tararsam.
\\
Ook door andere dingen.&
Also by other things.&
Ayrıca başka şeylerle.
\\
Maar bij haren kammen altijd.&
But always when combing my hair.&
Ama hep saçımı tararken.
\\
Best jammer.&
Too bad.&
Çok kötü.
\\
Ook vreemd.&
Also strange.&
Ayrıca tuhaf.
\\
Ik kan mijn ouders dat niet meer vertellen.&
I cann't tell my parents anymore.&
Artık aileme söyleyemem.
\\
Zij weten niet dat ik aan ze denk.&
They don't know that I think of them.&
Onları düşündüğümü bilmiyorlar.
\\
Bij kleine dingen.&
With small things.&
Küçük şeylerle.
\\
En dat ik ze niet vergeet.&
And that I don't forget them.&
Ve onları unutmuyorum.
\\
Wat zouden mijn kinderen onthouden?&
What would my children remember?&
Çocuklarım ne hatırlıyordu?
\\
Wat zouden ze van mij onthouden?&
What would they remember from me?&
Benden ne hatırlarlardı?
\\
Misschien dat ze niet mogen schreeuwen.&
Maybe that they should not scream.&
Belki de çığlık atmamaları gerekir.
\\
Of dat ze de deur moeten dicht doen.&
Or that they have to close the door.&
Veya kapıyı kapatmaları gerekiyor.
\\
Wie weet.&
Who knows.&
Kim bilir.
\\
Waarschijnlijk zal ik dat nooit weten.&
I'll probably never know.&
Muhtemelen asla bilemeyeceğim
\\
