De luie dromer&
The Lazy Dreamer&
Lazy Dreamer
\\
Eens, in een klein dorp, woonde een arme Brahmaan.&
Once, in a small village, there lived a poor Brahmin. &
Bir zamanlar, küçük bir köyde, fakir bir Brahmin yaşıyordu.
\\
Hij was erg geleerd, maar deed de hele dag niets.&
He was very learned, but did nothing all day. &
Çok öğrendi, ancak bütün gün hiçbir şey yapmadı.
\\
Hij leefde van de aalmoezen die de dorpelingen hem elke dag gaven.&
He lived on the alms the villagers gave him every day. &
Köylüler her gün ona sadaka vermek için yaşıyordu.
\\
Op een dag, zoals gewoonlijk, stond de Brahmaan op in de ochtend, voerde zijn ochtendrituelen uit, en ging naar buiten om te bedelen om aalmoezen.&
One day, as usual, the Brahmin got up in the morning, performed his morning rituals and set out to beg for alms. &
Bir gün, her zamanki gibi, Brahmin sabah kalktı, sabah ritüellerini gerçekleştirdi ve sadaka dilenmeye başladı.
\\
Terwijl hij van deur tot deur ging, gaven mensen hem verschillende dingen. &
As he went from door to door, people gave him several things. &
Kapıdan kapıya çıkarken insanlar ona çeşitli şeyler verdi.
\\
Sommigen gaven linzen. Anderen gaven hem rijst, en weer anderen gaven hem groenten.&
Some gave dal. Others gave him rice and yet others gave him vegetables. &
Bazıları dal verdi. Diğerleri ona pirinç verdi, ancak bazıları ona sebze verdi.
\\
Maar \'e\'en ruimhartige  dame gaf de Brahmaan een grote hoeveelheid meel.&
But one generous lady gave the Brahmin a large measure of flour. &
Fakat cömert bir bayan Brahmin'e büyük bir un unu verdi.
\\
`Ah, wat een geluk. I hoef voorlopig niet te bedelen om aalmoezen', dacht de Brahmaan bij zichzelf.&
“Ah! What good luck. I will not have to beg for alms for a long time," thought the Brahmin to himself. &
"Ah! Ne şans iyi Uzun zamandır sadaka dilenmek zorunda kalmayacağım, "dedi Brahmin kendine.
\\
Hij ging naar huis en kookte zijn lunch.&
He went home and cooked his lunch. &
Eve gitti ve öğle yemeğini pişirdi.
\\
Nadat hij gegeten had, deed de Brahmaan het meel in een grote aarden pot en hing het bij zijn bed.&
After he had eaten, the Brahmin put the flour into a large mud pot and hung it near his bed. &
Yemekten sonra Brahmin unu büyük bir çamur tencere içine koydu ve yatağının yanına astı.
\\
`Nu zal het veilig zijn voor de ratten', zei hij bij zichzelf toen hij ging liggen in zijn bed voor een middagslaapje.&
“Now, it will be safe from rats," he said to himself as he lay down in his cot for an afternoon nap. &
"Şimdi, sıçanlardan emniyetli olacak," dedi kendi başına öğleden sonraları uykudan yatarken kendine.
\\
Hij begon te denken, `Ik wil dit meel bewaren totdat er een hongersnood is. &
He began to think, “I will save this flour until there is a famine. &
Düşünmeye başladı: "Bu unu bir açlığa kadar kurtaracağım.
\\
Dan zal ik het verkopen voor een heel goede prijs.&
Then I will sell it at a very good price. &
O zaman çok iyi fiyata satacağım.
\\
Daarmee zal ik een paar geiten kopen.& 
With that, I will buy a pair of goats. &
Bununla bir çift keçi alacağım.
\\
Al snel zal ik een grote kudde geiten hebben.&
Very soon, I will have a large flock of goats. &
Çok yakında, büyük bir keçi sürüsü olacak.
\\
Met hun melk zal ik geld verdienden.&
With their milk, I will make more money. &
Sütleriyle daha fazla para kazanacağım.
\\
Dan zal ik een koe kopen en een stier.&
Then I will buy a cow and a bull. &
Sonra inek ve boğa alacağım.
\\
Al snel zal ik ook een grote kudde koeien hebben.&
Very soon I will also have a large herd of cows. &
Çok yakında da büyük bir inek sürüsü olacağım.
\\
Hun melk zal me veel geld bezorgen.&
Their milk will fetch me a lot of money. &
Sütleri bana çok para bulacak.
\\
Ik zal erg rijk worden.&
I will become very rich. &
Çok zengin olacağım.
\\
Ik zal voor mezelf een paleis bouwen en trouwen met een mooie vrouw.&
I will build for myself, a huge palace and get married to a beautiful woman.&
Kendim için inşa edeceğim, büyük bir saray olacak ve güzel bir kadınla evleneceğim.
\\
Dan zullen we een kleine zoon hebben.&
 Then we will have a little son. &
O zaman küçük oğlumuz olacak.
\\
Ik zal een trotse vader zijn.&
I will be a proud father. &
Ben gururlu bir baba olacağım.
\\
Binnen een paar maanden zal mijn zoon beginnen te kruipen.&
In a few months my son will start crawling. &
Birkaç ay içinde oğlum taramaya başlayacak.
\\
Hij zal stout zijn and ik zal me zorgen maken of hij in problemen zal komen.&
He will be mischievous and I will be very worried that he may come to some harm. &
O yaramazlık yapacak ve biraz zarar göreceğinden çok endişe edeceğim.
\\
Ik zal mijn vrouw roepen om voor hem te zorgen&
I will call out to my wife to take care of him. &
Ona bakmak için karıma seslendim.
\\
Maar zij zal druk zijn met huishoudelijk werk, en mijn roep negeren.&
But she will be busy with house work and will ignore my call. &
Ancak ev işleriyle meşgul olacak ve aramamı görmezden gelecektir.
\\
Ik zal zo boos worden dat ik haar zal trappen om haar een lesje te leren.'&
I will get so angry, I will kick her to teach her a lesson like this.'&
Çok kızacağım, ona böyle bir ders vermesi için onu tekmeleyeceğim. '
\\
De Brahmaan gooide zijn been omhoog.&
The Brahmin threw out his leg up. &
Brahmin bacağını attı.
\\
Zijn voet raakte de pot met meel boven zijn hoof en die kwam naar beneden met doorslaande knal, het meel helemaal over de vieze grond verkwistend.&
His foot hit the pot of flour hanging overhead and it came down with a resounding crash, spilling the flour all over the dirty floor. &
Ayağının üstünde asılı un tenceresine çarpmasıyla birlikte, kirli bir zeminin her yanına un dökülmesi sonucu yankı uyandıran bir kaza yaşandı.
\\
De luie Brahmaan realiseerde dat zijn domheid en trots hem een waardevolle hoeveelheid meel hadden gekost.&
The lazy Brahmin realised that his foolishness and vanity had cost him a precious measure of flour.&
Tembel Brahmin onun aptallığının ve makinesinin değerli bir una mal olduğunu fark etti.
\\
De luiheid en domheid leerden hem een les.&
 The laziness and foolishness taught him a lesson. &
Tembellik ve aptallık ona bir ders verdi.
\\
Daarna leefde hij een actief leven dat veel opleverde.&
Thereafter he lived an active life which took to heights. &
Bundan sonra aktif bir yaşam sürdü ve bu da üst üste aldı.
\\