<en>The Snow Queen
<nl>De Sneeuwkoningin
<en>There is a legend that, once upon a time, a beautiful fairy, the Snow Queen, lived on the highest, most solitary peaks of the Alps.
<nl>Er is een legende dat eens een prachtige fee, de Sneeuwkoningin, op de hoogste, meest eenzame toppen van de Alpen woonde.
<en>The mountain folk and shepherds climbed to the summits to admire her, and everyone fell head over heels in love with her.
<nl>De bergbewoners en herders klommen naar de toppen om haar te bewonderen, en iedereen werd hals over kop verliefd op haar.
<en>Every man would have given anything, including his life, to marry her.
<nl>Elke man zou alles, inclusief zijn leven, hebben gegeven om haar te trouwen.
<en>Indeed, their lives are just what they did give, for Fate had decided that no mortal would ever marry the Snow Queen.
<nl>Inderdaad, hun levens waren precies wat ze gaven, want het Lot had besloten dat geen sterveling ooit met de Sneeuwkoningin zou trouwen.
<en>But in spite of that, many brave souls did their best to approach her, hoping always to persuade her.
<nl>Maar desondanks deden veel dappere zielen hun best haar te benaderen, altijd in de hoop haar te kunnenoverhalen.
<en>Each suitor was allowed to enter the great ice palace with the crystal roof, where the Queen’s throne stood.
<nl>Elke aanbidder mocht het grote ijspaleis betreden met het kristallen dak, waar de troon van de koningin stond.
<en>But the second he declared his love and asked for her hand, thousands of goblins appeared to grasp him and push him over the rocks, down into bottomless abysses.
<nl>Maar zodra die hij zijn liefde verkondigde en om haar hand vroeg, verschenen duizenden aardmannetjes om hem te grijpen en over de rotsen te duwen, omlaag in bodemloze afgronden.
<en>Without the slightest emotion, the Queen would watch the scene, her heart of ice unable to feel anything at all.
<nl>Zonder de geringste emotie bekeek de koningin het tafereel, haar hart van ijs niet in staat wat dan ook te voelen.
<en>The legend of the crystal palace and the beautiful heartless Queen spread as far as the most distant alpine valley, the home of a fearless chamois hunter.
<nl>De legende van het kristallen paleis en de prachtige harteloze koningin spreidden zich uit tot in de meest afgelegen Alpenvallei, het huis van een onverschrokken hertejager.
<en>Fascinated by the tale, he decided to set out and try his luck.
<nl>Gefascineerd door het verhaal besloot hij erop uit te trekken en zijn geluk te beproeven.
<en>Leaving his valley, he journeyed for days on end, climbing the snowclad mountain faces, scaling icebound peaks and defying the bitterly cold wind that swept through the alpine gullies.
<nl>Zijn vallei verlatend, reisde hij dagen aaneen, met sneeuw beklede bergwanden beklimmend, met ijs bedekte toppen bestijgend, en tartte de bitter koude wind die door de alpendalen zwiepte.
<en>More than once he felt all was lost, but the thought of the lovely Snow Queen gave him new strength and kept him moving onwards.
<nl>Meer dan eens voelde hij dat alles verloren was, maar de gedachte aan de liefelijke Sneeuwkoningin gaf hem nieuwe kracht en hield hem op gang.
<en>At last, after many days climbing, he saw glinting in the sunshine before him, the tall transparent spires of the ice palace.
<nl>Eindelijk, na vele dagen klimmen, zag hij in de zonneschijn voor hem, de hoge, doorschijnende torens van het ijspaleis  glinsteren.
<en>Summoning all his courage, the young man entered the Throne Room.
<nl>Al zijn moed bijeenrapend betrad de jongeman de troonzaal.
<en>But he was so struck by the Snow Queen’s beauty that he could not utter a word.
<nl>Maar hij was zo getroffen door de schoonheid van de Sneeuwkoningin dat hij geen woord kon uitbrengen.
<en>Shy and timid, he did not dare speak.
<nl>Verlegen en bedeesd, durfde hij niet te spreken.
<en>So he knelt in admiration before the Queen for hours on end, without opening his mouth.
<nl>Dus knielde hij  vol bewondering uren achtereen voor de koningin, zonder zijn mond te openen.
<en>The Queen looked at him silently, thinking all the while that, provided he did not ask her hand in marriage, there was no need to call the goblins.
<nl>De koningin keek hem zwijgend aan en dacht al die tijd dat, op voorwaarde dat hij haar hand niet vroeg, er geen noodzaak was de aardmannetjes te roepen.
<en>Then, to her great surprise, she discovered that his behaviour touched her heart.
<nl>Toen, tot haar grote verrassing,  ontdekte ze dat zijn gedrag haar hart raakte.
<en>She realised she was becoming quite fond of this hunter, much younger and more handsome than her other suitors.
<nl>Ze besefte dat ze zeer gesteld raakte op deze jager, die veel jonger en knapper was dan haar andere vrijers.
<en>Time passed and the Snow Queen dared not admit, not even to herself, that she would actually like to marry the young man.
<nl>De tijd verstreek en de Sneeuwkoningin durfde niet toe te geven, zelfs niet aan zichzelf, dat ze eigenlijk met de jonge man zou willen trouwen.
<en>In the meantime, the goblins kept watch over their mistress; first they were astonished, then they became more and more upset.
<nl>Ondertussen hielden de aardmannetjes de wacht over hun meesteres; eerst waren ze verbaasd, daarna raakten ze steeds meer van streek.
<en>For they rightly feared that their Queen might be on the point of breaking the Law and bringing down on the heads of all the Mountain People the fury of Fate.
<nl>Want ze vreesden terecht dat hun koningin op het punt kon staan de wet te overtreden en de woede van  het lot op de hoofden van alle bergmensen neer te laten dalen.
<en>Seeing that the Queen was slow to give the order to get rid of her suitor, the goblins decided to take matters into their own hands.
<nl>Opmerkend dat de koningin traag was het bevel te geven van haar minnaar af te komen, besloten de aardmannetjes om het heft in eigen hand te nemen.
<en>One night, as dusk fell, they slipped out of the cracks in the rock and clustered round the young chamois hunter.
<nl>Op een nacht, toen de schemering inviel, glipten ze uit de kieren in de rots en verzamelden zich rond de jonge hertenjager.
<en>Then they hurled him into the abyss.
<nl>Toen gooiden ze hem de afgrond in.
<en>The Snow Queen watched the whole scene from the window, but there was nothing she could do to stop them.
<nl>De Sneeuwkoningin bekeek het hele tafereel vanuit het raam, maar er was niets dat ze kon doen om ze tegen te houden.
<en>However, her icy heart melted, and the beautiful cruel fairy suddenly became a woman.
<nl>Echter, haar ijzige hart smolt en de mooie, wrede fee werd plotseling een vrouw.
<en>A tear dropped from her eye, the first she had ever shed.
<nl>Er viel een traan van haar oog, de eerste die ze ooit had laten vallen.
<en>And the Snow Queen’s tear fell on to a stone where it turned into a little silvery star.
<nl>En de traan van de Sneeuwkoningin viel op een steen waar het veranderde in een kleine zilveren ster.
<en>This was the first edelweiss...the flower that grows only on the highest, most inaccessible peaks in the Alps, on the edge of the abyss and precipice .
<nl>Dit was de eerste edelweiss...de bloem die alleen groeit op de hoogste, meest ontoegankelijke toppen in de Alpen, aan de rand van het ravijn en de afgrond.
