<en>The Donkey and The Cotton
<nl>De ezel en het katoen
<en>Enjoy reading this story.
<nl>Veel plezier met het lezen van dit verhaal.
<en>There once lived a salt merchant.
<nl>Er leefde eens een zouthandelaar.
<en>He had a donkey for his assistance.
<nl>Hij had een ezel als zijn  hulp.
<en>Every morning, he would load a sack of salt on the donkey and go to the nearby town to sell it.
<nl>Elke ochtend laadde hij een zak zout op de ezel en ging naar de nabijgelegen stad om het te verkopen.
<en>On the way, they had to walk across a pond.
<nl>Onderweg moesten ze een vijver oversteken.
<en>One day, while crossing the pond, the donkey thought,"Ooh!
<nl>Op een dag, tijdens het oversteken van de vijver, dacht de ezel : "Ooh!
<en>This load is so heavy that I become exhausted very soon.
<nl>Deze last is zo zwaar dat ik gauw uitgeput raak.
<en>I wish I could get some of this load taken off my back."
<nl>Ik wou dat ik een deel van deze last van mijn rug af kon krijgen. "
<en>Just then the donkey tripped and fell into the water.
<nl>Op dat moment struikelde de ezel en viel in het water.
<en>Fortunately, the donkey was not hurt.
<nl>Gelukkig bezeerde  de ezel zich niet.
<en>But the sack of salt on the donkey’s back fell into the water.
<nl>Maar de zak zout op de ezels rug viel in het water.
<en>Both the donkey and the salt became wet.
<nl>Zowel de ezel als het zout werden nat.
<en>Some of the salt in the sack got dissolved, making the load on the donkey lighter.
<nl>Een deel van het zout in de zak lostte op, de last op de ezel lichter makend.
<en>The donkey felt very happy about the reduction in the weight of the sack of salt on its back.
<nl>De ezel was erg blij met de vermindering van het gewicht van de zak zout op zijn rug.
<en>The merchant did his best to help the donkey to get up and they carried on their journey.
<nl>De koopman deed zijn best om de ezel te helpen opstaan en zij reisden verder.
<en>From that day, it became a regular practice for the donkey to slip and fall in the pond whenever they crossed the pond to the market.
<nl>Vanaf die dag werd het een vaste gewoonte dat de ezel uitgleed en in de vijver viel wanneer ze de vijver overstaken naar de markt.
<en>This would dissolve some salt in the sack thus reducing the weight and relieving the donkey of some load.
<nl>Hierdoor lostte wat zout in de zak op, waardoor het gewicht verminderde en de ezel van een gedeelte van zijn last verlost werd.
<en>The merchant was not aware of the donkey’s cunningness.
<nl>De koopman was zich niet bewust van de sluwheid van de ezel.
<en>This continued for a few days.
<nl>Dit ging een paar dagen door.
<en>One day, the merchant noticed the donkey deliberately slipping and landing with the sack into the water.
<nl>Op een dag merkte de koopman op dat de ezel opzettelijk uitgleed en met de zak in het water belandde.
<en>“Oh!
<nl>"Oh!
<en>So this is the way I am losing my salt everyday" he thought.
<nl>Dus dit is de manier waarop ik elke dag mijn zout verlies ", dacht hij.
<en>He decided to teach the donkey a lesson.
<nl>Hij besloot de ezel een lesje te leren.
<en>Next morning, instead of loading a sack of salt, the merchant loaded a sack of cotton on the donkey’s back.
<nl>De volgende ochtend, in plaats van een zak zout, laadde de handelaar een zak katoen op de rug van de ezel.
<en>As usual they had decided to reach the market by crossing the same pond.
<nl>Zoals gebruikelijk  besloten ze   de markt te bereiken door  dezelfde vijver over te steken.
<en>While crossing the same pond, the donkey, as usual, slipped and fell into the pond, hoping that after some time the weight of the sack would go reduced.
<nl>Bij het oversteken van dezelfde vijver gleed de ezel zoals gebruikelijk uit en viel in de vijver, in de hoop dat na enige tijd het gewicht van de zak zou afnemen.
<en>As usual, both the donkey and the cotton would become wet.
<nl>Zoals gebruikelijk werden zowel de ezel als het katoen nat.
<en>But this time, when he got up, the load on his back seemed heavier.
<nl>Maar deze keer, toen hij opstond, leek de last op zijn rug zwaarder.
<en>“Ooh!
<nl>“Ooh!
<en>The Load seems to have gotten heavier," thought the donkey.
<nl>De last lijkt zwaarder te zijn geworden," dacht de ezel.
<en>The donkey was astonished at what had taken place against the usual result.
<nl>De ezel was  verbaasd dat  het gebruikelijke resultaat niet optrad.
<en>The merchant looked at the donkey and said, “Dear friend, I saw you fall into the water of the pond deliberately every day with the malicious intention of reducing the weight of the salt.
<nl>De koopman keek naar de ezel en zei: "Beste vriend, ik zag je elke dag bewust in het water van de vijver vallen met de kwaadaardige bedoeling om het gewicht van het zout te verminderen.
<en>So, I loaded a sack of cotton today.
<nl>Dus ik heb vandaag een zak katoen gepakt.
<en>Cotton when wet gets more weight and becomes heavier.
<nl>Katoen, wanneer nat, krijgt meer gewicht en wordt zwaarder.
<en>Now you will have to carry it to the town."
<nl>Nu moet je het naar de stad brengen."
<en>The poor donkey had learnt his lesson.
<nl>De arme ezel had zijn les geleerd.
