<en>The Shepherd Boy
<nl>De herdersjongen
<tr>Çoban çocuk
<en>A shepherd boy lives in a village in China.
<nl>Een herdersjongen woont in een dorp in China.
<tr>Çin'de köyün birinde bir çoban çocuk yaşar.
<en>He  looks after  sheep in the mountains everyday.
<nl>Hij past elke dag op de schapen in de bergen.
<tr> Her gün dağlarda koyun güder.
<en>One day he is bored.
<nl>Op een dag verveelt hij zich.
<tr>Bir gün sıkılır.
<en>He plays a trick on the villagers.
<nl>Hij gaat de dorpelingen voor de gek houden.
<tr>Köylülere bir oyun oynar.
<en>He screams, “Wolf! Wolf! Come and help me!”
<nl>Hij gilt: `Wolf! Wolf! Kom en help me!'
<tr>"Kurt! Kurt! Gelin yardım edin!" diye bağırır.
<en>All of the villagers go to the mountains to help the shepherd boy,
<nl>Alle dorpelingen gaan naar de bergen om de herdersjongen te helpen,
<tr>Bütün köylüler çobana yardım etmek için dağa giderler,
<en>but the shepherd boy says, “There is no wolf.
<nl>maar de herdersjongen zegt: `Er is geen wolf.
<tr>ama çoban çocuk "Kurt yok,
<en>The wolf heard you and ran away.”
<nl>De wolf hoorde jullie en rende weg.'
<tr>Kurt sizi duydu ve kaçtı." der.
<en>The villagers go back to their village.
<nl>De dorpelingen gaan terug naar hun dorp.
<tr>Köylüler köylerine geri dönerler.
<en>The shepherd boy laughed behind them,
<nl>De herdersjongen lacht ze uit achter hun rug. 
<tr>Çoban onların arkasından güler.
<en>“You are foolish.
<nl>`Jullie zijn dom.
<tr>"Siz aptalsınız.
<en>I played a trick on you,
<nl>Ik heb jullie voor de gek gehouden,
<tr>Ben size bir oyun oynadım,
<en>however you believed me.”
<nl>maar jullie geloofden me.'
<tr>ama siz bana inandınız."
<en>The next week he is bored again.
<nl>De volgende week verveelt hij zich weer.
<tr>Ertesi hafta tekrar sıkılır.
<en>He plays the same trick on the villagers.
<nl>Hij haalt dezelfde grap uit met de dorpelingen.
<tr>Köylülere aynı oyunu oynar.
<en>He screams, “Wolf! Wolf! Come and help me!”
<nl>Hij schreeuwt: `Wolf! Wolf! Kom en help me.'
<tr>"Kurt! Kurt! Gelin yardım edin!" diye bağırır.
<en>Most  of the villagers go to the mountains to help the shepherd boy,
<nl>De meeste dorpelingen gaan naar de bergen om de herdersjongen te helpen,
<tr>Köylülerin çoğu çobana yardım etmek için dağa giderler,
<en>but the shepherd boy says, “There is no wolf.
<nl>maar de herdersjongen zegt: `Er is geen wolf.
<tr>ama çoban çocuk "Kurt yok,
<en>The wolf heard you and ran away.”
<nl>De wolf hoorde jullie en rende weg.'
<tr>Kurt sizi duydu ve kaçtı." der.
<en>The villagers go back to their village.
<nl>De dorpelingen gaan terug naar hun dorp.
<tr>Köylüler köylerine geri dönerler.
<en>The shepherd boy laughed behind them,
<nl>De herdersjongen lacht ze uit, achter hun rug om. 
<tr>Çoban onların arkasından güler.
<en>“You are foolish.
<nl>`Jullie zijn dom.
<tr>"Siz aptalsınız.
<en>I played a trick on you,
<nl>Ik heb jullie voor de gek gehouden,
<tr>Ben size bir oyun oynadım,
<en>however you believed me.”
<nl>maar jullie geloofden me.'
<tr>ama siz bana inandınız."
<en>The next week the shepherd boy is bored again.
<nl>De volgende week verveelt hij zich opnieuw.
<tr>Ertesi hafta çoban çocuk tekrar sıkılır.
<en>He plays the same trick on the villagers again.
<nl>Hij haalt opnieuw dezelfde grap uit met de dorpelingen.
<tr>Köylülere aynı oyunu tekrar oynar.
<en>He shouts, “Wolf! Wolf! Come and help me.”
<nl>Hij roept, `Wolf! Wolf! Kom en help me.'
<tr>"Kurt! Kurt! Gelin yardım edin!" diye bağırır.
<en>Some of the villagers go to the mountains to help the shepherd boy,
<nl>Een paar dorpelingen gaan naar de bergen om de herdersjongen te helpen,
<tr>Köylülerin bazıları çobana yardım etmek için dağa giderler,
<en>but the shepherd boy laughes at the villagers,
<nl>maar de herdersjongen lacht de dorpelingen uit,
<tr>ama çoban köylülere güler,
<en>“You are foolish.
<nl>`Jullie zijn dom. 
<tr>"Siz aptalsınız.
<en>I played a trick on you,
<nl>Ik heb jullie voor de gek gehouden,
<tr>Ben size bir oyun oynadım,
<en>however you believed in me.”
<nl>maar jullie geloofden me.'
<tr>ama siz bana inandınız".
<en>The villagers are very angry with the shepherd boy
<nl>De dorpelingen zijn heel boos op de herdersjongen
<tr>Köylüler çobana çok kızar
<en>and go back to their village again.
<nl>en gaan weer terug naar hun dorp.
<tr>ve köylerine geri dönerler.
<en>One day the shepherd boy is very tired.
<nl>Op een dag is de herdersjongen heel moe.
<tr>Bir gün çoban çok yorulur.
<en>He goes to sleep under a tree.
<nl>Hij gaat slapen onder een boom.
<tr>Bir ağacın altında uykuya dalar.
<en>When he wakes up, it is dark outside.
<nl>Als hij wakker wordt, is het donker buiten.
<tr>Kalktığında etraf karanlıktır.
<en>A black wolf comes towards him.
<nl>Een zwarte wolf komt naar hem toe.
<tr>Siyah bir kurt üzerine gelir.
<en>He is frightened, and he trembles.
<nl>Hij is bang en hij beeft.
<tr>Korkar ve titrer.
<en>He shouts, “Wolf! Wolf! Come and help me!”
<nl>Hij roept, `Wolf! Wolf! Kom en help me.'
<tr>"Kurt! Kurt! Gelin yardım edin!" diye bağırır.
<en>None of the villagers goes to the mountains to help the shepherd boy
<nl>Geen enkele dorpeling gaat naar de bergen om de herdersjongen te helpen
<tr>Köylülerin hiçbiri çobana yardım etmek için dağa gitmez
<en>because they don’t believe him.
<nl>omdat ze hem niet geloven.
<tr>çünkü ona inanmazlar.
<en>The wolf looks at the lambs and the shephard boy.
<nl>De wolf bekijkt de lammetjes en de herdersjongen. 
<tr>kurt koyunlara ve çobana bakar.
<en>He thinks: `These lambs are delicious,
<nl>Hij denkt: `Deze lammetjes zijn heerlijk, 
<tr>"Bu koyunlar çok lezzetlidir 
<en>but this shepherd boy is more delicious.'
<nl>maar deze herdersjongen is lekkerder'.
<tr>ama çoban daha lezzetlidir" diye düşünür.
<en>The wolf eats him.
<nl>De wolf eet hem op.
<tr>Kurt onu yer.
<en>That evening the shepherd boy doesn’t go to the village,
<nl>Die avond gaat de herdersjongen niet naar het dorp
<tr>O gece çoban köye gitmez.
<en>so  the villagers are worried about the shepherd boy.
<nl>dus zijn de dorpelingen bezorgd over de herdersjongen. 
<tr>Bu nedenle köylüler endişelenirler.
<en>They go to the mountains and look for the shepherd boy
<nl>Ze gaan naar de bergen en zoeken de herdersjongen 
<tr>Dağa çobanı aramaya giderler
<en>but they can’t find the shepherd boy.
<nl>maar ze kunnen de herdersjongen niet vinden.
<tr>ama çobanı bulamazlar.
<en>They can find only a few bones.
<nl>Ze vinden alleen een paar botten. 
<tr>Sadece bir kaç kemik bulurlar.
<en>Don’t tell lies. Tell the truth.
<nl>Vertel geen leugens. Vertel de waarheid.
<tr>Yalan söylemeyin. Gerçeği söyleyin.
<en>China
<nl>China
<tr>Çin
<en>shepherd
<nl>herder
<tr>çoban
<en>boy
<nl>jongen
<tr>erkek çocuğu
<en>sheep
<nl>schaap
<tr>koyun
<en>a trick
<nl>een grap
<tr>oyun
<en>villager
<nl>dorpeling
<tr>köylü
<en>wolf
<nl>wolf
<tr>kurt
<en>behind
<nl>achter
<tr>arka
<en>foolish
<nl>dom
<tr>aptal
<en>outside
<nl>buiten
<tr>dışarısı
<en>black
<nl>zwart
<tr>siyah
<en>towards
<nl>naar toe
<tr>-e doğru
<en>none
<nl>niets
<tr>hiçbiri
<en>lamb
<nl>lam
<tr>koyun
<en>delicious
<nl>heerlijk
<tr>lezzetli
<en>bone
<nl>bot
<tr>kemik
<en>more
<nl>meer
<tr>daha çok
<en>most
<nl>de meeste
<tr>en çok
<en>look after
<nl>passen op iemand
<tr>göz kulak olmak, bakmak
<en>bored
<nl>verveeld
<tr>sıkılmak
<en>play a trick
<nl>een grap uithalen, voor de gek houden
<tr>oyun oynamak
<en>scream
<nl>gillen
<tr>çığlık atmak
<en>believe
<nl>geloven
<tr>inanmak
<en>shout
<nl>roepen
<tr>bağırmak
<en>angry
<nl>boos
<tr>kızmak
<en>tremble
<nl>trillen, beven
<tr>titremek
<en>worried
<nl>bezorgd zijn
<tr>endişelenmek
<en>look for
<nl>zoeken
<tr>aramak
<en>find
<nl>vinden
<tr>bulmak
