The Cunning Bats.&
The Cunning Bats.&
Kurnaz Yarasalar.
\\
Vele jaren geleden hadden de leden van de jungle geen enkele koning.&
Many years ago, the members of the jungle did not have any King.&
Yıllar önce ormandaki üyelerin hiçbir Kralı yoktu.
\\
De dieren zeiden: "De leeuw moet de koning van deze jungle worden."&
The animals said, “The lion must be the King of this jungle."&
Hayvanlar, "Aslan bu ormandaki kral olmalı" dedi.
\\
Terwijl de vogels zeiden: "De havik moet de koning zijn."&
While the birds said, “The Hawk must be the King."&
Kuşlar "Hawk Kral olmalı" dedi.
\\
Er was veel discussie en debat, maar een definitieve beslissing kon niet worden genomen.&
There were many discussions and debates, but no final decision could be taken.&
Pek çok tartışma ve tartışma vardı ancak nihai karar alınamadı.
\\
De vleermuizen waren sluw.&
The bats were cunning.&
Yarasalar kurnazdı.
\\
Ze gingen naar de dieren en zeiden: "Aangezien wij ook dieren zijn, willen we graag dat onze geliefde leeuw de koning is.&
They approached the animals and said, “Since we too are animal, we would like our dear lion to be the King.&
Hayvanlara yaklaştılar ve "Hayvan biz olduğumuz için, sevgili aslanımızın Kral olmasını isteriz" dedi.
\\
Hij is zeker de machtigste onder ons."&
He is surely the most powerful among us."&
O kesinlikle bizim aramızdaki en güçlü kişidir. "
\\
En de dieren dachten dat de vleermuizen aan hun kant stonden.&
And the animals thought that the bats were on their side.&
Ve hayvanlar yarasaların yan tarafta olduğunu düşünüyorlardı.
\\
De vleermuizen gingen toen naar de vogels.&
The bats then went to the birds.&
Yarasalar kuşlara gitti.
\\
"Omdat we vogels zijn, moet onze lieve havik de koning van dit woud worden.&
“Since we are birds, our dear Hawk must be made the King of this forest.&
"Biz kuş oldukca sevgili Şahin bu ormanın kralı olmalı.
\\
Hij is zo koninklijk en waardig", zeiden ze.&
He is so royal and dignified," they said.&
O çok kraliyet ve onurludur "dediler.
\\
En de vogels dachten dat de vleermuizen aan hun kant stonden.&
And the birds thought that the bats were on their side.&
Ve kuşlar yarasaların yan tarafta olduğunu düşünüyorlardı.
\\
Een paar dagen gingen voorbij.&
A few days went by.&
Birkaç gün geçti.
\\
Op een dag kwamen de vogels te weten dat de sluwe vleermuizen niet eerlijk waren.&
One day the birds came to know that the cunning bats were not honest.&
Bir gün kuşlar, kurnaz yarasaların dürüst olmadığını bildi.
\\
Ze vertelden de dieren hierover.&
They informed the animals about this.&
Hayvanları bununla ilgili bilgilendirmişlerdir.
\\
"Dus de vleermuizen denken dat ze slim zijn, laten we ze een goede les leren," zeiden de dieren.&
“So the bats think they are clever, let us teach them a good lesson," said the animals.&
"Yarasalar akıllı olduklarını düşünüyorlar, onlara iyi ders vermeliyiz" dedi hayvanlar.
\\
Dus de volgende dag sloten de vogels en de dieren vrede met elkaar.&
So, the next day, the birds and the animals made peace with each other.&
Ertesi gün kuşlar ve hayvanlar birbirleriyle barış yaptı.
\\
De leeuw werd de koning.&
The lion was made the King.&
Aslan kral oldu.
\\
De nieuw gekroonde Koning richtte zich tot de vleermuizen, "Je moet de groep kiezen waartoe je behoort."&
The newly crowned King addressed to the bats, “You must choose the group to which you belong."&
Yeni taçlandırılmış Kral yarasa adresini "Sen ait olduğun grubu seçmelisin" dedi.
\\
De vleermuizen dachten.&
The bats thought.&
Yarasalar düşündü.
\\
"We moeten ons bij de dieren voegen omdat de leeuw de koning is."&
“We must join the animals because the lion is the King."&
"Aslan Kral olduğundan, hayvanlara katılmalıyız."
\\
"Wij zijn dieren!"&
“We are animals!"&
"Biz hayvanlarız!"
\\
zeiden de vleermuizen.&
the bats announced.&
yarasalar açıklandı.
\\
"Maar je hebt vleugels.&
“But you have wings.&
"Ama kanatların var.
\\
Geen enkel dier heeft vleugels.&
No animal has wings.&
Hiçbir hayvanın kanadı yoktur.
\\
Je moet je bij de vogels voegen," zeiden alle dieren.&
You must join the birds," said all the animals.&
Kuşlara katılmalısın, "dedi tüm hayvanlar.
\\
"Vleermuizen hebben baby's.&
“Bats have babies.&
"Yarasaların bebekleri var.
\\
Ze leggen geen eieren.&
They do not lay eggs.&
Onlar yumurta bırakmazlar.
\\
En vogels leggen eieren.&
And birds lay eggs.&
Ve kuşlar yumurta bırakır.
\\
Omdat de vleermuizen bevallen van jonge baby's zonder eieren, kunnen het geen vogels zijn, "zeiden de vogels.&
Since, the bats give birth to young babies without eggs, they can not be birds," said the birds.&
Yarasalar yumurta bırakmayan genç bebekleri doğurduklarından kuş olmayacak "dedi.
\\
De vleermuizen voelden zich machteloos.&
The bats felt helpless.&
Yarasalar çaresiz hissettiler.
\\
Ze stonden daar gewoon, niet wetende wat te doen.&
They just stood there, not knowing what to do.&
Onlar orada durdu, ne yapacaklarını bilmiyorlardı.
\\
Sindsdien verbergen de sluwe vleermuizen zich gedurende de dag op verlaten plekken.&
Since then, the cunning bats have been hiding during the daytime in deserted places.&
O zamandan beri, kurnaz yaralar ıssız yerlerde gündüzleri saklıyorlardı.
\\
Ze komen alleen  's nachts tevoorschijn voor voedsel  wanneer de anderen slapen.&
They come out for food only at night when the others are asleep.&
Yemek için sadece diğerleri uyurken gece çıkıyorlar.
\\