Het geschil over de put&
The Well Dispute&
İyi Uyuşmazlık
\\
Eens was er een klacht bij de koning Akbars rechtbank.&
Once there was a complaint at King Akbar's court.&
Kral Akbar'ın mahkemesinde bir kez şikayet edildi.
\\
Er waren twee buren die hun tuin deelden.&
There were two neighbors who shared their garden.&
Bahçelerini paylaşan iki komşu vardı.
\\
In die tuin was er een bron die in eigendom was van Iqbal Khan.&
In that garden, there was a well that was possessed by Iqbal Khan.&
O bahçede, İkbal Han'ın sahip olduğu bir kuyu vardı.
\\
Zijn buurman, die boer was, wilde de put kopen voor irrigatiedoeleinden.&
His neighbor, who was a farmer, wanted to buy the well for irrigation purposes.&
Çiftçi olan komşusu, sulama amacıyla kuyu satın almak istedi.
\\
Daarom tekenden ze een overeenkomst, waarna de boer de bron bezat.&
Therefore they signed an agreement between them, after which the farmer owned the well.&
Bu nedenle onlar arasında bir anlaşma imzaladılar ve ardından çiftçi kuyunun sahibiydi.
\\
Maar zelfs na de verkoop van de put aan de boer, bleef Iqbal water halen uit de put.&
Even after selling the well to the farmer, Iqbal continued to fetch water from the well.&
Çiftçiye kuyu sattıktan sonra bile Iqbal kuyudan suyu almaya devam etti.
\\
Boos hierover, was de boer naar de rechtbank gekomen om zijn recht te halen bij  koning Akbar.&
Angered by this, the farmer had come to the court to get justice from King Akbar.&
Bununla öfkelendirilen çiftçi, Kral Akbar'dan adalet elde etmek için mahkemeye gelmişti.
\\
Koning Akbar vroeg Iqbal naar de reden om water uit de bron te halen, zelfs nadat hij die aan de boer had verkocht.&
King Akbar asked Iqbal the reason for fetching water from the well even after selling it to the farmer.&
Kral Akbar, İkbal'e çiftçiyi sattıktan sonra kuyudan su getirme nedenini sordu.
\\
Iqbal antwoordde dat hij alleen de bron aan de boer had verkocht, maar niet het water erin.&
Iqbal replied that he had sold only the well to the farmer but not the water inside it.&
İkbal, çiftçiye yalnızca kuyu sattığını, ancak içinde bulunan suyu satmadığını söyledi.
\\
Koning Akbar wilde dat Birbal, die aanwezig was in de rechtbank en naar het probleem luisterde, het geschil zou oplossen.&
King Akbar wanted Birbal who was present in the court listening to the problem, to solve the dispute.&
Kral Akbar, anlaşmazlığı çözmek için mahkemede bulunan Birbal'ın sorunu dinlemesini istedi.
\\
Birbal kwam naar voren en gaf een oplossing.&
Birbal came forward and gave a solution.&
Birbal öne çıktı ve bir çözüm verdi.
\\
Hij zei: "Iqbal, je zegt dat je alleen de bron aan de boer hebt verkocht.&
He said "Iqbal, You say that you have sold only the well to the farmer.&
"İkbal, çiftçiye sadece kuyu sattığını söylüyorsun" dedi.
\\
En je beweert dat het water van jou is.&
And you claim that the water is yours.&
Ve suyun sizinki olduğunu iddia ediyorsunuz.
\\
Hoe komt het dan dat je jouw water in iemand anders put kunt houden zonder huur te betalen?'&
Then how come you can keep your water inside another person's well without paying rent?"&
Öyleyse nasıl oluyor da kanı ödemeksizin suyunu başkasının kuyusunun içine saklayabilirsin? "
\\
Iqbal's bedrog werd op een slimme manier weerlegd.&
Iqbal's trickery was countered thus in a tricky way.&
İkbal'in aldatmacasına bu şekilde zor bir şekilde karşıydı.
\\
De boer kreeg zijn recht en Birbal werd fatsoenlijk beloond.&
The farmer got justice and Birbal was fairly rewarded.&
Çiftçi adalete düştü ve Birbal oldukça ödüllendirildi.
\\