<en>The Ruined Man Who Became Rich Again Through a Dream 
<nl>De geruïneerde man die opnieuw rijk werd door een droom
<en>There lived once in Baghdad a very wealthy man, who lost all his substance and became so poor, that he could only earn his living by excessive labour.
<nl>Er woonde eens in Bagdad een zeer rijke man, die al zijn vermogen verloor en zo arm werd, dat hij alleen zijn brood kon verdienen met buitensporige arbeid.
<en>One night, he lay down to sleep, dejected and sick at heart, and saw in a dream one who said to him, ‘Thy fortune is at Cairo; go thither and seek it.’ 
<nl>Op een nacht ging hij liggen om te slapen, terneergeslagen en ziek van hart, en zag in een droom iemand die tegen hem zei: `Uw fortuin ligt in Caïro; ga daarheen en zoek het.'
<en>So he set out for Cairo; but, when he arrived there, night overtook him and he lay down to sleep in a mosque.
<nl>Dus ging hij op weg naar Cairo; maar toen hij daar aankwam, overviel de nacht hem en ging hij liggen slapen in een moskee.
<en>
<nl>
<en>Presently, as fate would have it, a company of thieves entered the mosque and made their way from thence into an adjoining house; but the people of the house, being aroused by the noise, awoke and cried out; whereupon the chief of the police came to their aid with his officers.
<nl>Op dat moment, zoals het lot het beschikte, ging een dievengroep de moskee binnen en verschafte zich vanaf daar toegang tot een aangrenzend huis; maar de mensen van het huis, gewekt door het lawaai, ontwaakten en schreeuwden het uit; waarop het hoofd van de politie hen te hulp kwam met zijn officieren.
<en>The robbers made off; but the police entered the mosque and finding the man from Baghdad asleep there, laid hold of him and beat him with palm rods, till he was well-nigh dead.
<nl>De overvallers vluchtten; maar de politie ging de moskee binnen en,  de man uit Bagdad die daar sliep aantreffend, nam hem vast en sloeg hem met palmstaven, tot hij bijna dood was.
<en>Then they cast him into prison, where he abode three days, after which the chief of the police sent for him and said to him, ‘From whence art thou?’ 
<nl>Toen wierpen ze hem in de gevangenis, waar hij drie dagen bleef, waarna de hoofdcommissaris hem liet komen en tegen hem zei: `Waar komt u vandaan?'
<en>‘From Baghdad,’ answered he.
<nl>`Van Bagdad,' antwoordde hij.
<en>‘And what brought thee to Cairo?’ asked the magistrate.
<nl>`En wat bracht u naar Caïro?' vroeg de magistraat.
<en>Quoth the Baghdadi, ‘I saw in a dream one who said to me, ``Thy fortune is at Cairo; go thither to it.'' But when I came hither, the fortune that he promised me proved to be the beating I had of thee.’
<nl>De Baghdadi zei daarop: `Ik zag in een droom iemand die tegen me zei: ``Uw fortuin is in Caïro; ga erheen.'' Maar toen ik hierheen kwam, bleek het fortuin dat hij me had beloofd, het pak slaag dat ik van u kreeg.'
<en>
<nl>
<en>The chief of the police laughed, till he showed his jaw-teeth, and said, ‘O man of little wit, thrice have I seen in a dream one who said to me, ``There is in Baghdad a house of such a fashion and situated so-and-so, in the garden whereof is a fountain and thereunder a great sum of money is  buried. Go thither and take it.''
<nl>De politiecommissaris lachte, totdat hij zijn tanden liet zien, en zei: `O man van weinig verstand, driemaal heb ik in een droom iemand gezien die tegen me zei: ``Er is in Bagdad een huis van zo'n soort en op die-en-die plaats, in de tuin waarvan  een fontein staat en daaronder is een grote som geld begraven. Ga erheen en neem het.''
<en> Yet I went not; but thou, of thy little wit, hast journeyed from place to place, on the faith of a dream, which was but an illusion of sleep.’ 
<nl>Toch ging ik niet; maar gij, met uw kleine verstand, hebt gereisd van plaats tot plaats, gelovend in een droom, die slechts een illusie van slaap was.'
<en>Then he gave him money, saying, ‘This is to help thee back to thy native land.’ 
<nl>Toen gaf hij hem geld, zeggende: `Dit is om u terug te helpen naar uw geboorteland.'
<en>
<nl>
<en>Now the house he had described was the man’s own house in Baghdad; so the latter returned thither, and digging underneath the fountain in his garden, discovered a great treasure; and thus God gave him abundant fortune.
<nl>Nu was het huis dat hij had beschreven de man's eigen  huis in Bagdad; zo keerde de laatste daarheen terug, en gravend onder de fontein in zijn tuin, ontdekte een grote schat; en daarmee gaf God hem een overvloedig fortuin.
