<en>The Travelling Musicians
<nl>De reizende muzikanten
<en>An honest farmer had once an ass that had been a faithful servant to him a great many years, but was now growing old and every day more and more unfit for work.
<nl>Een eerlijke boer had eens een ezel die voor hem vele jaren een trouwe dienaar was geweest, maar nu  oud werd en elke dag meer en meer ongeschikt voor werk.
<en>His master therefore was tired of keeping him and began to think of putting an end to him.
<nl>Zijn meester was kreeg er daarom genoeg van hem te houden en begon eraan te denken  hem aan zijn eind te brengen.
<en>But the ass, who saw that some mischief was in the wind, took himself slyly off, and began his journey towards the great city.
<nl>Maar de ezel, die zag dat er iets kwaads in de wind hing, liep zich stiekem  weg, en begon zijn reis naar de grote stad.
<en>‘For there,’ thought he, ‘I may turn musician.’
<nl>'Want daar,' dacht hij, kan ik muzikant worden.'
<en>
<nl>
<en>After he had travelled a little way, he spied a dog lying by the roadside and panting as if he were tired.
<nl>Nadat hij een tijdje gereisd had, zag hij een hond langs de weg liggen en hijgen alsof hij moe was.
<en>‘What makes you pant so, my friend?’ said the ass.
<nl>'Waarom hijg je zo, mijn vriend?' zei de ezel.
<en>‘Alas!’ said the dog, ‘my master was going to knock me on the head, because I am old and weak, and can no longer make myself useful to him in hunting; so I ran away; but what can I do to earn my livelihood?’
<nl>'Helaas!' zei de hond, 'mijn meester was van plan me op het hoofd teslaan, omdat ik oud en zwak ben, en niet langer mijzelf nuttig voor hem kan maken  bij het jagen; dus rende ik weg; maar wat kan ik doen om mijn levensonderhoud te verdienen?'
<en>‘Hark ye!’ said the ass, ‘I am going to the great city to turn musician: suppose you go with me, and try what you can do in the same way?’
<nl>'Luister!' zei de ezel, 'ik ga naar de grote stad om muzikant te worden: stel dat je met me meegaat, en je probeert wat je kan op dezelfde manier?'
<en>The dog said he was willing, and they jogged on together.
<nl>De hond zei dat hij dat wel wou, en ze liepen samen verder.
<en>
<nl>
<en>They had not gone far before they saw a cat sitting in the middle of the road and making a most rueful face.
<nl>Ze waren nog niet veel afgelegd voordat ze een kat zagen die midden op de weg zat en een zeer treurig gezicht had.
<en>‘Pray, my good lady,’ said the ass, ‘what’s the matter with you?
<nl>'Vertel eens, mijn goede dame,' zei de ezel, 'wat is er met je aan de hand?
<en>You look quite out of spirits!’
<nl>Je ziet er behoorlijk triest uit!'
<en>‘Ah, me!’ said the cat, ‘how can one be in good spirits when one’s life is in danger?
<nl>'Wee mij!' zei de kat, 'hoe kan iemand opgewekt zijn als zijn leven in gevaar is?
<en>Because I am beginning to grow old, and had rather lie at my ease by the fire than run about the house after the mice, my mistress laid hold of me, and was going to drown me; and though I have been lucky enough to get away from her, I do not know what I am to live upon.’
<nl>Omdat ik oud begin te worden, en liever op mijn gemak bij het vuur lig dan rond het huis ren achter de muizen, greep mijn meesteres me vast, en wou me verdrinken; en hoewel ik het geluk heb gehad bij aan haar te ontsnappen, weet ik niet waarvan ik kan leven.'
<en>‘Oh,’ said the ass, ‘by all means go with us to the great city; you are a good night singer, and may make your fortune as a musician.’
<nl>'O,' zei de ezel, 'ga in ieder geval met ons mee naar de grote stad; je bent een goede zanger in de nacht en zou je fortuin kunnen verdienen als muzikant.'
<en>The cat was pleased with the thought, and joined the party.
<nl>De kat was tevreden met dat idee en trad toe tot de groep.
<en>
<nl>
<en>Soon afterwards, as they were passing by a farmyard, they saw a cock perched upon a gate, and screaming out with all his might and main.
<nl>Kort daarna, terwijl ze langs een boerenerf liepen, zagen ze een haan op een hek zitten en schreeuwen met al zijn kracht en macht.
<en>‘Bravo!’ said the ass; ‘upon my word, you make a famous noise; pray what is all this about?’
<nl>'Bravo!' zei de ezel; Op mijn woord, jij  maakt een beroemd geluid; vertel eens waar  dit alles over gaat?'
<en>‘Why,’ said the cock, ‘I was just now saying that we should have fine weather for our washing-day, and yet my mistress and the cook don’t thank me for my pains, but threaten to cut off my head tomorrow, and make broth of me for the guests that are coming on Sunday!’
<nl>'Wel,' zei de haan, 'ik was juist aan het vertellen dat we goed weer zouden hebben op onze wasdag, en toch bedanken mijn meesteres en de kok me niet voor mijn moeite, maar dreigen  mijn hoofd af te hakken morgen. en  bouillon van mij te maken voor de gasten die op zondag komen!'
<en>‘Heaven forbid!’ said the ass, ‘come with us Master Chanticleer; it will be better, at any rate, than staying here to have your head cut off!
<nl>'Hemel verhoede!' zei de ezel, 'kom met ons mee, meester Chantecleer; het zal in ieder geval beter zijn dan hier te blijven en  je hoofd af te laten slaan!
<en>Besides, who knows?
<nl>Trouwens, wie weet?
<en>If we care to sing in tune, we may get up some kind of a concert; so come along with us.’
<nl>Als we zorgen dat we in de maat zingen, kunnen we een soort concert geven; dus kom met ons mee.'
<en>‘With all my heart,’ said the cock: so they all four went on jollily together.
<nl>'Met heel mijn hart,' zei de haan: dus gingen ze alle vier tesamen vrolijk verder.
<en>
<nl>
<en>They could not, however, reach the great city the first day; so when night came on, they went into a wood to sleep.
<nl>Ze konden, echter, op de eerste dag de grote stad niet bereiken; dus toen de nacht aanbrak, gingen ze in een bos slapen.
<en>The ass and the dog laid themselves down under a great tree, and the cat climbed up into the branches; while the cock, thinking that the higher he sat the safer he should be, flew up to the very top of the tree, and then, according to his custom, before he went to sleep, looked out on all sides of him to see that everything was well.
<nl>De ezel en de hond gingen onder een grote boom  liggen, en de kat klom omhoog in de takken; terwijl de haan, denkend dat hoe hoger hij zat hoe veiliger hij zou zijn, naar de top van de boom vloog en toen, volgens zijn gewoonte, voordat hij ging slapen, rondom zich heen keek om te zien of alles was goed.
<en>In doing this, he saw afar off something bright and shining and calling to his companions said, ‘There must be a house no great way off, for I see a light.’
<nl>Toen hij dit deed, zag hij in de verte iets stralen en schijnen, en zei, roepend naar zijn metgezellen: 'Er moet een huis zijn, niet ver weg, want ik zie een licht.'
<en>‘If that be the case,’ said the ass, ‘we had better change our quarters, for our lodging is not the best in the world!’
<nl>'Als dat het geval is,' zei de ezel, 'dan kunnen we beter ons verblijfplaats veranderen, want ons onderdak is niet het beste ter wereld!'
<en>‘Besides,’ added the dog, ‘I should not be the worse for a bone or two, or a bit of meat.’
<nl>'Trouwens,' voegde de hond eraan toe, 'ik zou  een bot of twee niet erg vinden, of wat vlees.'
<en>
<nl>
<en>So they walked off together towards the spot where the cock had seen the light, and as they drew near it became larger and brighter, till they at last came close to a house in which a gang of robbers lived.
<nl>Dus liepen ze samen naar de plek waar de haan het licht had gezien, en terwijl ze naderbij kwamen werd het groter en helderder, totdat ze uiteindelijk dicht bij een huis kwamen waarin een bende rovers woonde.
<en>The ass, being the tallest of the company, marched up to the window and peeped in.
<nl>De ezel, de langste van het gezelschap, marcheerde naar het raam en gluurde naar binnen.
<en>‘Well, Donkey,’ said Chanticleer, ‘what do you see?’
<nl>'Nou, ezel,' zei Chanticleer, 'wat zie je?'
<en>‘What do I see?’ replied the ass.
<nl>'Wat ik zie?' antwoordde de ezel.
<en>‘Why, I see a table spread with all kinds of good things, and robbers sitting round it making merry.’
<nl>'Wel, ik zie een tafel belegd met allemaal goede dingen, en rovers die er vrolijk omheen zitten.'
<en>‘That would be a noble lodging for us,’ said the cock.
<nl>'Dat zou een mooi onderkomen voor ons zijn,' zei de haan.
<en>‘Yes,’ said the ass, ‘if we could only get in’; so they consulted together how they should contrive to get the robbers out; and at last they hit upon a plan.
<nl>'Ja,' zei de ezel, 'als we maar binnen konden komen'; dus overlegden ze samen wat  ze  moesten beramen om de overvallers eruit te krijgen; en uiteindelijk kregen ze een plan.
<en>
<nl>
<en>The ass placed himself upright on his hind legs, with his forefeet resting against the window; the dog got upon his back; the cat scrambled up to the dog’s shoulders, and the cock flew up and sat upon the cat’s head.
<nl>De ezel ging rechtop op zijn achterpoten staan, zijn voorvoeten rusttend tegen het raam; de hond klom op zijn rug; de kat kroop op  de schouders van de hond, en de haan vloog omhoog en ging op het hoofd van de kat zitten.
<en>When all was ready, a signal was given, and they began their music.
<nl>Toen alles klaar was, werd  een signaal gegeven, en begonnen ze met hun muziek.
<en>The ass brayed, the dog barked, the cat mewed, and the cock screamed; and then they all broke through the window at once, and came tumbling into the room, amongst the broken glass, with a most hideous clatter!
<nl>De ezel balkte, de hond blafte, de kat miauwde en de haan kraaide; en toen braken ze allemaal tegelijk door het raam, en kwamen tuimelend de kamer binnen, tussen het gebroken glas, met een  afschuwelijk gekletter!
<en>
<nl>
<en>The robbers, who had been not a little frightened by the opening concert, had now no doubt that some frightful hobgoblin had broken in upon them, and scampered away as fast as they could.
<nl>De rovers, die niet een klein beetje geschrokken waren door het openingsconcert, twijfelden er niet aan of een of andere angstaanjagende hobgoblin bij hen was binnengedrongen, en renden weg zo snel ze konden.
<en>The coast once clear, our travellers soon sat down and dispatched what the robbers had left, with as much eagerness as if they had not expected to eat again for a month.
<nl>Toen de kust eenmaal veilig was, gingen onze reizigers snel zitten en verorberden wat de rovers hadden achtergelaten, met evenveel enthousiasme alsof ze niet hadden verwacht binnen een maand weer te eten.
<en>
<nl>
<en>As soon as they had satisfied themselves, they put out the lights, and each once more sought out a resting-place to his own liking.
<nl>Zodra ze tevreden waren, deden ze de lichten uit, en ieder zocht opnieuw   een rustplaats naar eigen smaak.
<en>The donkey laid himself down upon a heap of straw in the yard, the dog stretched himself upon a mat behind the door, the cat rolled herself up on the hearth before the warm ashes, and the cock perched upon a beam on the top of the house; and, as they were all rather tired with their journey, they soon fell asleep.
<nl>De ezel ging liggen op een hoop stro in de tuin, de hond strekte zich uit op een mat achter de deur, de kat rolde zich op voor de haard met de warme as, en de haan ging zitten op een balk bovenin het huis; en omdat ze allemaal nogal moe waren van hun reis, vielen ze al snel in slaap.
<en>
<nl>
<en>But about midnight, when the robbers saw from afar that the lights were out and that all seemed quiet, they began to think that they had been in too great a hurry to run away; and one of them, who was bolder than the rest, went to see what was going on.
<nl>Maar rond middernacht, toen de rovers van een afstand zagen dat de lichten uit waren en dat alles stil leek, begonnen ze te denken dat ze wat te snel waren weggelopen; en een van hen, die moediger was dan de rest, ging kijken wat er aan de hand was.
<en>Finding everything still, he marched into the kitchen, and groped about till he found a match in order to light a candle; and then, espying the glittering fiery eyes of the cat, he mistook them for live coals, and held the match to them to light it.
<nl>Merkend dat alles rustig was, liep hij de keuken in en tastte rond tot hij een lucifer vond om een kaars aan te steken; en toen, terwijl hij de glinsterende vurige ogen van de kat zag, verwarde hij ze met levende kolen, en hij hield de lucifer erbij om ze aan te steken.
<en>
<nl>
<en>But the cat, not understanding this joke, sprang at his face, and spat, and scratched at him.
<nl>Maar de kat, deze grap niet begrijpend, sprong naar zijn gezicht en spuugde, en krabde naar hem.
<en>This frightened him dreadfully, and away he ran to the back door; but there the dog jumped up and bit him in the leg; and as he was crossing over the yard the ass kicked him; and the cock, who had been awakened by the noise, crowed with all his might.
<nl>Dit beangstigde hem vreselijk, en hij rende weg  naar de achterdeur; maar daar sprong de hond op en beet hem in zijn been; en terwijl hij over het erf liep, trapte de ezel hem; en de haan, die ontwaakt was door het lawaai, kraaide uit alle macht.
<en>
<nl>
<en>At this the robber ran back as fast as he could to his comrades, and told the captain how a horrid witch had got into the house, and had spat at him and scratched his face with her long bony fingers; how a man with a knife in his hand had hidden himself behind the door, and stabbed him in the leg; how a black monster stood in the yard and struck him with a club, and how the devil had sat upon the top of the house and cried out, ‘Throw the rascal up here!’
<nl>Hierop rende de overvaller zo snel als hij kon naar zijn kameraden, en vertelde de roverhoofman hoe een afschuwelijke heks het huis was binnengegaan, en naar hem had gespuugd en in zijn gezicht gekrabd met haar lange knokige vingers; hoe een man met een mes in zijn hand zich achter de deur had verscholen, en hem in zijn been had gestoken; hoe een zwart monster in de tuin stond en hem geslagen had met een knots, en hoe de duivel bovenin het huis had gezeten en riep: 'Werp de boef hier naar boven!'
<en>
<nl>
<en>After this the robbers never dared to go back to the house; but the musicians were so pleased with their quarters that they took up their abode there; and there they are, I dare say, at this very day.
<nl>Hierna durfden de overvallers nooit meer terug naar huis te gaan; maar de musici waren zo blij met hun  verblijf dat ze daar hun intrek namen; en daar zijn ze, durf ik te zeggen, tot op deze dag.
