De vos die vast kwam te zitten&
The fox who got caught&
Yakalanan aç tilki
\\
Er was eens een hongerige vos die zocht naar iets te eten.&
Once upon a time, there was a hungry fox that was looking for something to eat.&
Bir zamanlar yemek yemeye hazır bir tilki vardı.
\\ 
Hij had erge honger.&
He was very hungry.&
Çok açtı.
\\ 
Hoe hard hij ook probeerde, de vos kon geen eten vinden. &
No matter how hard he tried, the fox could not find food.&
Ne kadar uğraştıysa yırttı, tilki yiyecek bulamadı.
\\ 
Uiteindelijk ging hij naar de rand van het bos en zocht daar naar voedsel.&
Finally he went to the edge of the forest and searched there for food.&
Sonunda ormanın kenarına gitti ve orada yiyecek aradı.
\\ 
Plotseling zag hij een grote boom met een gat erin.&
Suddenly he caught sight of a big tree with a hole in it.&
Aniden bir delikli büyük bir ağacı gördü.
\\
In het gat zat een pakje.&
Inside the hole was a package.&
Delikte bir paket vardı.
\\
De hongerige vos dacht onmiddellijk dat er  voedsel in zou kunnen zitten, en werd heel blij.&
The hungry fox immediately thought that there might be food in it, and became very happy.&
Aç tavuk, hemen içinde yiyecek olabileceğini düşündü ve çok mutlu oldu.
\\ 
Hij sprong in het gat. &
He jumped into the hole.&
O deliğe atladı.
\\ 
Toen hij het pakketje opende, zag hij er sneetjes brood, vlees and fruit in.&
When he opened the package, he saw slices of bread, meat and fruit in it! &
Ambalajı açtığında, içinde dilim ekmek, et ve meyve gördü!
\\
Een oude houthakker had het eten in de boomstronk gestopt voordat hij bomen begon om te hakken in het bos. &
An old woodcutter had placed the food in the tree trunk before he began to cut down trees in the forest.&
Eski ormancılar, ormandaki ağaçları kesmeden önce yiyecekleri ağaç gövdesine yerleştirmişlerdi.
\\ 
Hij wou het gaan eten voor zijn lunch. &
He was going to eat it for his lunch.&
Öğle yemeğinde yemek yedi.
\\
De vos begon blij te eten.&
The fox happily began to eat.&
Tilki mutlu bir şekilde yemeye başladı.
\\ 
Nadat hij klaar was met eten, had hij dorst en besloot het gat te verlaten en wat water te drinken uit een naburige bron. &
After he finished eating, he felt thirsty and decided to leave the hole and drink some water from a nearby spring.&
Yemek bittikten sonra susadığını hissetti ve deliği terk etmeye ve yakındaki bir bahardan biraz su içmeye karar verdi.
\\ 
Echter, hoe hard hij ook probeerde, hij kon niet uit het gat komen.&
However, no matter how hard he tried, he could not get out of the hole.&
Ancak ne kadar uğraştıysa çalışsın, delikten kurtulamadı.
\\ 
Weet je waarom? &
Do you know why? &
Neden biliyor musun?
\\
Ja, de vos had zo veel voedsel gegeten dat hij te dik was geworden om door het gat te passen.&
Yes, the fox had eaten so much food that he became too big to fit through the hole!&
Evet, tilki o kadar çok yemek yedi ki, delikten geçecek kadar büyük oldu!
\\
De vos was erg verdrietig en bang.&
The fox was very sad and upset.&
Tilki çok hüzünlü ve üzgündü.
\\ 
Hij zei tegen zichzelf: `Had ik maar even nagedacht voordat ik het gat in sprong.'&
He told himself, “I wish I had thought a little before jumping into the hole.&
Kendisine, "Keşke deliğe atlamadan önce biraz düşünseydim.
\\
