De slimme stier&
The Clever Bull&
Zeki Boğa
\\
Er was een bos met veel vogels en dieren.&
There was a forest with many birds and animals.&
Birçok kuş ve hayvanla dolu bir orman vardı.
\\
Eens kwam een stier die in het bos wandelde bij een grot.&
Once, a bull wandering in the forest came upon a cave.&
Bir zamanlar ormanda dolaşan boğa bir mağaraya geldi.
\\
Bij de grot was een grote vijver en weelderig groen gras.&
Near the cave was a big pond and lush green grass.&
Mağaranın yakınında büyük bir gölet ve yemyeşil bir çimen vardı.
\\
"Dit is een ideale plek voor mij om te vestigen," dacht de stier.&
“This is an ideal place for me to settle down," the bull thought.&
Boğa, "Burası yerleşmek için ideal bir yer" dedi.
\\
Dus hij maakte de grot tot zijn thuis.&
So, he made the cave his home.&
Böylece mağarayı kendi evine getirdi.
\\
Vele dagen gingen voorbij.&
Many days passed.&
Birçok gün geçti.
\\
De stier werd behoorlijk gezond, al grazend in de weilanden.&
The bull became quite healthy, grazing in the meadows.&
Boğa çok sağlıklı hale geldi, otlaklarda otlıyordu.
\\
De stier leefde gelukkig en vredig in die grot.&
The bull was happy and peaceful living in that cave.&
Boğa o mağarada yaşayan mutlu ve huzurlu geçti.
\\
Hij maakte vele vrienden in dat bos.&
He had made many friends in that forest.&
O ormanda çok arkadaş edinmişti.
\\
Op een dag rustte de stier buiten zijn grotwoning.&
One day, the bull was resting outside his cave house.&
Bir gün, boğa mağara evinin dışında dinleniyordu.
\\
Een leeuw kwam toevallig langs.&
A lion happened to come by that way.&
Bu şekilde bir aslan meydana geldi.
\\
De leeuw was blij een stier te hebben gezien na lange tijd.&
The lion was happy to have spotted a bull after a long time.&
Aslan uzun bir süre boğa tespit ettikten sonra mutlu oldu.
\\
“Aha! Een stier!&
“Aha! A bull!&
"Aha! Bir boğa!
\\
Hij is nog  gezond ook, "dacht de majestueuze leeuw, en likte zijn lippen ter voorbereiding van een goede maaltijd.&
He is so healthy too," thought the majestic lion, licking his lips in anticipation of a good meal.&
O da çok sağlıklıdır, "görkemli aslanın dudaklarını iyi bir yemek beklentisiyle yaladığını düşündü.
\\
de stier zag de leeuw ook.&
The bull too noticed the lion.&
Boğa da aslanı fark etmişti.
\\
Hij voelde gevaar.&
He could sense danger.&
Tehlikeyi hissedebilirdi.
\\
"Ik moet nu op mijn hoede zijn, "dacht de stier en besloot iets te doen om zich te verstoppen voor de leeuw.&
"I must be on my guard now," the bull thought and decided to do something to hide himself from the lion.&
Boğa düşündü ve aslandan kendini gizlemek için bir şeyler yapmaya karar verdim "Şimdi gözetimimde olmalıyım" dedi.
\\
Toen de leeuw dicht bij de stier kwam, keek de slimme stier de grot in en riep: "Schat, kook niets voor het avondeten.&
When the lion came close to the bull, the clever bull looked into the cave and called out, “Darling, do not cook anything for dinner.&
Aslan boğanın yakınına geldiğinde zeki boğa mağaraya baktı ve "Sevgilim, akşam yemeği için bir şeyler pişirmeyiz" diye seslendi.
\\
Ik heb net een leeuw gezien.&
I have just spotted a lion.&
Sadece bir aslan gördüm.
\\
Ik wacht tot hij dichterbij komt.'&
I am waiting for it to come near."&
Bunun gelmesini bekliyorum "dedi.
\\
Toen de leeuw de stier hoorde, keerde hij om en rende voor zijn leven.&
When the lion heard the bull, he returned around and ran for his life.&
Aslan boğayı duyduğunda, geri döndü ve hayatı boyunca koştu.
\\
Een jakhals zag de leeuw rennen buiten adem.&
A jackal saw the lion running breathlessly.&
Bir çakal, aslanı nefes nefese koşarken gördü.
\\
"Waarom ren je, meneer Leeuw?" vroeg de jakhals.&
“Why are you running, Mr. Lion?" asked the jackal.&
"Neden koşuyorsun, Bay Lion?" Diye sordu çakal.
\\
De leeuw vertelde hem alles wat er was gebeurd.&
The lion told him all that had happened.&
Aslan ona olanları anlattı.
\\
"De stier heeft je voor gek gezet", antwoordde de jakhals.&
“The bull has made a fool out of you," replied the jackal.&
"Boğa senden aptalca davranıyor," dedi jackal.
\\
En de jakhals voegde eraan toe: "Kom met mij mee.&
And the jackal added, “Come with me.&
Ve çakal "Bana gel" diye ekledi.
\\
Samen kunnen we ons tegoed doen aan de stier."&
Together we can feast on the bull."&
Birlikte boğa şölen. "
\\
Maar de leeuw was te bang om de jakhals te geloven.&
But the lion was too scared to believe the jackal.&
Ancak aslan, çakal'a inanmaktan çok korktu.
\\
De jakhond begreep waarom de leeuw aarzelde met hem mee te gaan.&
The jackal understood why the lion was hesitating to come with him.&
Çakal, aslanın neden onunla gelmekte tereddüt ettiğini anlamıştı.
\\
"Oke dan! Bind je staart aan de mijne en laat me je leiden naar de grot van de stier.&
“Alright then! Tie your tail with mine and let me lead you to the cave of the bull.&
"Tamam o zaman! Kuyruğunu benimkine bağla ve seni boğa mağarasına götürmeme izin ver.
\\
In het geval dat de stier aanvalt, zal ik degene zijn die als eerste wordt gepakt, 'zei de jakhals.&
In case the bull attacks, then I will be the one who will get caught first," the jackal said.&
Boğa saldırıları durumunda, o zaman ben önce yakalanacak kişiyim, "dedi jackal.
\\
De leeuw stemde in met dit plan van aanpak zoals door de jakhals voorgesteld.&
The lion agreed to this plan of action prepared by the jackal.&
Aslan, çakal tarafından hazırlanan bu eylem planını kabul etti.
\\
En toen bonden de leeuw en de jakhals hun staarten tesamen.&
And then the lion and the jackal tied their tails together.&
Ve sonra aslan ve çakal kuyruklarını birbirine bağladı.
\\
Ze gingen op weg naar de grot van de stier.&
They set off to the bull’s cave.&
Boğanın mağarasına doğru yola koyuldular.
\\
Zowel de leeuw als de jakhals gingen naar de grot waar de stier was.&
Both the lion and the jackal went near the cave where the bull was.&
Hem aslan hem çakal boğanın bulunduğu mağaranın yanına gitti.
\\
Toen de stier de leeuw zag aankomen met de jakhals, dacht hij: "Ik weet zeker dat die sluwe jakhals weet dat ik de leeuw voor de gek hield."&
When the bull saw the lion coming with the jackal, he thought, “I am sure that cunning jackal knows I fooled the lion."&
Boğa çakal ile gelen aslanı gördüğünde, "Kurnaz çakal aslanı kandırdığımı bildiğinden eminim" diye düşündü.
\\
Zonder in paniek te raken riep de stier uit naar de jakhals: "Ik had je gevraagd om me twee leeuwen te brengen, in plaats van één.&
Without panicking, the bull cried out to the jackal, “I had asked you to bring me two lions, rather than one.&
Panik yapmadan boğa çakalın ağlayışına "Ben senden iki aslan getirmeni rica ettim.
\\
Wil je dat ik mijn kinderen honger laat hebben? "&
Do you want me to keep my children hungry?"&
Çocuklarımı aç tutmamı ister misiniz? "
\\
Zelfs deze keer besefte de leeuw niet dat de stier hem weer voor de gek hield.&
Even this time the lion did not realize that the bull was again fooling him.&
Bu kez bile, aslan boğanın onu tekrar kandırdığını fark etmemişti.
\\
Hij was doodsbang.&
He was terrified.&
Korkmuştu.
\\
Hij rende zo snel hij kon, de jakhals met zich mee sleepend over stenen en doornen.&
He ran as fast as he could run dragging the jackal with him over stones and thorns.&
Taşları ve dikenleri üzerinde çakalı sürükleyerek koşturuyordu.
\\
De slimme stier was zijn vijanden te slim af en redde zichzelf van zijn vijanden.&
The clever bull outwitted his enemies and saved himself from its enemies.&
Akıllı boğa düşmanlarını devirip düşmanlarından kurtardı.
\\
Zowel de leeuw als de jakhals zijn nooit op die weg teruggekomen.&
Both the lion and the jackal never returned that way.&
Aslan ve çakal asla bu şekilde geri dönmedi.
\\
Daarna leefde de stier een vreedzaam en gelukkig leven met zijn vrouw en kinderen.&
Thereafter the bull lived a peaceful and happy life with his wife and children.&
Bundan sonra boğa, karısı ve çocukları ile huzurlu ve mutlu bir hayat yaşıyordu.
\\