<en>The frog prince
<nl>De kikkerprins
<en>A beautiful princes lives in a palace in Egypt.
<nl>In Egypte woont een mooie prinses in een paleis 
<en>The  princess has a golden ball.
<nl>De prinses heeft een gouden bal.
<en>She likes her ball very much.
<nl>Ze houdt heel erg van haar bal.
<en>One day she plays with her golden ball in the garden of the palace.
<nl>Op een dag speelt ze met haar gouden bal in de tuin van het paleis.
<en>The ball falls into the well in the garden.
<nl>De bal valt in de put in de tuin.
<en>The princess cries and cries.
<nl>De prinses huilt en huilt.
<en>Just then a frog jumps in front of the princess.
<nl>Precies op dat moment springt een kikker voor de prinses.
<en>The frog says, “Don’t cry, princess.
<nl>De kikker zegt: `Huil maar niet, prinses.
<en>I will help you
<nl>Ik zal je helpen.
<en>but from now on we will play together, 
<nl>maar van nu af aan zullen we samen spelen. 
<en>and we will sleep together.
<nl>en we zullen samen slapen.
<en>Promise me.”
<nl>Beloof me dat.'
<en>The princess looks at the ugly, slimy frog.
<nl>De prinses kijkt naar de lelijke, slijmerige kikker.
<en>She doesn’t like him
<nl>Ze houdt niet van hem,
<en>but she has to say, “yes”.
<nl>maar ze moet ja zeggen.
<en>The frog jumps into the well.
<nl>De kikker springt in de put.
<en>Soon he brings the golden ball to the princess.
<nl>Al snel brengt hij de gouden bal naar de prinses.
<en>The princess is very pleased.
<nl>De prinses is erg tevreden
<en>She takes the golden ball
<nl>Ze neemt de gouden bal,
<en>and goes to the palace.
<nl>en gaat naar het paleis.
<en>She shuts the door.
<nl>Ze doet de deur dicht.
<en>The frog is outside the palace.
<nl>De kikker is buiten het paleis.
<en>The princess is inside the palace.
<nl>De prinses is in het paleis.
<en>The frog knocks on the door.
<nl>De kikker klopt op de deur.
<en>The king opens the door.
<nl>De koning opent de deur.
<en>“What would you like”, asks the king.
<nl>`Wat wil je?', vraagt de koning
<en>“I would like to speak to the princess”, says the frog.
<nl>`Ik wil graag met de prinses praten', zegt de kikker
<en>The king goes to the princess
<nl>De koning gaat naar de prinses.
<en>and asks about the matter.
<nl>and vraagt wat er aan de hand is.
<en>The princess tells the story.
<nl>De prinses vertelt het verhaal.
<en>The king says,
<nl>De king zegt,
<en>`A promise is a promise.
<nl>`Beloofd is beloofd.
<en>Keep your promise.
<nl>Houd je aan je belofte.
<en>Don’t break your promise.'
<nl>En breek je belofte niet.'
<en>The princess goes to the door.
<nl>De prinses gaat naar de deur.
<en>She takes the frog to her bedroom
<nl>Ze neemt de kikker mee naar haar slaapkamer,
<en>and puts him on her bed. 
<nl>en legt hem op haar bed.
<en>“Kiss me”, says the frog.
<nl>`Kus me,' zegt de kikker.
<en>The princess doesn’t want to kiss the slimy frog
<nl>De prinses wil de slijmerige kikker niet kussen,
<en>but the king says,
<nl>maar de koning zegt,
<en>“A promise is a promise.
<nl>`Beloofd is beloofd.
<en>Keep your promise.
<nl>Houd je aan je belofte.
<en>Don’t break your promise.”
<nl>Breek je belofte niet.'
<en>The princess kisses the ugly frog.
<nl>De prinses kust de lelijke kikker.
<en>The frog changes into a handsome prince.
<nl>De kikker verandert in een knappe prins.
<en>The princess falls in love  with the prince.
<nl>De prinses wordt verliefd op de prins.
<en>The prince falls in love with the princess.
<nl>De prins wordt verliefd op de prinses.
<en>They live happily ever after.
<nl>Ze leven nog lang en gelukkig.
<en>Egypt
<nl>Egypte
<en>ball
<nl>bal
<en>palace
<nl>paleis
<en>well
<nl>put
<en>together
<nl>samen
<en>slimy
<nl>slijmerig
<en>outside
<nl>buiten
<en>inside
<nl>binnen
<en>matter
<nl>probleem
<en>promise
<nl>belofte
<en>bedroom
<nl>slaapkamer
<en>bed
<nl>bed
<en>handsome
<nl>knap
<en>ever after
<nl>hierna
<en>to say
<nl>zeggen
<en>to play
<nl>spelen
<en>to fall
<nl>vallen
<en>to cry
<nl>huilen
<en>to jump
<nl>springen
<en>to help
<nl>helpen
<en>to like
<nl>houden van
<en>to bring
<nl>brengen
<en>pleased
<nl>tevreden
<en>to shut
<nl>sluiten
<en>to knock on the door
<nl>op de deur kloppen
<en>to promise someone
<nl>iemand een belofte doen
<en>to keep a promise
<nl>je aan een belofte houden
<en>to break promise
<nl>een belofte breken
<en>to fall in love
<nl>verliefd worden
<en>to love
<nl>houden van
<en>to kiss
<nl>kussen
<en>to change
<nl>veranderen
