<en>The Donkey Who Would Sing 
<nl>De ezel die kon zingen
<tr>Şarkı söyleyen eşek 
<en>A wild donkey once lived in the woods. 
<nl>Eens woonde een wilde ezel in het bos.
<tr>Bir zamanlar ormanda yaşayan vahşi bir eşek varmış.
<en>He had no friends and lived all alone. 
<nl>Hij had geen vrienden and leefde helemaal alleen.
<tr> Hiç arkadaşı yokmuş ve yanlız başına yaşarmış.
<en>One day a jackal passing by saw the donkey. 
<nl>Op een dag zag een passerende jakhals de ezel.
<tr>Bir gün oradan geçen bir çakal eşeği görmüş.
<en>He went up to the donkey and said, `What is the matter? Why do you look so sad, my dear fellow?' 
<nl>Hij ging naar de ezel toe en zei: `Wat is er aan de hand? Waarom kijk je zo verdrietig, mijn goede vriend?'
<tr>Eşeğe gitmiş ve `Senin neyin var? Neden bu kadar üzgün görünüyorsun sevgili arkadaşım' demiş.
<en>The donkey turned to the jackal and said, “I have no friends and am very lonely." 
<nl>De ezel draaide zich naar de jakhals en zei: `Ik heb geen vrienden en ben erg eenzaam.'
<tr> Eşek çakala dönmüş ve `Hiç arkadaşım yok, çok yanlızım' demiş.
<en>“Well, don't worry. I will be your friend from today," the jackal comforted him. 
<nl>`Wel, maak je geen zorgen. Ik zal jouw vriend zijn vanaf vandaag.', trooste de jakhals hem.
<tr> `Peki. Üzülme. Bugünden itibaren ben senin arkadaşım olacağım' diyerek onu teselli etmiş çakal.
<en>From that day, the donkey and jackal became very good friends. 
<nl>Vanaf die dag werden de ezel en de jakhals hele goede vrienden.
<tr>O günden itibaren eşek ve çakal çok iyi arkadaş olmuşlar.
<en>They were always seen together. 
<nl>Ze werden altijd samen gezien.
<tr> Her zaman beraberlermiş.
<en>One moonlit evening, the jackal and the donkey were strolling through the woods. 
<nl>Op een maanverlichte avond waren de jakhals en de ezel aan het wandelen door het bos.
<tr>Ay ışıklı bir akşam, çakal ve eşek ormanda dolaşıyorlarmış.
<en>It was a cool and pleasant evening. 
<nl>Het was een koele en mooie avond.
<tr>Serin ve güzel bir akşammış.
<en>As they walked on, they came to the outskirts of a village bordering the woods. 
<nl>Terwijl ze aan het wandelden waren, kwamen ze bij de buitenwijken van een dorp grenzend aan het bos.
<tr>Yürümeye devam ederken, ormanın kıyısında bir köyün yakınlarına gelmişler.
<en>There in front of them was a grove of fruit trees. 
<nl>Daar, voor hun bevond zich een bosje fruitbomen.
<tr>Önlerine meyve ağaçlı bir bahçe çıkmış.
<en>“Ah. Look! How wonderful and delicious the fruits look," said the donkey. “Let’s eat some of them." 
<nl>Ah, kijk! Hoe mooi en heerlijk die vruchten eruit zien.', zei de ezel, `Laten we er een paar van eten'.
<tr>`Ah. Bak! Meyveler ne kadar harika ve lezzetli görünüyor', demiş eşek `Haydi şunlardan biraz yiyelim'.
<en>“Okay," said the jackal. “But let’s do it very quietly." 
<nl>`Ok', zei de jakhals, `Maar laten we het heel stil doen.'
<tr>`Tamam', demiş çakal. `Ama çok sessiz olalım'. 
<en>They entered the grove and silently started to eat the fruits. 
<nl>Ze gingen het bosje in en begonnen stilletjes van het fruit te eten.
<tr>Bahçeye girmişler ve sessizce meyvelerden yemeye başlamışlar.
<en>After eating enough, they lay under a tree happy and content. 
<nl>Na genoeg  gegeten te hebben, lagen ze onder een boom, gelukkig en tevreden.
<tr>Yeterince yedikten sonra, hallerinden memnun, bir ağacın altına yatmışlar.
<en>“That was delicious, but there is something missing tonight," said the donkey. 
<nl>`Dat was heerlijk, maar er mist iets vanavond,' zei de ezel.
<tr>`Bu enfesti, ama bu gece eksik olan birşey var', demiş eşek.
<en>“What is that?" asked the jackal. 
<nl>`Wat dan?', vroeg de jakhals.
<tr>`Nedir o?' diye sormuş çakal.
<en>“Why, music of course," answered the donkey, looking a little surprised. 
<nl>`Nou, muziek natuurlijk,' antwoordde de ezel, en keek een beetje verbaasd.
<tr>`Ne mi? Tabii ki müzik' diye cevap vermiş eşek, biraz şaşkın şekilde.
<en>The jackal asked, “Where are we going to get music from?" 
<nl>De jakhals vroeg: `Waar gaan we muziek vandaan halen?'.
<tr>Çakal sormuş, `Müziği nereden bulacağız?' 
<en>The donkey said. “Don’t you know that I am an accomplished singer?" 
<nl>De ezel zei: `Weet je niet dat ik een verdienstelijk (goede) zanger ben?'.
<tr>Eşek demiş ki `Benim usta bir şarkıcı olduğumu bilmiyor musun?'
<en>The jackal was alarmed. 
<nl>De jakhals was opgeschrikt.
<tr>Çakal paniğe kapılmış.
<en>"Remember, we are in an orchard. If the farmer hears us, we will be in trouble. If you want to sing let us go away from here," he advised the donkey. 
<nl>`Onthoud, we zijn in een boomgaard. Als de boer ons hoort, hebben  we een  probleem. Als je wil zingen, laten we  dan hier weg gaan.', adviseerde hij de ezel.
<tr>`Bir meyve bahçesinde olduğumuzu unutma. Eğer çiftçi bizi duyarsa başımız derde girer. Eğer şarkı söylemek istiyorsan hadi buradan uzaklaşalım' diye uyarmış eşeği.
<en>"You think I can't sing, don't you?" asked the donkey in a hurt voice. 
<nl>`Jij denkt dat ik niet kan zingen, is het niet?', vroeg de ezel met een gekwetste stem.
<tr>`Şarkı söyleyemeyeceğimi düşünüyorsun, öyle değil mi?' diye sormuş eşek üzgün bir sesle.
<en>“Wait till you hear me." 
<nl>`Wacht tot je mij hoort.'
<tr>`Beni duyana kadar bekle.'
<en>The jackal realised that the donkey was not willing to take his good advice. 
<nl>De jakhals realiseerde zich dat de ezel niet bereid was zijn advies op te volgen.
<tr>Çakal eşeğin tavsiyesine uymak istemediğini anlamış. 
<en>He moved away and hid himself behind a clump of trees. 
<nl>Hij ging weg, en verstopte zich achter een paar bomen.
<tr>Uzaklaşmış ve ağaçların arkasına saklanmış.
<en>The donkey threw back his head and started his song. 
<nl>De ezel gooide zijn hoofd naar achter, en begon zijn lied.
<tr>Eşek başını geriye atmış ve şarkısına başlamış.
<en>`He …haw, hee-haw,' he brayed aloud. 
<nl>`He, haw', balkte hij luid.
<tr>`Aii aii' diye yüksek sesle anırmış.
<en>The farmers hearing the loud braying came rushing with sticks and gave the foolish donkey a severe beating that left the donkey feeling sore all over. 
<nl>Toen de boeren het luide gebalk hoorden,  kwamen ze aangerend met stokken en gaven de domme ezel een flink pak slaag dat de ezel achterliet met pijn overal.
<tr>Bu yüksek sesli anırmayı duyan çiftçiler koşturarak sopalarla gelmişler ve aptal eşeğe bir güzel dayak atmışlar, eşeğin her yeri acı içerisinde kalmış.
<en>After the farmers had left, the jackal went over to his friend. 
<nl>Nadat de boeren waren weggegaan, ging de jakhals naar zijn vriend.
<tr>Çiftçiler oradan ayrıldıktan sonra, çakal arkadaşının yanına gitmiş.
<en>He said. `Is this the prize you won for your singing?'
<nl>Hij zei: `Is dit de prijs die je won met je gezang?'
<tr>Demiş ki `Şarkı söyleyerek kazandığın ödül bu mu?'
<en>“They don’t appreciate good music," replied a hurt and ashamed donkey. 
<nl>`Ze kunnen goede muziek niet waarderen,' antwoordde de gekwetste en beschaamde ezel.
<tr>`İyi müzikten alamıyorlar', diye cevap vermiş yaralı eşek utanmış bir şekilde.
