De verborgen schat&
The Hidden Treasure&
Gizli Hazine
\\
Er was eens een oude man die vier zonen had.&
Once, there was an old man who had four sons.&
Bir keresinde dört oğlu olan yaşlı bir adam vardı.
\\
Alle vier waren heel lui.&
All four of them were very lazy.&
Dört kişinin hepsi çok tembel davrandılar.
\\
Op een dag voelde de oude man zich ziek en telde zijn laatste dagen af in bed.&
One day, the old man fell sick and was counting his last days in bed.&
Bir gün, yaşlı hasta hasta olmuş ve son günlerini yatağa sayıyordu.
\\
Hij maakte zich zorgen over de toekomst van zijn zoons omdat de jongemannen erg aarzelden met werken.&
He worried a lot about his sons’ future as the young men hesitated a lot to work.&
Genç erkekler çok çalışmaktan çekinince oğullarının geleceği hakkında çok endişeliydi.
\\
De zonen geloofden dat het geluk ze zou bevoordelen.&
The sons believed that luck would favour them.&
Oğullar, şansın onlara lehte olacağına inandılar.
\\
De gezondheid van de oude man ging iedere dag achteruit en hij besloot te praten met zijn zoons over hun toekomst.&
The old man’s health deteriorated every day and he decided to talk to his sons about their future.&
Yaşlı adamın sağlığı her geçen gün bozuldu ve oğullarıyla geleceği hakkında konuşmaya karar verdi.
\\
Echter, zijn zoons luisterden niet naar hem.&
However, his sons did not listen to him.&
Bununla birlikte, oğulları onu dinlemedi.
\\
Uitendelijk besloot de oude man een list met ze uit te halen om zijn zoons het belang van werk te laten merken.&
Finally, the old man decided to play a trick to let his sons realize the importance of work.&
Sonunda, yaşlı adam oğullarının işin önemini anlamasına izin vermek için bir numara yapmaya karar verdi.
\\
Hij riep al zijn zoons en liet ze naast hem zitten op zijn bed.&
He called all his sons and let them sit near him on his bed.&
Bütün oğullarını çağırdı ve yatakta yanında oturmalarını sağladı.
\\
Hij zei dat hij een schatkist met gouden munten en dure juwelen voor ze had, en dat hij de schat gelijk onder hun vieren wou verdelen.&
He said that he had a treasure box with gold coins and expensive gems for them and wanted to share the treasure equally among the four of them.&
Kendisi için altın para ve pahalı taşlarla dolu bir hazine kutusu bulunduğunu ve dörtlü arasında hazineyi eşit şekilde paylaşmak istediğini söyledi.
\\
De jonge mannen werden erg blij en vroegen waar hun vader de schat had neergelegd.&
The young men were very happy and asked where his father had placed the treasure.&
Genç erkekler çok mutluydu ve babasının hazineyi nereye yerleştirdiğini sordu.
\\
De oude man antwoordde: `Ik kan me niet precies de plaats herinneren waar ik de schat heb verborgen. &
The old man replied, “I cannot exactly remember the place where I have hidden the treasure.&
Yaşlı adam, "Hazineyi gizlediğim yeri tam olarak hatırlayamıyorum" diye yanıt verdi.
\\
Echter, de schatkist is begraven op ons land.&
However, the treasure box is buried in our land.&
Bununla birlikte, hazine kutusu ülkemizde gömüldü.
\\
Ik ben echter niet zeker van de plaats waar ik de schatkist heb verborgen.'&
I’m really not sure about the place where I have hidden the treasure box.”&
Hazine kutusunu gizlediğim yerden gerçekten emin değilim. "
\\
Ondanks dat de luie jonge zonen blij waren, waren ze verdrietig dat de oude man de plaats vergeten had waar de schat verborgen was. &
Even though the lazy young sons were happy, they were sad that the old man had forgotten the place where the treasure was hidden.&
Tembel genç oğullar mutlu olsalar da, yaşlı adamın hazineyi gizlediği yeri unuttuğu için üzgünlerdi.
\\
Na een paar dagen ging de oude man dood.&
After a few days, the old man died.&
Birkaç gün sonra yaşlı öldü.
\\
De zonen besloten het land om te spitten om de schatkist te vinden.&
The sons decided to dig the land to find the treasure box.&
Oğullar hazine kutusunu bulmak için arazi kazmaya karar verdiler.
\\
Ze werkten erg hard en spitten hun land.&
They worked very hard and dug their land.&
Çok sıkı çalıştılar ve topraklarını kazdılar.
\\
Ze konden geen schatkist vinden in het land.&
They could not find any treasure box in the land.&
Toprağa hazine sandığı bulamadılar.
\\
Uiteindelijk besloten ze te graven op een plek in hun land die wat verschillend was van de rest van het oppervlak. &
Finally, they decided to dig a spot in their land that was a bit different from the rest of the area.&
Sonunda, arazilerinde alanın geri kalanından biraz farklı bir yer kazmaya karar verdiler.
\\
De zonen geloofden dat de schat begraven lag op die plek.&
The sons believed that the treasure was buried in that spot.&
Oğullar, hazinenin o noktaya gömüldüğüne inanıyorlardı.
\\
Ze groeven diep op die plek, maar vonden niets behalve water.&
They dug the specific spot deeply, but got nothing but water.&
Belirli bir noktayı derinçe kazdılar, ancak sudan başka bir şeyleri yoktu.
\\
Een voorbijganger, die het land opmerkte en het water dat stroomde van die plek, sprak de zonen over akkerbouw. &
A passerby who noticed the land and the water flowing from the spot talked to the sons about farming.&
Araziyi ve yerden akan suyunu fark etmiş bir geçidi oğullara çiftçilikle ilgili konuştum.
\\
Op zijn advies zaaiden de vier zonen groentezaden, en plantten bladgroente en bloeiende planten op hun land.&
Upon his advice, the four sons sowed vegetable seeds, and planted greens and flowering plants in their land.&
Dört oğlu, tavsiyesi üzerine sebze tohumları ekti ve arazilerine yeşillik ve çiçekli bitkiler dikti.
\\
Omdat het land heel vruchtbaar was met voldoende water, werd het in een paar weken een vruchtbare tuin met voedzame groenten en bladgroenten.&
Since the land was very fertile with abundant water, within a few weeks, it became a fertile garden with nutritious vegetables and greens.&
Arazi, bol su ile verimli olduğundan, birkaç hafta içinde, besleyici sebze ve yeşillikleri olan bereketli bir bahçe oldu.
\\
De vier zonen verkochten de groeten voor een goede prijs en verdienden veel geld.&
The four sons sold the vegetables at a good price and earned a good amount of money.&
Dört oğlu, sebzeleri iyi bir fiyata sattı ve iyi bir para kazandı.
\\
Toen realiseerden ze zich dat het `harde arbeid' was waar hun vader naar verwees als `schatkist'.&
Then they realized that it was `hard work' that was referred to as ‘Treasure Box’ by their father.&
Sonra babalarının "Hazine Kutusu" olarak geçtiği "zor iş" olduğunu anladılar.
\\
Gelijdelijk overwonnen de vier zonen hun luiheid, werkten hard, verdienden meer geld en leefden gelukkig.&
Gradually, the four sons overcame their laziness, worked hard, earned more money and lived happily.&
Dört oğlu yavaş yavaş tembelliklerini yitirdi, çok çalıştı, daha fazla para kazandı ve mutlu yaşadı.
\\
Hard werk betaalt altijd.&
Hard Work Always Pays.&
Sıkı Çalış her zaman öder.
\\