<en>The Relatives of Donkey
<nl>De verwanten van Ezel
<en>Hodja was on his way to the market with a basketful of vegetables which he had loaded on his donkey.
<nl>Hodja was op weg naar de markt met een mand vol groenten die hij op zijn ezel had geladen.
<en>Halfway the donkey suddenly stopped.
<nl>Halverwege stopte de ezel plotseling.
<en>Hodja tried to coax it to move forward again but the animal would not budge.
<nl>Hodja probeerde hem over te halen weer verder te gaan, maar het dier gaf niet toe.
<en>In anger and desperation Hodja began to belabor it with a stick.
<nl>In woede en wanhoop begon Hodja hem te bewerken met een stok.
<en>
<nl>
<en>People began to gather around them.
<nl>Mensen begonnen zich om hen heen te verzamelen.
<en>"Why are you beating the poor creature?" asked one man.
<nl>"Waarom slaat u het arme schepsel?" vroeg een man.
<en>"Stop beating it at once!" ordered a second man.
<nl>"Stop onmiddelijk het te slaan!" beval een tweede man.
<en>"What a cruel man you are!" said a third.
<nl>"Wat een wrede man ben je!" zei een derde.
<en>
<nl>
<en>Hodja gave his donkey an admiring look.
<nl>Hodja gaf zijn ezel een bewonderende blik.
<en>"If I had known you had so many relatives to defend you, I would never have hit you," he said.
<nl>'Als ik had geweten dat je zoveel verwanten had om je te verdedigen, zou ik je nooit hebben geslagen,' zei hij.
<en>"I can see you come from a large and loud-mouthed family."
<nl>"Ik kan  zien dat je uit een grote en luidruchtige familie komt."
<en>The men who had commented strode away indignantly and the crowd dispersed leaving Hodja to deal with his donkey as he thought fit.
<nl>De mannen die opmerkingen hadden gemaakt, liepen verontwaardigd weg en de menigte verspreidde zich,  Hodja  achterlatend om zijn ezel aan te pakken zoals hij  geschikt achtte.
