De ezel en de hond&
The Donkey and The Dog&
Eşek ve Köpek
\\
Een timmerman had een ezel en een hond.&
A carpenter had a donkey and a dog.&
Bir marangozun eşek ve bir köpeği vardı.
\\
Zowel de ezel als de hond hielpen hun meester op vele manieren.&
Both the donkey and the dog helped their master in many ways.&
Hem eşek hem de köpeğin efendisine pek çok yönden yardım ettiler.
\\
Op een nacht, braken een paar dieven in het huis van de timmerman.&
One night, a few thieves broke into the house of the carpenter.&
Bir gece, marangozun evine birkaç hırsız girdi.
\\
De hond hoorde ze en begon te blaffen.&
The dog heard them and started barking.&
Köpek onları duydu ve havlamaya başladı.
\\
De timmerman stond op en de buren ook.&
The carpenter got up and so did the neighbors.&
Marangoz kalktı, komşuları da kalktı.
\\
"Wat is dat? Een hond. Laten we vluchten," zeiden de dieven.&
“What is that? A dog. Let us run," said the thieves.&
"O nedir? Bir köpek. Koşalım, "dedi hırsızlar.
\\
Ze vreesden enige gevaarlijke gevolgen.&
They feared some dangerous consequences.&
Bazı tehlikeli sonuçlar korkuyorlardı.
\\
Tegen die tijd verzamelden zich veel mensen op straat.&
By that time many people gathered in the street.&
O zamana kadar birçok insan sokakta toplandı.
\\
Ze probeerden weg te rennen maar ze werden gepakt door de mensen.&
They tried to run away but they were caught by the people.&
Kaçmaya çalıştılar ama insanlar tarafından yakalandılar.
\\
De timmerman zei: "Ik ben blij dat ik deze hond in mijn huis had.&
The carpenter said, “I am glad I had this dog in my house.&
Marangoz dedi ki, "Ben evde bu köpek vardı sevindim.
\\
Ik weet zeker dat de dieven me hadden geplunderd als mijn hond niet had geblaft.'&
I am sure the thieves would have looted me if my dog had not barked."&
Eminim köpeğim havlamadıysa hırsızlar beni yağmalayabilir. "
\\
De timmerman was erg trots op de hond.&
The carpenter was highly proud of the dog.&
Marangoz köpekten gurur duyuyordu.
\\
Iedereen prees de hond.&
Every one praised the dog.&
Her biri köpeğe övgüde bulundu.
\\
Vanaf die dag begon de ezel te denken: "De meester denkt dat de hond een nuttiger dier is dan ik."&
From that day, the donkey started thinking, “The master thinks that the dog is a more useful animal than me."&
O gün, eşek "Ana köpek benden daha kullanışlı bir hayvan olduğunu düşünüyor" diye düşünmeye başladı.
\\
De ezel besloot dat hij zijn meester, de timmerman, zou laten zien dat hij ook nuttig kon zijn, net als de hond.&
The donkey decided he will show his master, the carpenter, that he too could be useful just like the dog.&
Eşek efendisine marangozu göstereceğine karar verdi; köpek gibi o da faydalı olabilirdi.
\\
Een paar dagen gingen dagen voorbij.&
A few days passed.&
Birkaç gün geçti.
\\
Op een nacht, gebeurde het dat de twee dieven opnieuw het huis van de timmerman binnengingen.&
One night, it so happened that the two thieves again entered the carpenter’s house.&
Bir gece, öyle oldu ki iki hırsız yine marangozun evine girdi.
\\
De dieven merkten de dieren op die in het huis aanwezig waren.&
The thieves became aware of the animals, present in the house.&
Hırsızlar, evde bulunan hayvanların farkına vardı.
\\
"We moeten voorzichtig zijn, vriend!&
“We should be careful, friend!&
"Dikkat etmeliyiz dostum!
\\
Ik heb gehoord dat een hond dit huis bewaakt, "zei een dief tegen de ander.&
I have heard that a dog guards this house," one thief said to the other.&
Bir köpeğin bu evde koruduğunu duydum, "dedi bir hırsız öbür tarafa.
\\
Terwijl de dieven naar binnen gluurden, zagen ze de hond net buiten de voordeur zitten.&
As the thieves peeped in, they saw the dog sitting just outside the main door.&
Hırsızlar içeri girdiklerinde, köpeğin ana kapının hemen dışında oturduğunu gördüler.
\\
"Het lijkt erop dat de hond heel alert is," zei een dief.&
“It seems the dog is quite alert," said one thief.&
"Bir köpek oldukça uyanık" dedi bir hırsız.
\\
"Het is beter om dit huis met rust te laten.&
“It is better to leave this house alone.&
"Bu evi yalnız bırakmak daha iyi.
\\
We kunnen maar beter meteen gaan,' zei de andere dief en de twee dieven vluchtten.&
We had better go at once," the other thief said and the two thieves fled.&
Bir keresinde daha iyi gittik, "dedi diğer hırsız ve iki hırsız kaçtı.
\\
Maar onopgemerkt door de dieven, bekeek de ezel dit alles.&
But unknown to the thieves, the donkey was watching all this.&
Ancak hırsızlar tarafından bilinmeyen eşek, bütün bunları izliyordu.
\\
Hij dacht: "Dit is een goede mogelijkheid om mijn meester te laten zien dat ook ik nuttig voor hem kan zijn.&
He thought, “It is a good opportunity for me to show my master that I too can be useful to him.&
O, "Benim için efendisine göstermek için iyi bir fırsat, onun için de faydalı olabileceğini düşündüm.
\\
De dieven zijn weggelopen.&
The thieves have run away.&
Hırsızlar kaçtı.
\\
Als ik ga schreeuwen, zal de meester denken dat ik de dieven heb weggejaagd en het huis uit."&
If I start shouting, the master will think that I have driven the thieves away and out of this house."&
Bağırmaya başlarsam, usta hırsızları evden uzaklaştıracağımı düşünecek. "
\\
En de dwaze ezel begon luid te balken.&
And the foolish donkey started braying loudly.&
Ve aptalca eşek yüksek sesle basmaya başladı.
\\
Toen de timmerman  de ezel  hoorde balken op dit vreemde tijdstip, werd hij boos.&
When the carpenter heard the donkey bray at this odd hour, he got angry.&
Marangoz bu garip saatte eşek sesini duyunca kızdı.
\\
Hij kwam naar buiten met een stok en ranselde de ezel af.&
He came out with a stick and thrashed the donkey.&
Bir çubukla çıktı ve eşeği salladı.
\\
"Dit zal hem leren niet 's nachts te balken," schreeuwde hij.&
“This will teach him not to bray at night," he screamed.&
"Bu gece ona fren yapmamasını öğretecektir" diye haykırdı.
\\
De ezel verdroeg alle zweepslagen in stilte.&
The donkey got all the thrashes in silence.&
Eşek tüm çökerleri sessizce aldı.
\\
Hij wist niet wat er gebeurde.&
It did not know what was taking place.&
Neler olduğunu bilmiyordu.
\\
Op dat moment kwam de hond naar de ezel en zei: "Het is beter om je plichten te doen dan te proberen zoals ik te zijn."&
Just then the dog came to the donkey and said, “It is better to do your duties than try to be like me."&
Hemen o zaman köpek eşeğe geldi ve "Bana benzemeye çalışmaktan daha görevin daha iyi" dedi.
\\
De ezel wist dat de hond gelijk had. &
The donkey knew that the dog was right. &
Eşek köpeğin haklı olduğunu biliyordu.
\\
There after  the donkey and the dog remained friends.&
Daarna bleven de ezel en de hond vrienden.&
Daarna enfes bir yerdi.
\\