<en>The Princess and the Pea
<nl>De prinses en de erwt
<en>There was once a prince, and he wanted a princess, but then she must be a real Princess.
<nl>Er was eens een prins en hij wilde een prinses, maar dan moest ze een echte prinses zijn.
<en>He travelled right around the world to find one, but there was always something wrong.
<nl>Hij reisde de hele wereld rond om er een te vinden, maar er was altijd iets mis.
<en>There were plenty of princesses, but whether they were real princesses he had great difficulty in discovering; there was always something which was not quite right about them.
<nl>Er waren veel prinsessen, maar hij had grote moeite te ontdekken of het echte prinsessen waren; er was altijd iets dat niet helemaal goed was met hen.
<en>So at last he had come home again, and he was very sad because he wanted a real princess so badly.
<nl>En  was hij eindelijk weer thuisgekomen,  en hij was heel bedroefd omdat hij zo graag een echte prinses wilde.
<en>
<nl>
<en>One evening there was a terrible storm; it thundered and lightninged and the rain poured down in torrents; indeed it was a fearful night.
<nl>Op een avond was er een vreselijke storm; het donderde en bliksemde en de regen stortte met bakken neer; inderdaad, het was een angstige nacht.
<en>In the middle of the storm somebody knocked at the town gate, and the old King himself sent to open it.
<nl>In het midden van de storm klopte iemand aan de stadspoort, en de oude koning zelf stuurde iemand om hem te openen.
<en>It was a princess who stood outside, but she was in a terrible state from the rain and the storm.
<nl>Het was een prinses die buiten stond, maar ze was in een verschrikkelijke toestand door de regen en de storm.
<en>The water streamed out of her hair and her clothes; it ran in at the top of her shoes and out at the heel, but she said that she was a real princess.
<nl>Het water stroomde uit haar haar en haar kleren; het liep naar binnen aan de bovenkant van haar schoenen en eruit bij de hiel, maar ze zei dat ze een echte prinses was.
<en>‘Well we shall soon see if that is true,’ thought the old Queen, but she said nothing.
<nl>'Nou we zullen snel zien of dat waar is,' dacht de oude koningin, maar ze zei niets.
<en>
<nl>
<en>She went into the bedroom, took all the bed clothes off and laid a pea on the bedstead: then she took twenty mattresses and piled them on top of the pea, and then twenty feather beds on top of the mattresses.
<nl>Ze ging naar de slaapkamer, trok alle lakens (van het bed) en legde een erwt op de bedbodem: toen nam ze twintig matrassen en legde ze bovenop de erwt en daarna twintig verenbedden op de matrassen.
<en>This was where the princess was to sleep that night.
<nl>Hier was waar de prinses  moest slapen die nacht.
<en>
<nl>
<en>In the morning they asked her how she slept.
<nl>'s Morgens vroegen ze haar hoe ze geslapen had.
<en>‘Oh terribly bad!’ said the princess.
<nl>'Oh vreselijk slecht!' Zei de prinses.
<en>‘I have hardly closed my eyes the whole night!
<nl>'Ik heb de hele nacht geen  oog dicht gedaan!
<en>Heaven knows what was in the bed.
<nl>God weet wat er in bed lag.
<en>I seemed to be lying upon some hard thing, and my whole body is black and blue this morning.
<nl>Ik leek op iets hards te liggen, en mijn hele lichaam is  bont en blauw deze ochtend.
<en>It is terrible!’
<nl>Het is verschrikkelijk!'
<en>
<nl>
<en>They saw at once that she must be a real princess when she had felt the pea through twenty mattresses and twenty feather beds.
<nl>Ze zagen meteen dat ze een echte prinses moest zijn als ze de erwt door twintig matrassen en twintig verenbedden had gevoeld.
<en>Nobody but a real princess could have such a delicate skin.
<nl>Niemand behalve een echte prinses zou zo'n verfijnde huid kunnen hebben.
<en>
<nl>
<en>So the prince took her to be his wife, for now he was sure that he had found a real princess, and the pea was put into the museum, where it may still be seen if no one has stolen it.
<nl>Dus de prins nam haar tot zijn vrouw, want nu wist hij zeker dat hij een echte prinses had gevonden, en de erwt werd in het museum gezet, waar het nog steeds te zien is als niemand het heeft gestolen.
<en>Now this is a true story.
<nl>Nu dit is een echt  verhaal.
