<en>The Enchanted Horse (2)
<nl>Het betoverde paard (2)
<en>The people were rejoicing in Shiraz, Persia.
<nl>De mensen verheugden zich in Shiraz, Perzië.
<en>They were happily celebrating the feast of the New Year.
<nl>Ze vierden op vrolijke wijze  het feest van het nieuwe jaar.
<en>That day the Sultan had arranged for great fairs and festivals in the main square of the city.
<nl>Die dag had de Sultan grote markten en festivals geregeld op het centrale plein van de stad.
<en>The Sultan sat on his throne and watched his subjects celebrating.
<nl>De sultan zat op zijn troon en keek toe hoe zijn onderdanen feestvierden.
<en>Just then the crowd stopped amidst their actions and looked surprised.
<nl>Precies op dat moment stopte de menigte middenin hun bezigheden en keek verbaasd.
<en>They saw a man riding a wooden horse that was decorated with silk and jewels as a real horse.
<nl>Ze zagen een man op een houten paard rijden dat  met zijde en juwelen was versierd als een echt paard.
<en>The horse looked elegant and so did the young man riding it.
<nl>Het paard zag er elegant uit evenals  de jongeman die erop reed.
<en>The Sultan, too, was surprised to see him.
<nl>De sultan, ook, was verrast hem te zien.
<en>The young man dismounted the horse, bowed to the Sultan and said, "Greetings, Your Majesty, I am an Indian, the owner of this horse that has magic powers.
<nl>De jongeman steeg van het paard af, boog voor de sultan en zei: "Gegroet, majesteit, ik kom uit India en ben de eigenaar van dit paard dat magische krachten heeft.
<en>All I have to do is sit on it and tell where I want to be and in the blink of an eye, I am there."
<nl>Ik hoef alleen maar erop te gaan zitten en te vertellen waar ik wil zijn en in een oogwenk ben ik er."
<en>The crowd gasped to hear the power of the special horse.
<nl>De menigte hapte naar adem bij het horen van  de kracht van het speciale paard.
<en>The Sultan recovered after hearing this and then said, "Welcome, Indian.
<nl>De sultan herstelde zich na dit te hebben gehoord en zei toen: "Welkom, Indi\"er.
<en>Now you'll have to prove that your words are true."
<nl>Nu moet je bewijzen dat je woorden waar zijn.'
<en>"I'll go through any test you want me to prove it."
<nl>"Ik zal elke test ondergaan die je wilt om het te bewijzen."
<en>"Alright," the Sultan ordered.
<nl>"Goed," beval de Sultan.
<en>"Go to the mountain to the east of my kingdom.
<nl>"Ga naar de berg in het oosten van mijn koninkrijk.
<en>Bring to me a leaf from the palm tree that stands there."
<nl>Breng me een blad van de palmboom die daar staat. "
<en>The Indian bowed low and mounted the horse.
<nl>De Indi\"er boog diep en klom op het paard.
<en>Then he turned a tiny screw that was located in the horse's neck.
<nl>Toen draaide hij aan een kleine schroefje dat zich in de nek van het paard bevond.
<en>And then the Indian was not to be seen as the horse had flown off.
<nl>En daarna was de Indiaan niet meer te zien omdat het paard was weggevlogen.
<en>Just a few seconds later, the Indian appeared on the horseback at the city square.
<nl>Slechts een paar seconden later verscheen de Indi\"er op zijn  paard op het stadsplein.
<en>He dismounted the horse and placed the palm leaf in the Sultan's hand.
<nl>Hij steeg van het paard at en plaatste het palmblad in de hand van de Sultan.
<en>The Sultan was convinced of the magical horse's power.
<nl>De Sultan was overtuigd van de kracht van het magische paard.
<en>He was now determined to possess it.
<nl>Hij was nu vastbesloten om het te bezitten.
<en>So he said, "Dear Indian, what price do you ask for this enchanted horse of yours?"
<nl>Dus zei hij: "Beste Indi\"r, welke prijs vraagt u voor dit betoverde paard van u?"
<en>The Indian said, "Your Majesty, I got this magical animal in exchange for my one and only beautiful daughter.
<nl>De Indi\"er zei: "Majesteit, ik heb dit magische dier gekregen  in ruil voor mijn enige echte  mooie dochter.
<en>I gave my daughter to the man who created this horse.
<nl>Ik gaf mijn dochter aan de man die dit paard heeft gemaakt.
<en>Then, my daughter told me that I would never give up this horse for anything but for something that equals its true value."
<nl>Toen zei mijn dochter mij dat ik dit paard nooit zou mogen opgeven voor iets anders dan voor iets dat gelijk is aan de echte waarde. "
<en>The Sultan offered, "Go on, Indian.
<nl>De sultan bood aan: "Ga door, Indi\"er.
<en>Tell me what you want in exchange.
<nl>Vertel me wat je ervoor in ruil wil.
<en>I have mansions full of jewels and gold.
<nl>Ik heb herenhuizen vol met juwelen en goud.
<en>I have prosperous cities of which you can become the ruler."
<nl>Ik heb welvarende steden waarvan je de heerser kunt worden. '
<en>"Thank you, Your Majesty, but none of these do I desire.
<nl>"Dank u, majesteit, maar geen van deze begeer ik.
<en>I think I can let you have the horse in exchange of your daughter's hand in marriage."
<nl>Ik denk dat ik je het paard kan laten hebben in ruil voor de hand van je dochter. '
<en>The Sultan smiled while the crowd murmured in discussion.
<nl>De sultan glimlachte terwijl de menigte  mompelend overlegde.
<en>But this reply by the Indian angered Prince Firoz Shah.
<nl>Maar dit antwoord van de Indi\"er maakte prins Firoz Shah boos.
<en>He was the Sultan's son, Prince of Shiraz.
<nl>Hij was de zoon van de Sultan, prins van Shiraz.
<en>The Sultan was in deep thought for he thought this to be a worthy bargain.
<nl>De sultan dacht  er diep over na, want hij dacht dat dit een waardig aanbod was.
<en>The Sultan addressed Prince Firoz.
<nl>De sultan richtte zich tot prins Firoz.
<en>"Prince Firoz, why don't you ride the horse and see if it works well even with other riders on its back?"
<nl>"Prins Firoz, waarom rijd je niet op het paard en kijk je of het goed werkt, zelfs met andere berijders op zijn rug?"
<en>The Prince mounted the horse.
<nl>De prins besteeg het paard.
<en>Then the Indian instructed him how to operate the enchanted wooden horse.
<nl>Toen legde de Indi\"er  hem uit hoe  het betoverde houten paard te besturen.
<en>The Prince heard only that he had to turn a screw to start his ride.
<nl>De prins hoorde alleen dat hij een schroef moest draaien om zijn rit te beginnen.
<en>He did so and off he flew.
<nl>Hij deed aldus en hij vloog weg.
<en>The eager Prince had not heard how he was to stop the horse when required.
<nl>De enthousiaste prins had niet gehoord hoe hij het paard moest stoppen wanneer dat nodig was.
<en>As the Prince flew off on the enchanted horse's back, the Sultan and his subjects grew worried about if he would be able to come back safely.
<nl>Toen de prins op de rug van het betoverde paard weg vloog, maakten de sultan en zijn onderdanen zich zorgen over of hij veilig terug zou kunnen komen.
<en>The Sultan waited for hours yet there was no sign of the Prince.
<nl>De Sultan wachtte uren, maar kwam was geen teken van de Prins.
<en>Now the worried Sultan grew angry, too.
<nl>Nu werd de bezorgde sultan ook boos.
<en>Seeing his anger, the Indian explained, "Your Majesty, do not be angry.
<nl>Toen hij zijn woede zag, legde de Indi\"er uit: 'Majesteit, wees niet boos.
<en>The young Prince was impatient and did not hear all the instructions.
<nl>De jonge prins was ongeduldig en hoorde niet alle instructies.
<en>It is not my fault at all."
<nl>Het is mijn schuld helemaal niet."
<en>"Do you think that he'll keep flying all the time?
<nl>"Denk je dat hij de hele tijd blijft vliegen?
<en>Will he never land back on earth?"
<nl>Zal hij nooit meer landen op aarde? "
<en>the Sultan enquired angrily.
<nl>vroeg de sultan boos.
<en>"No, Your Majesty," the Indian said.
<nl>"Nee, Majesteit," zei de Indi\"er.
<en>"The Prince will come down to land if he would locate and turn the second screw on the horse's neck."
<nl>"De prins zal gaan landen als hij   de tweede schroef in de nek van het paard vindt en er aan draait."
<en>"But he may land in the deep sea or a high mountain!"
<nl>"Maar hij kan landen in de diepe zee of op een hoge berg!"
<en>exclaimed the Sultan.
<nl>riep de sultan uit.
<en>"No, Your Majesty, it won't happen.
<nl>"Nee, majesteit, dat zal niet gebeuren.
<en>The magical horse can sense danger and will never land in such places.
<nl>Het magische paard kan gevaar voelen en zal nooit op dergelijke plaatsen landen.
<en>He'll only go where he is instructed to go."
<nl>Hij zal alleen gaan waarnaar hij de opdracht krijgt te gaan."
<en>The Sultan was not convinced by the Indian's reply.
<nl>De Sultan was niet overtuigd door het antwoord van de Indi\"er.
<en>He called his guards and said, "Take him and put him into prison for ninety days.
<nl>Hij riep zijn bewakers en zei: "Pak hem en stop hem  negentig dagen in de gevangenis.
<en>If the Prince returns safe and sound, he'll be freed or he would be killed as a punishment."
<nl>Als de Prins veilig en gezond terugkomt, wordt hij bevrijd of wordt hij  gedood als straf."
<en>Meanwhile Prince of Shiraz was flying riding on the enchanted horse.
<nl>Ondertussen vloog de prins van Shiraz al rijdend op het betoverde paard.
<en>He felt very scared that he had not learnt the way to land the horse.
<nl>Hij was erg bang dat hij  niet had geleerd op welke manier het paard te laten landen.
<en>By chance his eyes fell on the screw below the horse's ear.
<nl>Bij toeval vielen zijn ogen op de schroef onder het oor van het paard.
<en>He turned the screw in the opposite direction and the horse started descending.
<nl>Hij draaide de schroef in de andere richting en het paard begon af te dalen.
<en>Soon the horse landed on the roof of a large palace.
<nl>Al snel landde het paard op het dak van een groot paleis.
<en>The Prince of Shiraz dismounted the horse.
<nl>De prins van Shiraz stapte van het paard af.
<en>He saw a doorway.
<nl>Hij zag een deuropening.
<en>He opened it stealthily and descended the steps that he saw.
<nl>Hij opende het heimelijk en daalde de treden af die hij zag.
<en>He soon reached a large hall.
<nl>Hij bereikte al snel een grote hal.
<en>Many guards were sleeping there.
<nl>Veel bewakers sliepen daar.
<en>They had kept their weapons by their side.
<nl>Ze hadden hun wapens aan hun zijde gehouden.
<en>The Prince then saw a light at one end of the hall.
<nl>De prins zag toen een licht aan 'e'en kant van de hal.
<en>As he reached the spot, he saw some curtains.
<nl>Toen hij de plek bereikte, zag hij enkele gordijnen.
<en>Moving the curtains aside, he peeped in.
<nl>De gordijnen opzij schuivend,  gluurde hij  naar binnen.
<en>His eyes met the most breathtaking scene of his life.
<nl>Zijn ogen zagen het meest adembenemende tafereel van zijn leven.
<en>A beautiful ivory skinned maiden with long lustrous hair and rosy red lips lay on a bed in deep sleep.
<nl>Een mooi meisje met een ivoorkleurige huid en lang, glanzend haar en roze, rode lippen lag op een bed in diepe slaap.
<en>Many of her maids were by her side.
<nl>Veel van haar dienstmeisjes stonden aan haar zijde.
<en>But all of them were dozing.
<nl>Maar ze doezelden allemaal.
<en>"Oh! She is so beautiful!" the Prince exclaimed.
<nl>"Oh! Zij is zo mooi!" riep de prins uit.
<en>"Surely she must be the princess of this land," the Prince approached the bed.
<nl>'Ze moet vast de prinses van dit land zijn,' naderde de prins het bed.
<en>The sound of his steps woke up the maiden.
<nl>Het geluid van zijn stappen deed het meisje ontwaken.
<en>She was very surprised to see a young handsome man in her bedchamber in the middle of the night.
<nl>Ze was erg verrast een jonge knappe man  in haar slaapkamer te zien midden in de nacht.
<en>"Do not fear," the Prince said.
<nl>"Wees niet bang," zei de prins.
<en>"I am the Prince of Shiraz, due to a chain of unbelievable events, I have been brought in your presence.
<nl>"Ik ben de prins van Shiraz, vanwege een reeks ongelooflijke voorvallen, ben ik bij je gekomen.
<en>I hereby seek your help and protection."
<nl>Ik zoek hierbij uw hulp en bescherming. "
<en>The maiden spoke, "I am the Princess of Bengal.
<nl>Het meisje zei: "Ik ben de prinses van Bengalen.
<en>You are now in my kingdom and you'll be treated as an honoured guest."
<nl>Je bent nu in mijn koninkrijk en je zult als een geëerde gast worden behandeld.'
<en>Then the Princess summoned her chambermaids.
<nl>Toen ontbood de prinses haar kamermeisjes.
<en>They took the prince to the guest-room to refresh and rest himself.
<nl>Ze brachten de prins naar de logeerkamer om zichzelf op te frissen en te rusten.
<en>The Princess was very impressed by Prince Feroz and had fallen in love with him.
<nl>De prinses was erg onder de indruk van prins Feroz en was verliefd op hem geworden.
<en>The next morning the Princess of Bengal dressed in her most beautiful silk garments and the choicest of her precious jewels.
<nl>De volgende ochtend kleedde de prinses van Bengalen zich met haar mooiste zijden kleding en de prachtigste van haar kostbare juwelen.
<en>Then she went to meet the Prince of Shiraz.
<nl>Toen ging ze om de Prins van Shiraz te ontmoeten.
<en>They both sat down for breakfast.
<nl>Ze gingen allebei zitten voor het ontbijt.
<en>There the Prince of Shiraz told his strange story to the Princess of Bengal.
<nl>Daar vertelde de prins van Shiraz zijn vreemde verhaal aan de prinses van Bengalen.
<en>In the most beautiful words, he declared his love for the Princess.
<nl>In de mooiste woorden verklaarde hij zijn liefde voor de prinses.
<en>The Princess was overwhelmed and she, too, confessed her love for the Prince.
<nl>De prinses was overweldigd en ook zij bekende haar liefde voor de prins.
<en>The Prince stayed as a royal guest there for sixty days and spent beautiful moments with his beloved.
<nl>De Prins bleef daar gedurende zestig dagen als koninklijke gast en bracht heerlijke momenten door met zijn geliefde.
<en>After sixty days, he remembered that his father, the king of Persia would be waiting for him.
<nl>Na zestig dagen herinnerde hij zich dat zijn vader, de koning van Perzië, op hem  wachtte.
<en>So he went to the Princess of Bengal and said, "Dear, I must leave for Shiraz now.
<nl>Dus ging hij naar de prinses van Bengalen en zei: "Liefste, ik moet nu naar Shiraz gaan.
<en>Let us go to your father, the King of Bengal.
<nl>Laten we naar je vader gaan, de koning van Bengalen.
<en>I will ask his permission to take you as my wife.
<nl>Ik wil zijn toestemming vragen om jou als mijn vrouw te nemen.
<en>Then we will reach Shiraz, take my father's permission and we will soon get married."
<nl>Dan zullen we Shiraz bereiken, toestemming van mijn vader krijgen en zullen we binnenkort trouwen."
<en>So the Prince of Shiraz and the Princess of Bengal took the King of Bengal's permission.
<nl>Dus de prins van Shiraz en de prinses van Bengalen kregen toestemming van de koning van Bengalen.
<en>Then they mounted the enchanted horse and flew off to Shiraz.
<nl>Toen klommen ze op het betoverde paard en vlogen naar Shiraz.
<en>The Prince landed near a rest house at the outskirts of Shiraz.
<nl>De prins landde bij een rusthuis aan de rand van Shiraz.
<en>He made the Princess comfortable there.
<nl>Hij maakte de prinses daar naar haar zin.
<en>Then he went to his palace to meet the King of Persia.
<nl>Toen ging hij naar zijn paleis om de koning van Perzië te ontmoeten.
<en>The Sultan, the courtiers and all the subjects were delighted to see the Prince safe and healthy.
<nl>De sultan, de hovelingen en al de onderdanen waren verrukt  de prins veilig en gezond te zien.
<en>After seeking the Sultan's permission, the Prince was happy.
<nl>Na toestemming van de Sultan te hebben gezocht, was de prins gelukkig.
<en>The Sultan ordered wedding preparations to be made.
<nl>De Sultan gaf de opdracht huwelijksvoorbereidingen te treffen.
<en>He declared that he himself would go to fetch the Princess of Bengal from the rest house to the palace next morning.
<nl>Hij verklaarde dat hijzelf de prinses van Bengalen van het rusthuis naar het paleis zou brengen  de volgende morgen.
<en>The Sultan ordered the Indian to be released from prison.
<nl>De sultan beval  de Indi\"er uit de gevangenis vrij te laten.
<en>Then as the Indian left the prison, he had a plain mind.
<nl>Toen de Indi\"er de gevangenis verliet, had hij een simpele gedachte.
<en>He wanted to take revenge.
<nl>Hij wilde wraak nemen.
<en>The Indian went to the rest house.
<nl>De Indi\"er ging naar het rusthuis.
<en>There he addressed the guard, "Guards, the Sultan has sent me to fetch the Princess of Bengal."
<nl>Daar sprak hij de bewaker toe: "Wachters, de Sultan heeft mij gezonden om de prinses van Bengalen te halen."
<en>The Indian had the enchanted horse and he mounted the horse with the Princess and flew off.
<nl>De Indi\"er had het betoverde paard en hij besteeg het paard met de prinses en vloog weg.
<en>As he was flying, the Sultan who was strolling on the roof of his palace saw both of them.
<nl>Terwijl hij aan het vliegen was, zag de Sultan, die op het dak van zijn paleis wandelde, hen allebei.
<en>He called after them but to no avail.
<nl>Hij riep hen achterna, maar het mocht niet baten.
<en>The Prince was informed about this and he felt sad and angry indeed.
<nl>De prins werd hiervan op de hoogte gebracht en hij voelde zich erg verdrietig en boos.
<en>That night he dressed up as a wandering sage and left the city.
<nl>Die nacht verkleedde hij zich als een zwervende wijsgeer en verliet de stad.
<en>He went in search of his beloved, the Princess of Bengal.
<nl>Hij ging op zoek naar zijn geliefde, de prinses van Bengalen.
<en>The Indian soon flew and landed in a valley in Kashmir.
<nl>De Indi\"er vloog en landde  al snel in een vallei in Kashmir.
<en>When they stopped, the Princes of Bengal started calling for help.
<nl>Toen ze stopten, begon de prinses van Bengalen te roepen om hulp.
<en>Hearing her calls, the Sultan of Kashmir came to her rescue.
<nl>Toen ze haar geroep hoorde, kwam de Sultan van Kashmir haar te hulp.
<en>He had been hunting in a nearby forest.
<nl>Hij was op jacht geweest in een nabijgelegen bos.
<en>On enquiry, the Princess of Bengal told all what had occurred and the Sultan of Kashmir heard attentively.
<nl>Bij navraag vertelde de prinses van Bengalen alles wat er was gebeurd en de Sultan van Kashmir hoorde aandachtig toe.
<en>Soon the Sultan of Kashmir ordered his guards to put the Indian's life to an end.
<nl>Spoedig beval de Sultan van Kashmir zijn bewakers om een eind aan het leven van de Indi\"er te maken.
<en>Thus the cruel Indian died.
<nl>Zo stierf de wrede Indi\"er.
<en>The Princess of Bengal then left with the Sultan of Kashmir to live in his palace.
<nl>De prinses van Bengalen vertrok toen met de sultan van Kashmir om in zijn paleis te wonen.
<en>Next morning many maids came to the Princess.
<nl>De volgende ochtend kwamen er vele dienstmeisjes naar de prinses.
<en>They said, "We've been sent to dress you up as a bride.
<nl>Ze zeiden: "We zijn gestuurd om je als bruid te verkleden.
<en>Our Sultan wishes to marry you."
<nl>Onze sultan wenst met je te trouwen.'
<en>The Princess of Bengal heard this and soon fainted.
<nl>De prinses van Bengalen hoorde dit en viel spoedig flauw.
<en>When she recovered, the Sultan informed her that the ceremony would take place before sunset.
<nl>Toen ze hersteld was, deelde de sultan haar mee dat de ceremonie vóór zonsondergang zou plaatsvinden.
<en>Now the Princess had a whole day to make her plan of escape.
<nl>En zo had de prinses een hele dag om haar ontsnappingsplan te maken.
<en>She decided that she would act mad so that the Sultan would refuse to marry her.
<nl>Ze besloot dat ze zich als een waanzinnige zou voordoen, zodat de sultan zou weigeren met haar te trouwen.
<en>The Princess started talking nonsensically.
<nl>De prinses begon onzin te praten.
<en>Then she laughed and cried one after the other.
<nl>Toen lachte ze en huilde  net na elkaar.
<en>The Sultan of Kashmir thought he would marry her a few days later when she would be better.
<nl>De Sultan van Kashmir dacht dat hij een paar dagen later met haar zou trouwen als ze beter zou zijn.
<en>But the Princess grew violent day by day.
<nl>Maar de prinses werd  gewelddadiger dag na dag.
<en>She now started throwing vases and cushions at anyone who entered her chamber.
<nl>Ze was begonnen vazen en kussens te gooien naar iedereen die haar kamer binnenkwam.
<en>None of the doctors in Kashmir could cure her.
<nl>Geen van de artsen in Kashmir kon haar genezen.
<en>Now the Prince of Shiraz had reached Kashmir.
<nl>Nu had de prins van Shiraz Kashmir bereikt.
<en>He heard all about the Princess of Bengal and was happy beyond words to have found his lost beloved.
<nl>Hij hoorde alles over de prinses van Bengalen en was blij dat hij zijn verloren geliefde te hebben gevonden.
<en>He dressed as a doctor.
<nl>Hij kleedde zich als een dokter.
<en>Then he presented himself in the Sultan of Kashmir's court.
<nl>Toen presenteerde hij zichzelf aan het hof van de Sultan van Kashmir.
<en>He said, "Your Majesty, I am a learned doctor.
<nl>Hij zei: "Majesteit, ik ben een geleerde dokter.
<en>I request your permission to offer my services.
<nl>Ik verzoek uw toestemming mijn diensten aan te bieden.
<en>I will surely cure the Princess of Bengal's madness and then you can take her as your wife."
<nl>Ik kan zeker de waanzin van de prinses van Bengalen genezen en dan kunt u haar als uw vrouw nemen.'
<en>The Sultan of Kashmir said, "Respected sir, if you'll cure her, I'll give you all the wealth you'll ask for."
<nl>De Sultan van Kashmir zei: "Geachte heer, als u haar kan genezen, zal ik u alle rijkdom geven waar u om vraagt."
<en>Then the doctor, who was the Prince, requested to be left alone with the Princess of Bengal in her chamber.
<nl>Toen vroeg de dokter, die de prins was, om alleen te worden gelaten met de prinses van Bengalen in haar kamer.
<en>Once alone, the Prince of Shiraz revealed his true identity to the Princess of Bengal.
<nl>Eenmaal alleen, onthulde de Prins van Shiraz zijn ware identiteit aan de prinses van Bengalen.
<en>Then they both devised a plan to escape the clutches of the Sultan of Kashmir.
<nl>Toen bedachten ze samen een plan om te ontsnappen aan de klauwen van de Sultan van Kashmir.
<en>After a few hours the Prince of Shiraz went to the Sultan and said, "Your Majesty, I've found out the cause of the Princess of Bengal's madness.
<nl>Na een paar uur ging de Prins van Shiraz naar de Sultan en zei: "Majesteit, ik heb de oorzaak van de waanzin van de prinses van Bengalen ontdekt.
<en>When she rode the enchanted horse, some of its magical power entered her body.
<nl>Toen ze op het betoverde paard reed, ging wat van zijn magische kracht  haar lichaam binnen.
<en>Tomorrow morning the enchanted horse must be placed in the city square.
<nl>Morgenochtend moet het betoverde paard op het stadsplein worden geplaatst.
<en>The princess shall sit on it.
<nl>De prinses moet erop gaan zitten.
<en>I will put some magical perfume on both of them and she'll be cured."
<nl>Ik zal wat magische parfums op beiden doen en ze zal genezen zijn. '
<en>Next morning, the Sultan of Kashmir, his courtiers and the people came to see the curing of the Princess.
<nl>De volgende morgen kwamen de Sultan van Kashmir, zijn hovelingen en het volk om de genezing van de prinses te aanschouwen.
<en>Soon the Princess of Bengal's arrival would be decked in precious jewels and silk robes.
<nl>A gauw werd de aankomst van de prinses van Bengalen  versierd met kostbare juwelen en zijden gewaden.
<en>Then the Princess mounted the enchanted horse.
<nl>Toen besteeg de prinses het betoverde paard.
<en>The Prince, dressed as doctor, lit a coal fire.
<nl>De Prins, verkleed als dokter, stak een kolenvuur aan.
<en>Then he put some perfumed powder in the coal.
<nl>Daarna deed hij wat geparfumeerd poeder in de kolen.
<en>A cloud of smoke rose up.
<nl>Er steeg een wolk van rook op.
<en>The doctor crossed his hand over his heart.
<nl>De dokter stak zijn hand over zijn hart.
<en>He circled the horse thrice and uttered a magical chant.
<nl>Hij cirkelde driemaal om het paard en sprak een magisch lied uit.
<en>As the smoke grew thicker, the horse, the Princess and the doctor were no longer visible to the spectators at all.
<nl>Naarmate de rook dikker werd, waren het paard, de prinses en de dokter niet meer zichtbaar voor de toeschouwers.
<en>Then the Prince mounted the horse, turned the screw and instructed it to leave for Shiraz.
<nl>Toen besteeg de prins het paard, draaide de schroef om en gat  het opdracht te vertrekken  naar Shiraz.
<en>In a second, they had taken flight.
<nl>In een seconde waren ze opgestegen.
<en>As the enchanted horse took flight, he called the Sultan of Kashmir and said, "Remember, dear Sultan, to marry a Princess, you first need her consent."
<nl>Terwijl het betoverde paard opsteeg, riep hij de Sultan van Kashmir en zei: "Bedenk, beste Sultan, om een prinses te trouwen, moet je eerst haar toestemming hebben."
<en>Thus, the loving couple escaped the clutches of the Sultan of Kashmir.
<nl>Zo ontsnapte het liefhebbende paar aan de greep van de Sultan van Kashmir.
<en>They soon reached Shiraz and were joined in marriage among great pomp and show that befits a royal marriage.
<nl>Ze bereikten al snel Shiraz en werden in het huwelijk verbonden met veel pracht en praal zoals past bij  een koninklijk huwelijk.
