<en>The Enchanting Horse
<nl>Het betoverde paard
<en>Once a young man from India was flying around the world on a magical horse.
<nl>Eens vloog een jonge man uit India de wereld rond op een magisch paard.
<en>He landed on a palace of the Persian Sultan.
<nl>Hij landde op een paleis van de Perzische sultan.
<en>The Sultan was an adventurous person.
<nl>De sultan was een avontuurlijk persoon.
<en>So he was always attracted by strange feats.
<nl>Dus was hij altijd aangetrokken tot vreemde prestaties.
<en>He wondered when he saw a young man on the horse flying in the sky.
<nl>Hij was verbaasd toen hij een jonge man op het paard zag vliegen in de lucht.
<en>“Where are you coming from, young man?"
<nl>"Waar kom je vandaan, jongeman."
<en>The Sultan asked the young man.
<nl>De sultan vroeg de jongeman.
<en>The young man replied.
<nl>De jonge man antwoordde.
<en>“I am from India."
<nl>"Ik kom uit India."
<en>The Sultan asked the young man to sell his flying horse to him.
<nl>De sultan vroeg de jongeman zijn vliegende paard aan hem te verkopen.
<en>The young man agreed with one condition that he should give the princess in marriage to him.
<nl>De jongeman ging accoord onder één voorwaarde, dat hij de prinses ten huwelijk zou schenken aan hem.
<en>The Sultan agreed but he wanted to test the horse.
<nl>De sultan stemde toe, maar hij wilde het paard testen.
<en>He asked his son to fly the horse to test it.
<nl>Hij vroeg zijn zoon met het paard te vliegen om het te testen.
<en>
<nl>
<en>So the Persian prince mounted the horse.
<nl>Dus de Perzische prins besteeg het paard.
<en>He turned the key to start the horse.
<nl>Hij draaide de sleutel om het paard te starten.
<en>The horse flew high in the air.
<nl>Het paard vloog hoog in de lucht.
<en>All the courtiers and Sultan cheered him.
<nl>Alle hovelingen en Sultan juichten hem toe.
<en>Sometime later the horse and the prince were out of sight.
<nl>Even later waren het paard en de prins uit het zicht verdwenen.
<en>Even hours later the prince did not return.
<nl>Zelfs uren later keerde de prins niet terug.
<en>The Sultan grew worried.
<nl>De sultan werd ongerust.
<en>The Sultan said, “Your horse had taken my son somewhere.
<nl>De sultan zei: "Uw paard had mijn zoon ergens naartoe gebracht.
<en>I don't know where he is.
<nl>Ik weet niet waar hij is.
<en>So you are responsible for that.
<nl>Dus jij bent daar verantwoordelijk voor.
<en>So he ordered that the young man to be imprisoned till his son returned to the palace.
<nl>Dus beval hij de jongeman gevangen te zetten totdat zijn zoon teruggekeerd was naar het paleis.
<en>
<nl>
<en>The Prince was flying in the air and he could not turn the key of the horse to bring it down.
<nl>De prins vloog in de lucht en hij kon de sleutel van het paard niet draaien om het naar beneden te brengen.
<en>He tried again and again but in vain.
<nl>Hij probeerde het opnieuw en opnieuw, maar tevergeefs.
<en>Finally he turned the key.
<nl>Eindelijk draaide hij de sleutel om.
<en>The horse was controlled by him but he lost the way back to his kingdom.
<nl>Het paard werd door hem bestuurd, maar hij was de weg kwijt naar zijn koninkrijk.
<en>So he wandered over many places in the air and reached his kingdom some days later.
<nl>Dus zwierf hij over vele plaatsen in de lucht en bereikte  zijn koninkrijk enkele dagen later.
<en>When he reached the palace, the Sultan was delighted to see him.
<nl>Toen hij het paleis bereikte, was de sultan verheugd om hem te zien.
<en>So he freed the young man but he refused to give his daughter to him.
<nl>Dus bevrijdde hij de jongeman, maar hij weigerde zijn dochter aan hem te geven.
<en>So the young man wanted to take revenge on the Sultan.
<nl>Dus wilde de jongeman wraak nemen op de sultan.
<en>
<nl>
<en>One day he got a chance.
<nl>Op een dag kreeg hij een kans.
<en>The princess fell ill.
<nl>De prinses werd ziek.
<en>The court physician came to cure her and failed.
<nl>De gerechtsarts kwam om haar genezen en faalde.
<en>Then the other physicians tried and they also failed.
<nl>Toen probeerden de andere artsen het en zij faalden ook.
<en>The Sultan announced a good reward to the man who could cure her.
<nl>De sultan kondigde een goede beloning aan voor de man die haar kon genezen.
<en>
<nl>
<en>The young man thought that it was a good chance to avenge the sultan.
<nl>De jonge man dacht dat het een goede kans was om de sultan te wreken.
<en>He disguised himself as a physician and met the Sultan and said, “I will try to cure her illness".
<nl>Hij vermomde zich als arts en ontmoette de sultan en zei: "Ik zal proberen haar ziekte te genezen".
<en>He asked the Sultan to bring the enchanting horse near her which he had taken from the Indian youth.
<nl>Hij vroeg de sultan om het betoverende paard bij haar in de buurt te brengen dat hij de Indiase jongeman had afgenomen.
<en>The Sultan ordered his men to bring the horse near her.
<nl>De sultan beval zijn mannen om het paard bij haar te brengen.
<en>The young man went near the princess and sat beside her.
<nl>De jongeman ging naar de prinses toe en ging naast haar zitten.
<en>He chanted some magical words near her face.
<nl>Hij zong enkele magische woorden bij haar gezicht.
<en>At once the princess got up from her bed.
<nl>Meteen stond de prinses op uit haar bed.
<en>She was fresh and happy to see the young man.
<nl>Ze was fris en blij de jongeman te zien.
<en>On seeing this, the Sultan and others cheered them.
<nl>Toen ze dit zagen, juichten de Sultan en anderen hen toe.
<en>But suddenly the disguised young man took the princess and put her on the horse and flew away.
<nl>Maar plotseling pakte de vermomde jongeman de prinses en legde haar op het paard en vloog weg.
<en>
<nl>
<en>The young man revenged the Sultan and at the same time got his reward.
<nl>De jongeman wreekte de sultan en ontving tegelijkertijd zijn beloning.
<en>The Sultan had promised him the enchanting horse also.
<nl>De Sultan had hem ook het betoverende paard beloofd.
<en>He went to his land and lived happily.
<nl>Hij ging naar zijn land en leefde gelukkig.
