<en>Donkey of Hodja
<nl>Ezel van Hodja
<en>Nasruddin Hodja took his donkey to the market place and sold it for 30 dinars.
<nl>Nasruddin Hodja nam zijn ezel mee naar de markt en verkocht hem voor 30 dinar.
<en>
<nl>
<en>The man who bought it immediately put it up for auction.
<nl>De man die het kocht, probeerde  hem meteen te veilen.
<en>"Look at this fine animal!"
<nl>"Kijk eens naar dit mooie dier!"
<en>he shouted to passersby.
<nl>riep hij naar voorbijgangers.
<en>"Have you ever seen a better specimen of a donkey?
<nl>"Heb je ooit een beter exemplaar van een ezel gezien?
<en>See how clean and strong it is!"
<nl>Zie hoe schoon en sterk het is! "
<en>And he went on to list the many qualities of the animal.
<nl>En hij ging verder met het opsommen van de vele kwaliteiten van het dier.
<en>At the end of his sales talk a man said he would give 40 dinars for it.
<nl>Aan het einde van zijn verkooppraatje zei een man dat hij er 40 dinar voor wou geven.
<en>Another man offered 50.
<nl>Een andere man bood 50 aan.
<en>A third offered 55.
<nl>Een derde bood 55.
<en>
<nl>
<en>Hodja who was watching was amazed at the interest everyone was showing in the donkey.
<nl>Hodja die aan het kijken was, was verbaasd over de interesse die iedereen in de ezel toonde.
<en>"What a fool I was to think it an ordinary animal," thought Hodja.
<nl>"Wat een idioot was ik het een gewoon dier te vinden," dacht Hodja.
<en>"It is an incomparable beast, one in a million..." 
<nl>"Het is een onvergelijkbaar beest, een op een miljoen ..." 
<en>
<nl>
<en>He suddenly realized that the owner had received a good offer and was about to close the bidding.
<nl>Hij realiseerde zich plotseling dat de eigenaar een goed aanbod had gekregen en op het punt stond de bieding te sluiten.
<en>"75 dinars once..." said the man.
<nl>"75 dinar eenmaal ..." zei de man.
<en>"75 dinars twice..." 
<nl>"75 dinar andermaal ..."
<en>"80 dinars!" said Hodja. 
<nl>"80 dinars!" zei Hodja.
