The schone slaapster (Doornroosje)&
The Sleeping Beauty&
Uyuyan güzel
\\
Er was eens een koningin die een mooie baby dochter had. &
Once upon a time, there was a Queen who had a beautiful baby daughter.&
Bir zamanlar güzel bir bebek kızı olan bir Kraliçe vardı.
\\
Ze vroeg alle fee\"en in het koninkrijk bij de doop te zijn, maar vergat per ongeluk \'e\'en van hun, die ook een soort heks was,  uit te nodigen. &
She asked all the fairies in the kingdom to the christening, but unfortunately forgot to invite one of them, who was a bit of a witch as well.&
Krallığın tüm perilerinin vaftiz edilmesini istedi, ancak maalesef biraz cadı olan kimselerden birini davet etmeyi unuttum.
\\
Zij kwam toch, en toen zij langs de wieg van de baby liep, zei ze: `Als jij zestien bent, zul jij je verwonden aan een spintol en doodgaan.'&
She came anyway, but as she passed the baby’s cradle, she said, “When you are sixteen, you will injure yourself with a spindle and die!” &
Her neyse geldi, ama bebeğin beşiğini geçerken, "on altı yaşındayken, bir iğ ile yaralayıp öleceksin!" Dedi.
\\
`Oh, nee!', riep de koningin vol afschuw.&
“Oh, no!” screamed the Queen in horror.&
"Oh, hayır!" Kraliçeyi dehşet içinde çığlık attı.
\\
Een goed fee zong gauw een magische toverspreuk om de vloek te veranderen. &
A good fairy quickly chanted a magic spell to change the curse.&
İyi bir peri hızlı bir şekilde laneti değiştirmek için büyü bir büyüyü söyledi.
\\
Als ze zich zou bezeren, zou het meisje in een heel diepe slaap vallen in plaats van sterven.&
When she hurt herself, the girl would fall into a very deep sleep instead of dying.&
Kendine zarar verince, kız ölmek yerine derin bir uykudan düşerdi.
\\
De jaren gingen voorbij, het kleine prinsesje groeide op en werd het mooiste meisje van het hele koninkrijk.&
The years went by, the little Princess grew and became the most beautiful girl in the whole kingdom.&
Yıllar geçti, küçük Prenses büyüdü ve bütün krallığın en güzel kızı oldu.
\\
Haar moeder was altijd heel zorgvuldig om haar weg te houden van spintollen, maar de prinses, op haar zestiende verjaardag, toen ze wandelde door het kasteel, kwam een kamer binnen waar een oude bediende aan het spinnen was.&
Her mother was always very careful to keep her away from spindles, but the Princess, on her sixteenth birthday, as she wandered through the castle, came into a room where an old servant was spinning.&
Annesi onu her zaman iğden uzak tutmak için çok dikkatli davrandıysa da, on dörtinci doğum gününde Prenses, kale içinde gezinirken yaşlı bir kölenin dönmekte olduğu bir odaya girdi.
\\
`Wat doe je?', vroeg ze de bediende.&
“What are you doing?” she asked the servant.&
"Ne yapıyorsun?" Diye sordu kulu hizmetkar.
\\
`Ik ben aan het spinnen.&
“I’m spinning.&
"Ben dönüyorum.
\\
Heb je niet eerder een spintol gezien?'&
Haven’t you seen a spindle before?”&
Daha önce bir iğ görmedin mi? "
\\
`Nee. Laat het me eens zien.'&
“No. Let me see it!”&
"Yok hayır. Bir bakayım!"
\\
De bediende overhandigde de spintol aan het meisje \ldots en ze prikte zichzelf ermee, en met een zucht viel ze op de grond.&
 The servant handed the girl the spindle \ldots and she pricked herself with it and with a sigh, dropped to the floor.&
Hizmetkâr kıza mihver verdi ve kendisiyle birlikte ve iç çekinerek yere düşürdü.
\\
De doodsbange, oude vrouw haaste zich om het de koningin te vertellen.&
The terrified old woman hurried to tell the Queen.&
Korkunç yaşlı kadın Kraliçeye söylemek için acele etti.
\\
Buiten zichzelf van angst deed de koningin haar best haar dochter  te wekken, maar vergeefs. &
Beside herself with anguish, the Queen did her best to awaken her daughter but in vain.&
Kızgınlık yanında, Kraliçe, kızını uyandırmak için elinden gelen her şeyi yapardı ama boşuna.
\\
De hofartsen en tovenaars werden geroepen, maar er was niets dat ze konden doen.&
The court doctors and wizards were called, but there was nothing they could do.&
Mahkeme doktorları ve sihirbazları çağırıldı, ancak yapacakları bir şey yoktu.
\\
Het meisje kon niet gewekt worden uit haar diepe slaap.&
The girl could not be wakened from her deep sleep.&
Kız derin uykudan uyanamadı.
\\
De goede fee, die in staat was het ergste van de vloek weg te nemen, kwam ook, en de koningin zei tegen haar: `Wanneer wordt mijn dochter wakker?' &
The good fairy who managed to avoid the worst of the curse came too, and the Queen said to her, “When will my daughter waken?” &
Lanetin en kötüsünden kurtulmayı başaran iyi peri de geldi ve Kraliçe ona, "Kızım ne zaman uyandı?" Dedi.
\\
`Ik weet het niet,' gaf de fee bedroefd toe.&
“I don’t know,” the fairy admitted sadly.&
"Bilmiyorum," dedi peri ne yazık ki itiraf etti.
\\
`Binnen een jaar, tien jaar of twintig?', ging de koningin door.&
“In a year’s time, ten years or twenty?” the Queen went on.&
"Bir yıl sonra, on yıl mı, yoksa yirmi mü?" Diye devam etti Kraliçe.
\\
`Misschien over honderd jaar. Wie weet?', zei de fee.&
“Maybe in a hundred years’ time. Who knows?” said the fairy.&
"Belki yüz yıl sonra. Kim bilebilir ki? "Dedi peri.
\\
`Wat zou haar wekken?', vroeg de koningin huilend.&
`What would make her waken?” asked the Queen weeping.&
Kraliçe ağlararak "Peki onu uyandıran ne yapar?" Diye sordu.
\\
`Liefde,' antwoordde de fee.&
“Love,” replied the fairy.&
Peri, "Aşk" diye yanıt verdi.
\\
`Als een man, zuiver van hart, verliefd op haar wordt, dan wordt zij weer tot leven gebracht!'&
“If a man of pure heart were to fall in love with her, that would bring her back to life!”&
"Saf kalpten biri ona aşık olursa, onu yeniden canlandıracaktı!"
\\
`Hoe kan een man verliefd worden op een slapend meisje?', snikte de koningin. Haar hart brak, en een paar dagen later ging ze dood.&
“How can a man fall in love with a sleeping girl?” sobbed the Queen, and so heart-broken was she that, a few days later, she died.&
"Bir adam uykulu bir kıza nasıl aşık olabilir?" Diye sordu Kraliçe, bu yüzden kalp kırıklığına uğramıştı, birkaç gün sonra öldü.
\\
De slapende prinses werd naar haar kamer gebracht en op een bed gelegd omgeven door bloemenkransen.&
The sleeping Princess was taken to her room and laid on the bed surrounded by garlands of flowers.&
Uyuyan Prenses odasına götürüldü ve çiçek çelenkleriyle çevrili yatağa koydu.
\\
Ze was zo mooi, met een lieflijk gezicht, niet zoals dat van de doden, maar roze zoals dat van diegenen die vredig slapen.&
She was so beautiful, with a sweet face, not like those of the dead, but pink like those who are sleeping peacefully.&
Çok güzeldi, tatlı bir yüzle, ölüler gibi değil, barışçıl olarak yatanlar gibi pembeti.
\\
De goede fee zei tegen zichzelf, `Als ze wakker wordt, wie ziet ze dan om zich heen?&
The good fairy said to herself, “When she wakens, who is she going to see around her?&
İyi peri kendine şöyle dedi, "Uyandığında etrafında kim görür?
\\
Vreemde gezichten en mensen die ze niet kent?&
Strange faces and people she doesn’t know?&
Garip yüzler ve bilmediği insanlar?
\\
Ik kan dat nooit laten gebeuren.&
I can never let that happen.&
Buna asla izin veremem.
\\
Dat zou te pijnlijk zijn voor dit ongelukkige meisje.'&
It would be too painful for this unfortunate girl.”&
Bu talihsiz kız için çok acı olurdu. "
\\
En dus sprak de fee een spreuk uit; en iedereen die in het kasteel woonde --- soldaten, ministers, bewakers, bedienden, hofdames, pages, koks, meiden en ridders ---, allen vielen in een diepe slaap, waar ze ook maar waren op dat moment. &
So the fairy cast a spell; and everyone that lived in the castle --- soldiers, ministers, guards, servants, ladies, pages, cooks, maids and knights –--,all fell into a deep sleep, wherever they were at that very moment.&
Böylece peri bir büyü yaptı; ve kalede yaşayan herkes --- askerler, bakanlar, muhafızlar, bayanlar, sayfalar, aşçılar, hizmetçiler ve şövalyeler --- hepsi o anda yaşadıkları yerde derin bir uykudaydılar.
\\
`Nu,' dacht de fee, `wanneer de prinses wakker wordt, zullen zij ook wakker worden, en het leven gaat verder vanaf daar.' En ze verliet het kasteel, dat nu gehuld was in stilte.&
“Now,” thought the fairy, “when the Princess wakes up, they too will awaken, and life will go on from there.” And she left the castle, now wrapped in silence.&
Peri şimdi Prenses uyandığında uyandıracak ve yaşam orada devam edecek diye düşündü. Ve kaleyi terk etti, şimdi sessizce sarılmış durumda.
\\
Er was geen geluid te horen, niets bewoog behalve de klokken, maar toen zij ook afliepen, stopten ze, en de tijd stopte met hun.&
Not a sound was to be heard, nothing moved except for the clocks, but when they too ran down, they stopped, and time stopped with them.&
Duyulacak bir ses yoktu, saatler dışında hiçbir şey değişmedi, ama koştuğunda durdu ve zaman onlarla birlikte durdu.
\\
Zelfs niet het zachtste geruis was te horen, alleen de wind fluitend rond de torens, geen enkele stem, alleen de roep van vogels.&
Not even the faintest rustle was to be heard, only the wind whistling round the turrets, not a single voice, only the cry of birds.&
Duyulacak en hafif hışırtı bile yoktu, yalnızca rüzgar kuleleri yaladı, tek bir ses değil, sadece kuşların ağlaması.
\\
De jaren spoeden voorbij.&
The years sped past.&
Geçmiş yıllar geçti.
\\
Op de kasteelgronden groeiden de bomen omhoog. &
In the castle grounds, the trees grew tall.&
Kale gerekçesiyle ağaçlar boyu uzadı.
\\
De struiken werden dicht en verwilderd, het gras drong de hoftuinen binnen, en de klimplanten verspreidden zich over de muren.&
The bushes became thick and straggling, the grass invaded the courtyards and the creepers spread up the walls.&
Çalılar kalınlaştı ve sıkıldı, çimler avluya girdi ve sihirbazlar surları tırmandı.
\\
In honderd jaar ontstond een dicht bos.&
In a hundred years, a dense forest grew up.&
Yüz yılda yoğun bir orman büyüdü.
\\
Nu gebeurde het dat een prins in die landen aankwam.&
Now, it so happened that a Prince arrived in these parts.&
Şimdi, bir Prensin bu kısımlara gelmesi oldu.
\\
Hij was de zoon van een koning in een naburig land.&
He was the son of a king in a country close by.&
Bir ülkedeki bir kralın oğluydu.
\\
Jong, knap en treurig zocht hij in eenzaamheid alles wat hij niet kon vinden in het gezelschap van andere mensen: zachtaardigheid, oprechtheid en netheid. &
Young, handsome and melancholy, he sought in solitude everything he could not find in the company of other men: serenity, sincerity and purity.&
Genç, yakışıklı ve melankoli, yalnızlıktan başka erkeklerle bulamadığı her şeyi aradı: huzur, samimiyet ve saflık.
\\
Rijdend op zijn betrouwbare paard kwam hij aan, op een dag, bij het donkere bos.&
Wandering on his trusty steed he arrived, one day, at the dark forest.&
Güvenilir atlarıyla dolaşırken bir gün karanlık ormana geldi.
\\
Avontuurlijk ingesteld besloot hij het te onderzoeken.&
Being adventurous, he decided to explore it.&
Maceracı olmakla birlikte, keşfetmeye karar verdi.
\\
Hij baande zich een weg, langzaam en met moeite, omdat de bomen en struiken groeiden in een dikke wirwar. &
He made his way though slowly and with a struggle, for the trees and bushes grew in a thick tangle.&
Yavaş yavaş ve mücadele ederek yoluna çıktı, çünkü ağaçlar ve çalılar kalın bir karışıklık içinde büyüdü.
\\
Een paar uur later,  de moed verliezend en net toen hij zijn paard wilde omdraaien en terug gaan, dacht hij iets te zien door de bomen.&
A few hours later, now losing heart, he was about to turn his horse and go back when he thought he could see something through the trees .&
Birkaç saat sonra şimdi kalp kaybederken atını çevirmek üzereydi ve ağaçlar arasında bir şeyler görebileceğini düşündüğünde geri dönmek üzereydi.
\\
Hij duwde de takken terug.&
He pushed back the branches .&
Dalları geri itti.
\\
Wonder boven wonder!&
Wonder of wonders!&
Harikalar harikası!
\\
Daar voor hem stond een kasteel met hoge torens.&
There in front of him stood a castle with high towers.&
Önünde yüksek kuleli bir kale duruyordu.
\\
De jonge man stond stokstijf stil in verwondering, `Ik vraag me af van wie dit kasteel is?', dacht hij.&
The young man stood stock still in amazement, “I wonder who this castle belongs to?” he thought.&
Genç adam stokta hala şaşkınlık içinde duruyordu ve "Bu kale kimin kime ait olduğunu merak ediyorum" diye düşündü.
\\
De jonge prins reed naar het kasteel.&
The young Prince rode on towards the castle.&
Genç Prens kaleye doğru bindi.
\\
De ophaalbrug was neergelaten, en, zijn paard bij de teugels houdend, liep hij eroverheen.&
The drawbridge was down and, holding his horse by the reins, he crossed over it.&
Halat köprüsü çöktü ve atını dizginleri tutarak onu geçti.
\\
Onmiddellijk zag hij de inwoners liggen over de trappen, de zalen en de tuinen, en hij zei tot zichzelf: `Mijn hemel!'.&
Immediately he saw the inhabitants draped all over the steps, the halls and courtyards, and said to himself, “Good heavens!'&
Hemen sakinleri merdivenlerin, salonların ve avluların her köşesinden örterek gördü ve kendisine "Göksel cennet!" Dedi.
\\
`Ze zijn dood!'. Maar even later merkte  hij op dat ze vast in slaap waren.  &
`They’re dead!” But in a moment, he realised that they were sound asleep.&
"Öldüler!" Ama bir süre sonra, uykudayken mutlu olduklarını fark etti.
\\
`Word wakker', riep hij, maar niemand bewoog.&
Wake up!” he shouted, but nobody moved.&
Uyanın! "Diye haykırdı, ama kimse hareket etmedi.
\\
Nog steeds volkomen verbaasd, ging hij het kasteel in en ontdekte steeds meer mensen, liggend op de grond in diepe slaap.&
Still thoroughly astonished, he went into the castle and again discovered more people, lying fast asleep on the floor.&
Hala şaşkın bir şekilde, kaleye girdi ve katta hızlı uyuyarak uzanan daha fazla insanı keşfetti.
\\
Alsof hij geleid werd aan de hand, in de volledige stilte, bereikte de prins uiteindelijk de kamer waar de mooie prinses in diep slaap lag.&
As though led by a hand, in the complete silence, the Prince finally reached the room where the beautiful Princess lay fast asleep.&
Sanki bir elin öncülüğünde, sessizlik içinde, Prens sonunda güzel Prensesin uykuya daldığı odaya ulaştı.
\\
Een lange tijd stond hij te staren naar haar gezicht, zo sereen, zo vredig, lieflijk en puur; en hij voelde een liefde in zijn hart ontspringen die hij altijd had gezocht maar nooit vond. &
For a long time he stood gazing at her face, so full of serenity, so peaceful, lovely and pure; and he felt spring to his heart that love he had always been searching for and never found.&
Uzun zamandır suratına baktı; çok huzurlu, huzurlu, hoş ve saf; ve kalbine her zaman aradığı ve bulamadığı aşkın doğduğunu hissetti.
\\
Overmand door emotie, ging hij naar het meisje, tilde haar kleine, witte hand op en kuste het zachtjes.&
Overcome by emotion, he went to the girl, lifted her little white hand and gently kissed it .&
Duyguların üstesinden gelip kıza gitti, küçük beyaz elini kaldırıp hafifçe öptü.
\\
Bij die kus opende de prinses snel haar ogen, en al wakker wordend van haar lange slaap, zag ze de pins naast haar en mompelde, `Oh, eindelijk ben je gekomen!&
At that kiss, the princess quickly opened her eyes, and wakening from her long sleep, seeing the Prince beside her, murmured, “Oh, you have come at last!&
Bu öpücüğün ardından prenses gözlerini hızla açtı ve yanındaki Prensi gören uzun uykudan uyanarak mırıldandı: "Ah, eninde sonunda geldiniz!
\\
Ik heb op jou gewacht in mijn dromen.&
I was waiting for you in my dreams.&
Rüyalarımda seni bekliyordum.
\\
Ik heb zo lang gewacht.'&
I’ve waited so long!”&
Bu kadar uzun süre bekledim! "
\\
Op dat moment werd de vloek verbroken.&
Just then, the spell was broken.&
Tam o sırada büyü kırılmıştı.
\\
De prinses stond op,  haar hand uithoudend naar de prins.&
The Princess rose to her feet, holding out her hand to the Prince.&
Prenses ayağa kalkıp elini Prens'e doğru uzattı.
\\
En het gehele kasteel werd ook wakker.&
And the whole castle woke up too.&
Ve bütün kale uyandı.
\\
Iedereen stond op, en allen keken rond in verbazing, zich afvragend wat er gebeurd was. &
Everybody rose to their feet and they all stared round in amazement, wondering what had happened.&
Herkes ayağa kalktı ve neler olduğunu merak ederek hayretle dolaştı.
\\
Toen zij het uiteindelijk begrepen, renden ze naar de prinses, die mooier  en gelukkiger was dan ooit.&
When they finally realised, they rushed to the Princess, more beautiful and happier then ever.&
En sonunda fark ettiklerinde Prenses'e koştu, daha da güzel ve mutlu oldu.
\\
Een paar dagen later klonk in het kasteel, dat kort tevoren nog in stilte was gehuld, het geluid van gezang, muziek  en blij gelach tijdens het grote feest dat gegeven werd ter ere van de prins en prinses die zouden gaan trouwen.&
A few days later, the castle that only a short time before had laid in silence, now rang with the sound of singing, music and happy laughter at the great party given in honour of the Prince and Princess, who were getting married.&
Birkaç gün sonra, sadece kısa bir süre önce sessiz kalmış olan kale, şimdi evlenmekte olan Prens ve Prenses'e şerefine verilen büyük partide şarkı, müzik ve mutlu kahkaha sesiyle çaldı.
\\
Ze leefden nog lang en gelukkig, zoals ze altijd doen in sprookjes.&
They lived happily ever after, as they always do in fairy tales.&
Her zaman masallarda olduğu gibi mutlu yaşıyorlardı.
\\