<en>The king’s nightingale
<nl>De nachtegaal van de koning
<tr>Kral'in bülbülü
<en>A nightingale is a small bird.
<nl>Een nachtegaal is een kleine vogel.
<tr>Bülbül küçük bir kuştur.
<en>It sings beautifully.
<nl>Hij zingt heel mooi.
<tr>Çok güzel öter.
<en>One day a king of China was sitting by the window.
<nl>Op een day zat de koning van China bij het raam.
<tr>Bir gün bir çin kralı pencerenin yanında oturuyordu.
<en>He heard the singing of a nightingale.
<nl>Hij hoorde het gezang van de nachtegaal.
<tr>Bir bülbül sesi duydu.
<en>He liked it very much.
<nl>Hij hield er erg van.
<tr>Onu çok sevdi.
<en>
<nl>
<tr>
<en>He ordered his soldiers to bring the nightingale to the palace.
<nl>Hij beval zijn soldaten de nachtegaal naar het paleis te brengen.
<tr>Askerlerine bülbülü getirmeleri için emir verdi.
<en>The soldiers went to the forest.
<nl>De soldaten gingen naar het bos.
<tr>Askerler ormana gittiler.
<en>They looked for the nightingale.
<nl>Ze zochten de nachtegaal.
<tr>bülbülü aradılar.
<en>At last they found him and said to him, “Come to the palace with us”.
<nl>Eindelijk vonden ze hem en zeiden tegen hem: `Kom mee naar het paleis met ons.'
<tr>Sonunda onu buldular ve ona "Bizimle saraya gel" dediler.
<en>He said, “I don’t want to come with you  because  I am free and happy in the forest.
<nl>Hij zei: `Ik wil niet met jullie mee komen omdat ik vrij en gelukkig ben in het bos.'
<tr>O da "Sizinle gelmek istemiyorum çünkü ben ormanda özgürüm ve mutluyum" dedi.
<en>“They begged him, `Please,come with us because the king wants you.'
<nl>Ze smeekten hem, `Alsjeblieft, kom met ons mee omdat de koning jou wil hebben.'
<tr>Ona "Lütfen bizimle gel kral seni istiyor" diye yalvardılar.
<en>The nightingale said, “Yes.”
<nl>De nachtegaal zei: "Ja."
<tr>Bülbül "Tamam" dedi.
<en>They went to the palace together.
<nl>Ze gingen samen naar het paleis.
<tr>Birlikte saraya gittiler.
<en>They put the nightingale in a golden cage.
<nl>Ze stopten de nachtegaal in een gouden kooi.
<tr>Bülbülü altın bir kafese koydular.
<en>He sang beautifully.
<nl>Hij zong prachtig.
<tr>Çok güzel öttü.
<en>The king was very happy.
<nl>De koning was heel gelukkig.
<tr>Kral çok mutluydu.
<en>Everybody was very happy in the palace.
<nl>Iedereen in het paleis was erg gelukkig.
<tr>Sarayda herkes çok mutluydu.
<en>
<nl>
<tr>
<en>One day a man from a neighbouring country brought a present for the king’s birthday.
<nl>Op een dag bracht een man van een naburig land een cadeau voor de verjaardag van de koning.
<tr>Bir gün komşu ülkelerden bir adam krala bir doğum günü hediyesi getirdi.
<en>It was a nightingale but it was not a real nightingale.
<nl>Het was een nachtegaal maar het was geen echte nachtegaal.
<tr>O bir bülbüldü ama gerçek bir bülbül değildi.
<en>It was a toy nightingale.
<nl>Het was een speelgoednachtegaal.
<tr>O bir oyuncaktı
<en>It had a key.
<nl>Het had een sleutel.
<tr>Bir kurma kolu vardı
<en>There were jewels on its body.
<nl>Er zaten juwelen op zijn lichaam.
<tr>Gövdesinde mücevherler vardı.
<en>The king wound the toy nightingale.
<nl>De koning wond de speelgoednachtegaal op.
<tr>Kral bülbülü kurdu.
<en>It began to sing beautifully.
<nl>Het begon prachtig te zingen.
<tr>Çok güzel ötemeye başladı.
<en>The king listened to the toy nightingale.
<nl>De koning luisterde naar de speelgoednachtegaal. 
<tr>Kral oyuncak bülbülü dinledi.
<en>He didn’t listen to the real nightingale.
<nl>Hij luisterde niet naar de echte nachtegaal.
<tr>Gerçek bülbülü dinlemedi.
<en>The real nightingale was cross with the king.
<nl>De echte nachtegaal werd boos op de koning.
<tr>Gerçek bülbül krala küstü.
<en>He flew through the window into the forest and didn’t come back again.
<nl>Hij vloog uit het raam het bos in en kwam niet meer terug.
<tr>Camdan ormana doğru uçtu ve bir daha gelmedi.
<en>
<nl>
<tr>
<en>One day the toy nightingale fell off the table and broke into two pieces.
<nl>Op een dag viel de speelgoednachtegaal van de tafel en brak in twee stukken.
<tr>Bir gün oyuncak bülbül masadan düştü kırıldı ve iki parçaya ayrıldı.
<en>It didn’t sing again.
<nl>Het zong niet meer.
<tr>Bir daha ötmedi.
<en>All the clockmakers in the country came to repair it. 
<nl>Alle klokkenmakers van het land kwamen om het te repareren. 
<tr>Ülkedeki bütün saat tamircileri onu tamir etmeye geldi.
<en>The best clockmaker undid its screws with a screwdriver.
<nl>De beste klokkenmaker haalde de schroeven los met een schroevendraaier.
<tr>En iyi saat tamircisi vidalarını tornavidayla açtı.
<en>He mended it.
<nl>Hij maakte het. 
<tr>Onu tamir etti.
<en>He said, “It can sing only once a year.'
<nl>Hij zei: `Het kan alleen nog maar eens per jaar zingen.'
<tr>"Senede bir kere ötebilir" dedi.
<en>The king was very sad.
<nl>De koning was heel verdrietig.
<tr>Kral çok üzgündü.
<en>He went to bed and didn’t open his eyes.
<nl>Hij ging naar bed en deed zijn ogen niet open.
<tr>Yatağına gitti ve gözlerini açmadı.
<en>All the doctors in the country came to the palace.
<nl>Alle dokters in het land kwamen naar het paleis.
<tr>Ülkedeki bütün doktorlar saraya geldi.
<en>They examined the king.
<nl>Ze onderzochten de koning.
<tr>Kralı muayene ettiler.
<en>They prescribed medicine.
<nl>Ze schreven  medicijnen voor.
<tr>İlaç yazdılar.
<en>They gave an injection to the king .
<nl>Ze gaven een injectie aan de koning.
<tr>Krala bir iğne yaptılar.
<en>He didn’t open his eyes.
<nl>Hij deed zijn ogen niet open.
<tr>Gözlerini açmadı.
<en>There was a rumour among the people.
<nl>Er ging een gerucht rond bij de mensen.
<tr>İnsanların arasında bir söylenti başladı.
<en>Everybody whispered with each other, “The king is dead.”
<nl>Iedereen fluisterde met elkaar, `De koning is dood.'
<tr>Herkes birbirine "Kral öldü" diye fısıldadı.
<en>
<nl>
<tr>
<en>One day the real nightingale came to the window at dawn.
<nl>Op een dag, bij dageraad,  kwam de echte nachtegaal bij het raam.
<tr>Bir gün gerçek bülbül şafak zamanı pencereye geldi.
<en>He sang beautifully.
<nl>Hij zong prachtig.
<tr>Çok güzel öttü.
<en>The king opened his eyes.
<nl>De koning opende zijn ogen.
<tr>Kral gözlerini açtı.
<en>“My real friend has  come,” he said.
<nl>`Mijn echte vriend is gekomen,' zei hij.
<tr>"Gerçek arkadaşım geldi" dedi.
<en>They lived happily ever after.
<nl>Ze leefden nog lang en gelukkig.
<tr>Sonsuza kadar mutlu yaşadılar.
<en>Vocabulary
<nl>Vocabulair
<tr>Kelime hazinesi
<en>nightingale
<nl>nachtegaal
<tr>bülbül
<en>bird
<nl>vogel
<tr>kuş
<en>window
<nl>raam
<tr>pencere
<en>free
<nl>vrij
<tr>özgür
<en>cage
<nl>kooi
<tr>kafes
<en>everybody
<nl>iedereen
<tr>herkes
<en>neighbour
<nl>buurman
<tr>komşu
<en>present
<nl>cadeau
<tr>hediye
<en>toy
<nl>speelgoed
<tr>oyuncak
<en>key
<nl>sleutel
<tr>anahtar
<en>real
<nl>echt
<tr>gerçek
<en>table
<nl>tafel
<tr>masa
<en>clockmaker
<nl>klokkemaker
<tr>saat tamricisi
<en>best
<nl>het beste
<tr>en iyi
<en>screw
<nl>schroef
<tr>vida
<en>screwdriver
<nl>schroevedraaier
<tr>tornavida
<en>medicine
<nl>medicijn
<tr>ilaç
<en>İnjection
<nl>spuit, injectie
<tr>iğne
<en>rumour
<nl>gerucht
<tr>söylenti
<en>among
<nl>rond, tussen
<tr>arasında
<en>dawn
<nl>dageraad
<tr>şafak
<en>sing
<nl>zingen
<tr>şarkı söylemek
<en>order
<nl>bevelen
<tr>emretmek
<en>bring
<nl>brengen
<tr>getirmek
<en>look for
<nl>zoeken
<tr>aramak
<en>beg
<nl>smeken
<tr>yalvarmak
<en>to wind
<nl>opwinden
<tr>kurmak
<en>cross with someone
<nl>boos zijn op iemand
<tr>birine küsmek
<en>fly
<nl>vliegen
<tr>uçmak
<en>brake into pieces
<nl>in stukken breken
<tr>kırılmak
<en>repair,mend,fix
<nl>repareren, maken
<tr>tamir etmek
<en>undo
<nl>ontdoen 
<tr>geri almak
<en>examine
<nl>onderzoeken
<tr>muayene etmek
<en>prescribe
<nl>voorschrijven
<tr>reçete yazmak
