<en>The Stone-Cutter
<nl>De steenhouwer
<en>Once upon a time there lived a stone-cutter, who went every day to a great rock in the side of a big mountain and cut out slabs for gravestones or for houses.
<nl>Er leefde eens een steenhouwer, die elke dag naar een grote rots aan de zijkant van een grote berg ging en platen voor grafstenen of huizen hakte.
<en>He understood very well the kinds of stones wanted for the different purposes, and as he was a careful workman he had plenty of customers.
<nl>Hij begreep heel goed de soorten stenen die benodigd waren voor de verschillende doeleinden, en omdat hij een zorgvuldig ambachtsman was, had hij veel klanten.
<en>For a long time he was quite happy and contented, and asked for nothing better than what he had.
<nl>Lange tijd was hij heel gelukkig en tevreden en vroeg om niets meer dan wat hij had.
<en>Now in the mountain dwelt a spirit which now and then appeared to men, and helped them in many ways to become rich and prosperous.
<nl>Nu woonde er op de berg een geest die zo nu en dan aan de mensen verscheen en hen op vele manieren hielp rijk en welvarend te worden.
<en>The stone-cutter, however, had never seen this spirit, and only shook his head, with an unbelieving air, when anyone spoke of it.
<nl>De steenhouwer had deze geest echter nooit gezien en schudde alleen zijn hoofd, met een ongelovige houding, wanneer iemand erover sprak.
<en>But a time was coming when he learned to change his opinion.
<nl>Maar er kwam een tijd dat hij inzag zijn mening te veranderen.
<en>One day the stone-cutter carried a gravestone to the house of a rich man, and saw there all sorts of beautiful things, of which he had never even dreamed.
<nl>Op een dag droeg de steenhouwer een grafsteen naar het huis van een rijke man en zag daar allerlei mooie dingen, waarvan hij zelfs nooit had gedroomd.
<en>Suddenly his daily work seemed to grow harder and heavier, and he said to himself: "Oh, if only I were a rich man, and could sleep in a bed with silken curtains and golden tassels, how happy I should be!"
<nl>Plots leek zijn dagelijkse werk moeilijker en zwaarder te worden en hij zei tegen zichzelf: "O, als ik maar een rijk man was en in een bed kon slapen met zijden gordijnen en gouden kwasten, hoe gelukkig zou ik dan zijn!"
<en>And a voice answered him: "Your wish is heard; a rich man you shall be!"
<nl>En een stem antwoordde hem: "Uw wens is verhoord, u zult een rijk man zijn!"
<en>At the sound of the voice the stone-cutter looked round, but could see nobody.
<nl>Bij het geluid van de stem keek de steenhouwer rond, maar kon niemand zien.
<en>He thought it was all his fancy, and picked up his tools and went home, for he did not feel inclined to do any more work that day.
<nl>Hij dacht dat hij het zich verbeeld had, en pakte zijn gereedschap op en ging naar huis, want hij voelde zich niet geroepen die dag nog meer te doen.
<en>But when he reached the little house where he lived, he stood still with amazement, for instead of his wooden hut was a stately palace filled with splendid furniture, and most splendid of all was the bed, in every respect like the one he had envied.
<nl>Maar toen hij het kleine huis bereikte waar hij woonde, bleef hij staan met verbazing, want op de plaats van zijn houten hut stond een statig paleis gevuld met prachtig meubilair, en het mooiste van alles was het bed, in ieder opzicht zoals hij dat had begeerd.
<en>He was nearly beside himself with joy, and in his new life the old one was soon forgotten.
<nl>Hij was bijna buiten zichzelf van vreugde en in zijn nieuwe levenwijze was de oude al snel vergeten.
<en>It was now the beginning of summer, and each day the sun blazed more fiercely.
<nl>Het was nu het begin van de zomer en elke dag scheen de zon feller.
<en>One morning the heat was so great that the stone-cutter could scarcely breathe, and he determined he would stay at home till the evening.
<nl>Op een ochtend was de hitte zo groot dat de steenhouwer nauwelijks kon ademen, en hij besloot dat hij tot de avond thuis zou blijven.
<en>He was rather dull, for he had never learned how to amuse himself, and was peeping through the closed blinds to see what was going on in the street, when a little carriage passed by, drawn by servants dressed in blue and silver.
<nl>Hij was nogal verveeld, want hij had nooit geleerd zich te amuseren, en gluurde door de gesloten blinden om te zien wat er op straat gebeurde, toen een klein rijtuig voorbij kwam, getrokken door dienaren gekleed in blauw en zilver.
<en>In the carriage sat a prince, and over his head a golden umbrella was held, to protect him from the sun’s rays.
<nl>In het rijtuig zat een prins en boven zijn hoofd werd een gouden paraplu gehouden om hem te beschermen tegen de zonnestralen.
<en>"Oh, if I were only a prince!"
<nl>"Oh, als ik maar een prins was!"
<en>said the stone-cutter to himself, as the carriage vanished round the corner.
<nl>zei de steenhouwer tegen zichzelf, terwijl het rijtuig om de hoek verdween.
<en>"Oh, if I were only a prince, and could go in such a carriage and have a golden umbrella held over me, how happy I should be!"
<nl>"O, als ik maar een prins was, en in zo'n rijtuig kon zitten en een gouden paraplu over me heen had, hoe gelukkig zou ik dan zijn!"
<en>And the voice of the mountain spirit answered: "Your wish is heard; a prince you shall be."
<nl>En de stem van de berggeest antwoordde: "Uw wens is verhoord, u zult een prins zijn."
<en>And a prince he was.
<nl>En een prins hij werd.
<en>Before his carriage rode one company of men and another behind it; servants dressed in scarlet and gold bore him along, the coveted umbrella was held over his head, everything his heart could desire was his.
<nl>Voor zijn rijtuig reed een groep van mannen en een andere erachter; dienstknechten gekleed in scharlaken en goud droegen hem mee, de felbegeerde paraplu werd boven zijn hoofd gehouden, alles wat zijn hart kon wensen was het zijne.
<en>But yet it was not enough.
<nl>Maar toch was het niet genoeg.
<en>He looked round still for something to wish for, and when he saw that in spite of the water he poured on his grass the rays of the sun scorched it, and that in spite of the umbrella held over his head each day his face grew browner and browner, he cried in his anger: "The sun is mightier than I; oh, if I were only the sun!"
<nl>Hij keek rond  om nog iets te wensen, en toen hij zag, dat ondanks het water waarmee hij zijn gras begoot, de stralen van de zon het verschroeide, en dat ondanks de paraplu die hij elke dag boven zijn hoofd hield, zijn gezicht bruiner en bruiner werd, schreeuwde hij in woede: "De zon is machtiger dan ik, oh, als ik maar de zon was!"
<en>And the mountain spirit answered: "Your wish is heard; the sun you shall be."
<nl>En de berggeest antwoordde: "Uw wens is verhoord, de zon zult u zijn."
<en>And the sun he was, and felt himself proud in his power.
<nl>En de zon was hij en voelde hij zich trots in  al zijn macht.
<en>He shot his beams above and below, on earth and in heaven; he burnt up the grass in the fields and scorched the faces of princes as well as of poorer folk.
<nl>Hij schoot zijn stralen naar boven en benede, op aarde en in de hemel; hij verbrandde het gras in de velden en verschroeide de gezichten van vorsten en arme mensen.
<en>But in a short time he began to grow tired of his might, for there seemed nothing left for him to do.
<nl>Maar in korte tijd begon hij zijn macht zat te worden, want er leek niets meer te doen voor hem.
<en>Discontent once more filled his soul, and when a cloud covered his face, and hid the earth from him, he cried in his anger: "Does the cloud hold captive my rays, and is it mightier than I?
<nl>De ontevredenheid vervulde opnieuw zijn hart, en toen een wolk zijn gezicht bedekte en de aarde voor hem verborg, riep hij in zijn woede: "Houdt de wolk mijn stralen gevangen en is hij machtiger dan ik?
<en>Oh, that I were a cloud, and mightier than any!"
<nl>O, dat ik een wolk was en machtiger dan wie ook!"
<en>And the mountain spirit answered: "Your wish is heard; a cloud you shall be!"
<nl>En de berggeest antwoordde: "Uw wens is verhoord, een wolk zult u zijn!"
<en>And a cloud he was, and lay between the sun and the earth.
<nl>En een wolk was hij, en lag tussen de zon en de aarde.
<en>He caught the sun's beams and held them, and to his joy the earth grew green again and flowers blossomed.
<nl>Hij ving de stralen van de zon op en hield ze vast, en tot zijn vreugde werd de aarde weer groen en bloeiden de bloemen op.
<en>But that was not enough for him, and for days and weeks he poured forth rain till the rivers overflowed their banks, and the crops of rice stood in water.
<nl>Maar dat was niet genoeg voor hem, en dagen en weken stortte hij regen uit tot de rivieren buiten hun oevers traden, en de rijstplanten onder water stonden.
<en>Towns and villages were destroyed by the power of the rain, only the great rock on the mountain side remained unmoved.
<nl>Steden en dorpen werden verwoest door de macht van de regen, alleen de grote rots aan de berg bleef onberoerd.
<en>The cloud was amazed at the sight, and cried in wonder: "Is the rock, then, mightier than I?
<nl>De wolk was verbaasd over dit aanzicht en riep van verbazing: "Is de rots dan machtiger dan ik?
<en>Oh, if I were only the rock!"
<nl>Oh, als ik maar de rots was!"
<en>And the mountain spirit answered: "Your wish is heard; the rock you shall be!
<nl>En de berggeest antwoordde: "Uw wens is verhoord, de rots zult u zijn!
<en>And the rock he was, and gloried in his power.
<nl>En de rots was hij, en verheerlijkte zich in zijn macht.
<en>Proudly he stood, and neither the heat of the sun nor the force of the rain could move him.
<nl>Trots stond hij rechtop, en  noch de hitte van de zon noch de kracht van de regen kon hem deren.
<en>"This is better than all!"
<nl>"Dit is beter dan alles!"
<en>he said to himself.
<nl>zei hij tegen zichzelf.
<en>But one day he heard a strange noise at his feet, and when he looked down to see what it could be, he saw a stone-cutter driving tools into his surface.
<nl>Maar op een dag hoorde hij een vreemd geluid aan zijn voeten, en toen hij naar beneden keek om te zien wat het kon zijn, zag hij een steenhouwer beitels in zijn oppervlak drijven.
<en>Even while he looked a trembling feeling ran all through him, and a great block broke off and fell upon the ground.
<nl>En terwijl hij keek, liep een trillend gevoel helemaal door hem heen, en een groot blok brak af en viel op de grond.
<en>Then he cried in his wrath: "Is a mere child of earth mightier than a rock?
<nl>Toen riep hij in zijn woede: "Is een eenvoudig kind van de aarde machtiger dan een rots?
<en>Oh, if I were only a man!"
<nl>Oh, als ik maar een mens was! "
<en>And the mountain spirit answered: "Your wish is heard.
<nl>En de berggeest antwoordde: "Uw wens is verhoord.
<en>A man once more you shall be!"
<nl>Een man zal je opnieuw zijn!'
<en>And a man he was, and in the sweat of his brow he toiled again at his trade of stone-cutting.
<nl>En een man hij werd, en met zweet op zijn voorhoofd, zwoegde hij opnieuw in zijn beroep als steenhouwer.
<en>His bed was hard and his food scanty, but he had learned to be satisfied with it, and did not long to be something or somebody else.
<nl>Zijn bed was hard en zijn eten was karig, maar hij had geleerd er tevreden mee te zijn, en verlangde niet iets of iemand anders te zijn.
<en>And as he never asked for things he had not got, or desired to be greater and mightier than other people, he was happy at last, and heard the voice of the mountain spirit no longer.
<nl>En omdat hij nooit om dingen vroeg die hij niet had, of verlangde  groter en machtiger te zijn dan andere mensen, was hij tenstlotte gelukkig, en hoorde hij de stem van de berggeest niet langer.
