<en>Traffic
<nl>Verkeer
<tr>Trafik
<en>Cars and buses are traffic
<nl>Auto's en busses zijn verkeer.
<tr>Arabalar ve otobüsler trafiktir.
<en>Lorries and trams are traffic.
<nl>Vrachtwagens en trams zijn verkeer.
<tr>Kamyonlar ve tramvaylar trafiktir.
<en>Bicycles and motorcycles are  traffic.
<nl>Fietsen en brommers zijn verkeer.
<tr>Bisikletler ve motorsikletler trafiktir.
<en>Pedestrian walking on the pavements are traffic.
<nl>Voetgangers op de stoep zijn verkeer.
<tr>Kaldırımda yürüyen yayalar trafiktir.
<en>If there are a lot of cars in the streets, there maybe a  traffic jam.
<nl>Als er veel auto's zijn in de straten, dan kan er een file zijn.
<tr>Eğer sokakta pek çok araba olursa, trafik sıkışıklığı olabilir.
<en>If the streets and roads are narrow, we must make them wide.
<nl>Als de straten en wegen nauw zijn, dat moeten we ze breder maken.
<tr>Eğer yollar ve sokaklar darsa onları genişletmeliyiz.
<en>If there are some corners,
<nl>Als er bochten zijn,
<tr>Eğer köşeler varsa
<en>drivers can’t see each other
<nl>dan kunnen bestuurders elkaar niet zien
<tr>sürücüler birbirlerini göremezler
<en>and cars crash into each other.
<nl>en botsen auto's op elkaar.
<tr>ve arabalar birbirleriyle çarpışırlar.
<en>An accident happens.
<nl>Een ongeluk gebeurt.
<tr>Kaza olur.
<en>Some people are killed and some people are injured.
<nl>Sommige mensen gaan dood en sommige mensen raken gewond.
<tr>Bazı insanlar yaralanır, bazıları ölür.
<en>So we must make the streets and roads straight.
<nl>Dus moeten we de straten en wegen recht maken.
<tr>Bu yüzden yolları ve sokakları düz hale getirmeliyiz.
<en>If  pedestrians want to cross the street,
<nl>Als voetgangers de straat willen oversteken,
<tr>Eğer yayalar caddeyi karşıdan karşıya geçmek isterse,
<en>they look right and left
<nl>dan moeten ze naar recht en naar links kijken
<tr>sağa ve sola bakarlar
<en>and cross the street.
<nl>en de straat oversteken.
<tr>ve caddeyi geçerler.
<en>Sometimes they use pedestrian crossings.
<nl>Soms gebruiken ze zebrapaden.
<tr>Bazen yaya geçidini kullanırlar.
<en>There are white lines on the street.
<nl>Dat zijn witte strepen op de straat.
<tr>Caddede beyaz çizgiler vardır.
<en>There are yellow lamps.
<nl>Er zijn gele lampen.
<tr>Sarı ışıklar vardır.
<en>The traffic lights flash.
<nl>De verkeerslichten knipperen. 
<tr>Trafik ışıkları yanar söner.
<en>All the cars stop.
<nl>Alle auto's stoppen.
<tr>Bütün arabalar durur.
<en>The pedestrians cross the street
<nl>De voetgangers steken de straat over
<tr>Yayalar geçer
<en>because the pedestrians are superior to the cars. 
<nl>omdat de voetgangers voorrang hebben op de auto's. 
<tr>çünkü yayalar geçiş üstünlüğüne sahiptir.
<en>If they want to cross the street,
<nl>Als ze de straat willen oversteken,
<tr>Eğer caddeyi karşıdan karşıya geçmek isterlerse
<en>they sometimes use bridges and subways.
<nl>gebruiken ze soms bruggen en tunnels.
<tr>bazen alt ve üst geçitleri kullanırlar.
<en>If there are no pedestrian crossings, no footbridges, no subways,
<nl>Als er geen oversteekplaatsen zijn, of bruggen of tunnels,
<tr>Eğer hiç yaya geçidi, üst ve alt geçit yoksa
<en>they use traffic lights.
<nl>gebruiken ze verkeerslichten.
<tr>trafik ışıklarnı kullanırlar.
<en>When it is red, they stop.
<nl>Als het rood is, stoppen ze.
<tr>Kırmızı yandığında dururlar.
<en>When it becomes yellow, they get ready.
<nl>Als het geel wordt, maken ze zich klaar.
<tr>Sarı olduğunda hazırlanırlar.
<en>When it is green, they cross the street.
<nl>Als het groen is, steken ze de straat over.
<tr>Yeşil yandığında geçerler.
<en>There are police officers.
<nl>Er zijn politiemensen.
<tr>Polis memurları vardır.
<en>They direct the traffic.
<nl>Ze regelen het verkeer.
<tr>Trafiği onlar yönetirler.
<en>Pedestrians  must obey the traffic rules.
<nl>Voetgangers moeten de verkeersregels volgen.
<tr>Yayalar trafik kurallarına uymalıdırlar.
<en>If they don’t obey the traffic rules,
<nl>Als ze de verkeersregels niet opvolgen,
<tr>Eğer uymazlarsa
<en>they break the law.
<nl>dan overtreden ze de wet.
<tr>kanunları çiğnemiş olurlar.
<en>Then the police officer will give them a traffic fine.
<nl>Dan geeft de politieman ze een verkeersboete.
<tr>Polis memuru onlara trafik cezası yazar.
<en>He punishes them.
<nl>Hij straft ze.
<tr>Onları cezalandırır.
<en>Sometimes it is rainy,
<nl>Soms is het regenachtig,
<tr>Bazen hava yağmurlu olabilir,
<en>and the streets may be slippery.
<nl>en zijn de straten glad.
<tr>caddeler kaygan olabilir.
<en>Pedestrians carry umbrellas,
<nl>Voetgangers dragen  paraplu's,
<tr>Yayalar şemsiye taşırlar,
<en>so they can’t see very well,
<nl>waardoor ze niet goed kunnen zien,
<tr>bu yüzden çok iyi göremezler,
<en>and they may fall down.
<nl>en ze kunnen vallen.
<tr>düşebilirler.
<en>And an accident may happen,
<nl>En een ongeluk kan gebeuren.
<tr>Ve kaza olabilir.
<en>Pedestrians may be injured.
<nl>Voetgangers kunnen gewond raken.
<tr>Yayalar yaralanabilirler.
<en>So drivers should drive carefully.
<nl>Dus bestuurders moeten voorzichtig rijden.
<tr>Bu yüzden sürücüler dikkatli sürmelidir.
<en>lorry
<nl>vrachtwagen
<tr>kamyon
<en>tram
<nl>tram
<tr>tramvay
<en>bicycle
<nl>fiets
<tr>bisiklet
<en>motorcycle
<nl>brommer
<tr>motorsiklet
<en>padestrian
<nl>voetganger
<tr>yaya
<en>pavement
<nl>stoep
<tr>kaldırım
<en>if
<nl>als
<tr>eğer
<en>a lot of
<nl>heel veel
<tr>pek çok
<en>street
<nl>straat
<tr>cadde
<en>traffic jam
<nl>file
<tr>trafik sıkışıklığı
<en>road
<nl>weg
<tr>yol
<en>narrow
<nl>nauw, smal
<tr>dar
<en>wide
<nl>wijd, breed
<tr>geniş
<en>must
<nl>moet
<tr>-meli,-malı
<en>some
<nl>sommige
<tr>biraz, birkaç
<en>corner
<nl>hoek, bocht
<tr>köşe
<en>driver
<nl>bestuurder
<tr>sürücü
<en>each other
<nl>elkaar
<tr>birbirini
<en>accident
<nl>ongeluk
<tr>kaza
<en>so
<nl>dus
<tr>bu yüzden
<en>straight
<nl>recht
<tr>düz
<en>right
<nl>rechts
<tr>sağ
<en>left
<nl>links
<tr>sol
<en>pedestrian crossing
<nl>zebrapad
<tr>yaya geçidi
<en>yellow
<nl>geel
<tr>sarı
<en>footbridge
<nl>voetgangersbrug
<tr>üst geçit
<en>subway
<nl>tunnel
<tr>alt geçit
<en>traffic lights
<nl>verkeerslicht, stoplicht
<tr>trafik ışığı
<en>green
<nl>groen
<tr>yeşil
<en>pollice officer
<nl>politieman
<tr>polis memuru
<en>rules
<nl>regels
<tr>kurallar
<en>traffic rules
<nl>verkeersregels
<tr>trafik kuralları
<en>traffic law
<nl>verkeersregel
<tr>trafik kanunu
<en>traffic fine
<nl>(verkeers)boete, bon
<tr>trafik cezası
<en>rainy
<nl>regenachtig
<tr>yağmurlu
<en>slippery
<nl>glad
<tr>kaygan
<en>umbrella
<nl>paraplu
<tr>şemsiye
<en>carefully
<nl>voorzichtig
<tr>dikkatlice
<en>walk
<nl>lopen
<tr>yürümek
<en>crash into
<nl>botsen
<tr>çarpışmak
<en>happen
<nl>gebeuren
<tr>olmak
<en>kill
<nl>doden
<tr>öldürmek
<en>injured
<nl>gewond
<tr>yaralanmak
<en>want
<nl>willen
<tr>istemek
<en>look
<nl>kijken
<tr>bakmak
<en>cross the street
<nl>de straat oversteken
<tr>caddeyi geçmek
<en>use
<nl>gebruiken
<tr>kullanmak
<en>flash
<nl>knipperen
<tr>yanıp sönmek
<en>stop
<nl>stoppen
<tr>durmak
<en>superior to
<nl>voorrang hebben
<tr>üstün olmak
<en>get ready
<nl>klaarstaan
<tr>hazırlanmak
<en>direct the traffic
<nl>verkeer regelen
<tr>trafiği yönetmek
<en>obey
<nl>gehoorzamen, opvolgen
<tr>uymak
<en>break the law
<nl>de wet overtreden
<tr>kanunu çiğnemek
<en>give
<nl>geven
<tr>vermek
<en>punish
<nl>straffen
<tr>cezalandırmak
<en>should
<nl>zullen
<tr>-meli,-malı
